{
    "comments": [
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Necessitem un espai habilitat per jugar i poder estar amb els nostres fills al sortir de l'escola \u00c0ngels Garriga</p>", 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 9
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>La gent gran que viu a Alt de Pedrell, no pot baixar al Passeig Maragall caminant. Necessitem escales mec\u00e0niques a Davallada de Gallecs.</p>", 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 10
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Tenir un espai de joc infantil \u00e9s una necessitat urgent pel barri, els nens i nenes de les escoles properes, com ara \u00c0ngels Garriga, no tenen cap espai adient per jugar. Es pot aprofitar el solar buit per crear aquest espai de joc, que beneficiaria molt als veins i ve\u00efnes del barri.</p>", 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 8
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>La millora d'aquest espai amb unes escales mec\u00e0niques i zones infantils i d'esbarjo, seria una millora que benficiaria i molt als ve\u00efns i escoles del barri. Seria un aven\u00e7 molt important pel barri en la millora de la salut p\u00fablica i de la mobilitat de la gent, sobretot gent gran, infants i minusv\u00e0lids</p>", 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 11
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Les fam\u00edlies dels infants de l'escola \u00c0ngels Garriga necessitem un espai per a qu\u00e8 puguin berenar i jugar a la sortida de l'escola.  Tanmateix, pels veins de la zona, sobretot pels m\u00e9s grans, seria una gran millora el poder fer \u00fas d'escales mec\u00e0niques.</p>", 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 8
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Els nens i nenes de l'escola Angels Garriga no tenen un espai per jugar a la sortida de l'escola. Com a pare i ve\u00ed del barri considero imprescindible i urgent pel barri convertir aquest solar em una area de lleure.</p>", 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 8
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Seria b\u00f3 dignificar aquest espai, ple de males herbes i brut\u00edcia on els nens de l'escola \u00c0ngels Garriga sovint  van a descobrir nous indrets i corren el risc de pendre mal, al barri manca una zona per jugar i poder berenar tranquil\u00b7lament, on els ve\u00efns puguin gaudir d'una zona verda on relacionar-se, llegir o senzillament gaudir del seu barri. Dignifiquem aquest espai ja!!</p>", 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 6
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>\u00c9s necessari l'acondicionament del solar que est\u00e0 just al tocar de l'escola \u00c0ngels Garriga perque els nostres nens pugui tenir un lloc on berenar o jugar sense por a prendre mal amb les pedres que cauen dia rere dia I ens anem trobant de cami a l'escola.</p>", 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 10
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Actualment, el solar de la davallada suposa un gran perill tant per als nens de l\u2019Escola \u00c0ngels Garriga com per a tots els ve\u00efns. La seva dignificaci\u00f3 en una zona d\u2019esbarjo \u00e9s absolutament imprescindible per al barri, que a m\u00e9s t\u00e9 una car\u00e8ncia molt gran d\u2019aquest tipus d\u2019equipaments per la zona. D\u2019altra banda, la instal\u2022laci\u00f3 d\u2019escales mec\u00e0niques tamb\u00e9 seria molt important per a les persones que tenen problemes de mobilitat.</p>", 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 6
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Un lloc on els alumnes i les alumnes del centre educatiu \u00c0ngels Garriga, i les seves fam\u00edlies, poguem reunir-nos despr\u00e9s d'acabar les classes, lluny de televisions, tablets..., on  podrien aprendre les lli\u00e7ons m\u00e9s importants de la vida; un lloc que unifica la vida dels ve\u00efns; un espai de mobilitat per gent gran i amb necessitats especials...aquesta petita proposta t\u00e9 molt\u00edssim que donar.</p>", 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 6
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Barcelona en Com\u00fa ho teniu al vostre programa electoral, no feu com la resta, compliu.</p>", 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 3
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Zona de jocs tranquila i segura per tots els nens del barri i del col.legi Angels Garriga.......tant de bo es pogues complir aquest projecte abans de que els nostres nens siguin universitaris.....</p>", 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Ja fa uns quants anys (potser 2007 o 2008) l'Ajuntament ja tenia un projecte per unes escales mec\u00e0niques o ascensor horitzontal per la Davallada de Gallecs. L'AV Font d'en Fargues ho coneixen. Caldria veure en quin calaix va quedar.\n</p>", 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>\u00c9s necessari pels nens de l'\u00c0ngels Garriga i pels ve\u00efns la construcci\u00f3 d'un parc infantil.</p>", 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>A favor</p>", 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>\u00c9s totalment necessari dignificar aquest espai ple de brut\u00edcia; pel barri, pels ve\u00edns i pels nens de l'escola Angels Garriga. I aprofito per reclamar alguna acci\u00f3 espec\u00edfica per evitar els excrements de gos a la porta de l'escola i a tot el cam\u00ed escolar.</p>", 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Pel meu comentari anterior, la posici\u00f3 \u00e9s A FAVOR...</p>", 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>L'escola \u00c0ngels Garriga ha rebut una queixa d\u2019un ve\u00ed. El ve\u00ed,  est\u00e0 trist. Veu que els nens de l'escola demanen civisme per mantenir el barri net de caques de gos per\u00f2 ells no tenen cura de la natura que els envolta. Est\u00e0 cansat. A les escales de la Davallada de Gallecs t\u00e9 dificultats per no relliscar a causa de totes les taronges que s'han estat llen\u00e7ant alguns alumnes entre ells. Est\u00e0 enfadat. Percep certa indifer\u00e8ncia per part dels pares que presencien aquests fets. Per\u00f2 el que aquest ve\u00ed no sap \u00e9s que els pares tamb\u00e9 estem tristos, cansats i enfadats.\n<br />Estem tristos perqu\u00e8 tot i l'empla\u00e7ament privilegiat de la nostra escola no tenim cap parc a prop per desfogar-nos a la sortida. Cansats de portar tants anys demanant que es faci alguna cosa amb el descampat que tenim al costat de l'\u00c0ngels Garriga. I enfadats perqu\u00e8 tenim la sensaci\u00f3 de que ning\u00fa ens escolta.\n<br />Tenim un problema, tant els ve\u00efns del barri, com els nens de l'escola i els seus pares. Ens unim? D\u00f3na el teu suport aqu\u00ed</p>", 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 3
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Veig totalment necessari millorar la connectivitat entre el carrer Alt de Pedrell i el Passeig Maragall per als vianants. Seria una gran soluci\u00f3 instal\u00b7lar unes escales mec\u00e0niques o ascensor a les escales de la Davallada dels Gallecs. Aquesta acci\u00f3 milloraria notablement la mobilitat de la gent gran, persones amb cotxets, nens, etc. \n<br />Per altra banda, l'arranjament del solar adjacent a les escales i la creaci\u00f3 d'un parc infantil donaria resposta a la manca d'aquest tipus d'infraestructures al barri. </p>\n\n<p>Ens sentir\u00edem molt satisfets si l'Ajuntament ens escolt\u00e9s i actu\u00e9s en conseq\u00fc\u00e8ncia. </p>", 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 3
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>\u00c9s rid\u00edcul que un barri que t\u00e9 tant\u00edssimes escoles no disposi d'un parc infantil, \u00e9s rid\u00edcul que haven-t'hi espai de sobre no hi hagi un \"Pipican\" on els gossos puguin fer les seves necessitats i mantenir aix\u00ed el barri m\u00e9s net, \u00e9s rid\u00edcull que un barri que t\u00e9 tant\u00edssimes pujades continui essent tan innaccessible. La meva fam\u00edlia viu al barri de Ciutat Meridiana i, tot i ser un barri considerat molt m\u00e9s humil i pert\u00e0nyer al districte de Nou Barris (que se suposa que \u00e9s un dels m\u00e9s desvaforits de Barcelona), ells tenen parcs arreu, escales mec\u00e0niques, ascensors, un bus del barri m\u00e9s econ\u00f2mic que la resta que passa cada molt poc, molt\u00edssimes papereres, pipicans des de fa ja m\u00e9s de 10 anys.  La Font d'en Fargas per quan? </p>", 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Des de fa anys les ve\u00efnes i ve\u00efns de la zona venim demandant la urbanitzaci\u00f3 d'aquest solar situat al costat de la escola Angels Garriga com a espai de relaci\u00f3 d'un barri que, com \u00e9s el cas de la Font d'en Fargas, necessita d'aquests llocs de trobada donada l'accidentada orografia del mateix. Especialment si pensem en els nens i les nenes.</p>", 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Elevador o escales ja, sius plau. Ja no puc puixar.Penseu que al solar del costat es podr\u00eda fer un parquing de pisos amb entrada cotxes i vianats per C/ Gallecs y entrada/ sortida vianats per Devallada Gallecs, amb ascensor per l'interior del parking.</p>", 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>PROPOSTA: L'Escola \u00c0ngels Garriga t\u00e9 poc espai exterior, \u00e9s a dir, poc pati. I si el solar es convert\u00eds en una prolongaci\u00f3 del pati d'escola? D'aquesta manera els nens i nenes de l'Escola \u00c0ngels Garriga el podrien gaudir tant en hora escolar com despr\u00e9s. La proposta seria cedir-ho a l'Escola amb el pacte de fer pati obert al barri perqu\u00e8 tothom se'n beneficies. Pot semblar un p\u00e8l descabellat per\u00f2 a l'Escola \u00c0ngels Garriga li fa falta una mica m\u00e9s d'espai, i els nens es passen m\u00e9s hores a l'escola que al sortir d'escola, que \u00e9s un ratet i cap a casa a sopar!\n<br />Per altra banda, ja fa molt temps que es demana escales autom\u00e0tiques a la Davallada o ascensor, sempre va al programa electoral del partit de torn...a veure si d'una vegada per totes es fa el que es diu. Som un barri molt a\u00efllat que agrair\u00edem profundament, pels qui no anem amb cotxe o moto, connectar-nos i fer-nos la vida un p\u00e8l m\u00e9s f\u00e0cil.</p>", 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Molt d'acord. Sistema el\u00e8ctric de pujada i baixada per a qui el necessiti.</p>", 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>escales mec\u00e0niques a la Davallada de Gallecs!!!</p>", 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Necessitem un espai habilitat per jugar i poder estar amb els nostres fills al sortir de l'escola \u00c0ngels Garriga</p>", 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>\u00c9s necessari l'acondicionament del solar que est\u00e0 just al tocar de l'escola \u00c0ngels Garriga perque els nostres nens pugui tenir un lloc on berenar o jugar sense por a prendre mal amb les pedres que cauen dia rere dia I ens anem trobant de cami a l'escola.</p>", 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Cauen pedres a la vorera constantment, cal ja que es faci quelcom ja</p>", 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Es necessari adequar el descampat, actualment es un perill amb les pedres que diariament cauen. Venen a netejar un o dos cops a l'any pero nom\u00e9s les herbes, i es un niu de brut\u00edcia i ratolins. Es tindria que fer espais verd i zona infantil per els nens de l' escola \u00e0ngels Garriga i per els nens de la zona. la connexi\u00f3 entre el carrer gallecs/ alt de Pedrell es molt complicada amb tantes escales, es tindria que posar unes escales mec\u00e0niques o ascensor per les persones amb mobilitat reducida o fam\u00edlies amb beb\u00e8s tinguin acc\u00e9s f\u00e0cil al P. Maragall </p>", 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Es un lloc de trobada de molts nens a la sortida de l'escola i l'espai no est\u00e1 preparat, \u00e9s insuficient i t\u00e9 molt riscos.</p>", 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>\u00c9s un espai molt gran i cal que el barri i l'escola \u00c0ngels Garriga pugui fer-ne \u00fas sense perills. Seria molt bo per tothom una reforma.</p>", 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Perdoneu, era un vot a favor ....</p>", 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>\u00c9s important habilitar un espai de relaci\u00f3 tant per a infants com per a les seves fam\u00edlies.  Els nens i nenes necessiten jugar en condicions \u00f2ptimes i donar-los la import\u00e0ncia que es mereixen. Per un altre cant\u00f3, habilitar l'espai amb escales mec\u00e0niques seria prioritari, evitant d'aquesta manera la injust\u00edcia social vers personers amb mobilitat redu\u00efda.\n</p>", 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }
    ], 
    "info": {
        "summary": "Prioritzar actuacions per millorar la mobilitat al barri de la Font d\u2019en Fargues.", 
        "title": "Urbanitzaci\u00f3 de la davallada de Gallecs", 
        "total_comments": 33, 
        "total_negative_comments": 0, 
        "total_neutral_comments": 4, 
        "total_positive_comments": 29, 
        "total_votes": 146
    }
}