{
    "comments": [
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>A favor</p>", 
            "id": 6808, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 3
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>El \"cam\u00ed amic\" necessita tamb\u00e9 l'adequaci\u00f3 urban\u00edstica de l'espai a l'entorn de l'escola</p>", 
            "id": 6848, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 5
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>\u00c9s molt necessari. El protector/valla de la vorera est\u00e0 axafat pels cotxes. Les cantonades dels col\u00b7legis haurien de ser zones m\u00e9s segures, sense cotxes. D'acord amb en Josep-Llu\u00eds, cal complementar el cam\u00ed amic. </p>", 
            "id": 6850, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Cal que l'Ajuntament estudii la manera de fer m\u00e9s segura la sortida dels alumnes i que es prengui la mol\u00e9stia de repintar els indicadors de \"cam\u00ed amic\", a m\u00e9s de destinar alguns efectius de la Gu\u00e0rdia Urbana perqu\u00e8 vetllin per la pacificaci\u00f3 del tr\u00e0nsit si m\u00e9s no, en hores d'entrada i sortida dels alumnes.</p>", 
            "id": 6858, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Trobo molt necessari que l'Ajuntament estudii la manera de fer m\u00e9s segura l'entrada i sortida desl alumnes i que es preocupi de repintar els indicadors del \"cam\u00ed amic\" a m\u00e9s de destinar alguns efectius de la Gu\u00e0rdia Urbana en les hores de m\u00e9s moviment per fer m\u00e9s segura la zona pels infants.</p>", 
            "id": 6859, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 5
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>.</p>", 
            "id": 6862, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>A favor de la proposta. Aquesta vorera no es de gir de vehicles, per tant podr\u00eda ser enxamplada per us dels vianants i minimitzar el risc per aglomeraci\u00f3 de persones. Aixi mateix considero necesari que els creuaments dels carrers Valencia-Dos de Maig i Mallorca- Dos de Maig siguin atesos per la Guardia Urbana a les hores de entrada i sortida de l'escola, com he vist que es fa en altres centres educatius de Barcelona.</p>", 
            "id": 6884, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 12
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>A favor. Veritablement es un problema de convivencia entre el servei de l'escola, els vianants i els cops dels vehicles a les tanques.</p>", 
            "id": 6885, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 4
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>A favor.</p>", 
            "id": 6909, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Completament d'acord. A l'hora de la sortida dels alumnes es crea un coll d'ampolla dif\u00edcil de superar. D'altra banda, a part d'eixamplar la vorera i retirar la zona de c\u00e0rrega i desc\u00e0rrega que m\u00e9s d'un ensurt ha provocat i que \u00e9s del tot incompatible amb la sortida d'un centre educatiu, tamb\u00e9 caldria traslladar d'ubicaci\u00f3 el quadre de comandaments de senyals de tr\u00e0nsit que \u00e9s just al davant de la porta d'entrada de l'escola pel perill que la seva pres\u00e8ncia implica. Respecte el tema del cam\u00ed amic no entenc la deixadesa a la que est\u00e0 sotm\u00e8s quan semblava una idea correct\u00edssima.</p>", 
            "id": 6969, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>A favor. Cal potenciar el \"cam\u00ed amic\"</p>", 
            "id": 6994, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Molt a favor es un zona per els nens</p>", 
            "id": 7061, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Cal que s'hagi de rec\u00f3rrer a la participaci\u00f3 ciutadana Sra. Colau, quan s'ha sol\u00b7licitat tantes vegades als responsables del Consistori? o esperem una vegada m\u00e9s a que es produeixi un lamentable accident?</p>", 
            "id": 7074, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>El que va comen\u00e7ar essent una necessitat a aquestes al\u00e7ades ja \u00e9s imprescindible!</p>", 
            "id": 7372, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>A favor</p>", 
            "id": 7375, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Totalment d'acord, no sols \u00e9s b\u00e0sic per la sortida d'escola sin\u00f2 que d'aqueta manera no es col\u00b7lapsar\u00e0 la vorera impedint el tr\u00e0nsit de la resta de ciutadans.</p>", 
            "id": 7585, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>\u00c9s molt important degut al n\u00famero de nens i nenes que surten alhora... tanmateix al mig de la mateixa cantonada tamb\u00e9 hi ha un \"armari\" met\u00e0l.lic per al control de la llum o els sem\u00e0fors, que tampoc no ajuda a facilitar la sortida dels nens.</p>", 
            "id": 7652, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>totalment a favor de la proposta, l'acumulaci\u00f3 de pares, criatures i vianants es perillosa, </p>", 
            "id": 7654, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 3
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Seria Bo ampliar la vorera a tal de millorar la seguretat dels alumnes i vianants i retirar canviar el aparcament dels vehicles de serveis a l'altra banda de la cruilla</p>", 
            "id": 7663, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>A favor</p>", 
            "id": 7714, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>A favor</p>", 
            "id": 7754, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Ser\u00e0 tamb\u00e9 una gran millora per els vianants que han de creuar la cantonada en hores d'entrada i sortida</p>", 
            "id": 7770, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>veig que abans no he posat vot,perdo, vot totalmente favorable, ah y em dic Jordi Perram\u00f3n que guguseti sols es el meu nick\n</p>", 
            "id": 7777, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Molt a favor.\n<br />A veure si ens fan cas.</p>", 
            "id": 7815, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>A favor</p>", 
            "id": 7874, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Las entrades i sortides de l'escola son ca\u00f2tiques, perilloses per als nens e inc\u00f2modes per als ve\u00efns... No cal esperar a que hi hagi una desgr\u00e0cia per a fer aquesta simple actuaci\u00f3 que garantiria que cap cami\u00f3 aparqui a sobre dels nanos...</p>", 
            "id": 7942, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Fet </p>", 
            "id": 7959, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Estic totalment d'acord en millorar el xamfr\u00e0 i en canviar l'armari dels comandaments el\u00e8ctrics que est\u00e0 just davant la porta de sortida.</p>", 
            "id": 8128, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>A favor.</p>", 
            "id": 8368, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>A favor de la proposta</p>", 
            "id": 8493, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Totalment a favor d'un canvi i correcta adequacio</p>", 
            "id": 8649, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Hi ha que fer-ho!!!</p>", 
            "id": 8650, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>A FAVOR. SI NO ES CANVIA UN DIA PODEM TENIR UN BON ENSURT.</p>", 
            "id": 8845, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Crec que \u00e9s molt necessari poder millorar aquest espai per millorar l'acc\u00e9s a la escola, i humanitzar aquest espai urb\u00e0</p>", 
            "id": 8871, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Totalment favorable a eixamplar la vorera en aquest punt davant de l'escola.</p>", 
            "id": 8946, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>La meva filla i Jo estem completament  d'acord amb aquesta proposta</p>", 
            "id": 9920, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Esperem que siguin consiens Ajuntament del inter\u00e8s per els nens, considerin que  tinguin als mateixos  drets una escola sense impediments, sense perill. Com nosaltres els grans tenim dret a minimitzar els perills del treball. Gr\u00e0cies .</p>", 
            "id": 10013, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Considero que els nens tenen el mateix dret a tenir seguretat a l'hora d'anar a l'escola, que un adult en el seu lloc de treball. Per aix\u00f2 crec comvenien veureu com un tema de prevenci\u00f3 i seguretat. Que faria si el ajuntament tingu\u00e9s a la porta aquesta situaci\u00f3 ? Crec que \u00e9s una pregunta per reflexionar,  no per criticar. Gr\u00e0cies. </p>", 
            "id": 10025, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>A favor. \u00c9s molt necessari , es una zona per els nens.</p>", 
            "id": 10116, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Trobo molt necessari q l'ajuntament es preocupi per la entrada i sortida de l'escola d'aquest xamfr\u00e0 perqu\u00e8 no \u00c9s Segura pels alumnes.</p>", 
            "id": 10576, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>\u00c9s molt important tenir un acc\u00e8s d'escola digne on els nostres alumnes i fills puguin entrar i sortir a l'escola amb seguretat i tranquil\u00b7litat. I que les fam\u00edlies puguin gaudir del mateix en l'acomiadament i recepci\u00f3 dels seus fills. Cal que l'Ajuntament pensi en una opci\u00f3 \u00f2ptima com per exemple fer m\u00e9s gran la vorera, ja que no \u00e9s una vorera on giren els vehicles i ja existeixen altres tres voreres amb diferents tipus de serveis, zona verda, zona blava i c\u00e0rrega i desc\u00e0rrega.</p>", 
            "id": 10582, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Es una proposta amb un cost molt raonable que permetria incrementar la seguretat de la sortida de l'escola., i guanyar un petit espai per \u00fas p\u00fablic</p>", 
            "id": 11063, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>A veure si tenim sort i ens fan cas.\n</p>", 
            "id": 11469, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/estudiar-la-possibilitat-d-elaborar-el-pla-d-usos-de-sant-antoni-amb-participacio-veinal\">https://decidim.barcelona/proposals/estudiar-la-possibilitat-d-elaborar-el-pla-d-usos-de-sant-antoni-amb-participacio-veinal</a></p>", 
            "id": 18114, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }
    ], 
    "info": {
        "summary": "La sortida escolar del xamfr\u00e0 provoca un c\u00famul de gent perill\u00f3s per als nens i inc\u00f2mode per a vianants. Es solucionaria, com en altres cantonades del barri, traient les places d'aparcament i eixamplant el xamfr\u00e0 per fer la sortida com cal. Cotxes i camionetes quan aparquen dobleguen les tanques de seguretat amb el risc que implica. Cal canviar-les.", 
        "title": "Adequar correctament el xamfr\u00e0 escolar de Mallorca / Dos de Maig", 
        "total_comments": 44, 
        "total_negative_comments": 0, 
        "total_neutral_comments": 5, 
        "total_positive_comments": 39, 
        "total_votes": 389
    }
}