{
    "comments": [
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Proposta debatuda en la cita presencial, Debat de les persones grans en el proc\u00e9s participatiu d\u2019elaboraci\u00f3 del PAM 2015 -2016 :\"Que el Pla per la just\u00edcia de g\u00e8nere contempli la variable edat com un element a tenir en compte. \"</p>", 
            "id": 5490, 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Proposta debatuda en la cita presencial: Consell de Dones. \"Acord respecte al t\u00edtol del Pla recollit en la proposta PAM com a Pla per la Just\u00edcia de G\u00e8nere, ressaltant que primer cal treballar en la consecuci\u00f3 de la just\u00edcia de g\u00e8nere i m\u00e9s endavant ja es podr\u00e0 parlar d\u2019equitat de g\u00e8nere. \"</p>", 
            "id": 7999, 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Proposta debatuda en la cita presencial: Consell de Dones. \"En el Pla per la Just\u00edcia de G\u00e8nere, integrar l\u2019 \u201ceconomia de les cures i organitzaci\u00f3 del temps\u201d  com  a Ocupacions per a vides dignes i  part de l\u2019\u00e0mbit d\u2019 \u201cEconomia per la vida\u201d, donat que no s\u2019ha de separar les cures i els treballs ja que les cures tamb\u00e9 s\u00f3n treball. Tamb\u00e9 cal incorporar l\u2019element de la corresponsabilitat.\"</p>", 
            "id": 8009, 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Proposta debatuda en la cita presencial: Consell de Dones. \"Fer visible la conciliaci\u00f3 de la vida laboral i personal en el Pla per la Just\u00edcia de G\u00e8nere, m\u00e9s enll\u00e0 de pressuposar que quedi incl\u00f2s en l\u2019\u00e0mbit  d\u2019 \u201cOrganitzaci\u00f3 del temps\u201d.</p>", 
            "id": 8010, 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Proposta debatuda en la cita presencial: Consell de Dones. \"Utilitzar la nomenclatura \u201cOcupacions per una vida lliure\u201d o \u201cOcupacions per una vida aut\u00f2noma\u201d, en compte d\u2019\u201cOcupacions per una vida digna\u201d en el  Pla per la Just\u00edcia de G\u00e8nere. El terme \u201cdigne\u201d \u00e9s un terme obert a significats i, en canvi,  \u201cuna vida aut\u00f2noma\u201d es relaciona amb l\u2019ocupaci\u00f3, un salari, unes condicions, etc. \"</p>", 
            "id": 8011, 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>proposta debatuda al Consell de les Dones de Barcelona: \"Incorporar una visi\u00f3 que garanteixi que els \u00e0mbits que es recullen com a  Drets Fonamentals dins del Pla per la Just\u00edcia de G\u00e8nere no s\u00f3n grups estancs sin\u00f3 que estan relacionats els uns amb els altres. Per exemple, Cultura i Mem\u00f2ria col\u2022lectiva amb Just\u00edcia global i Cooperaci\u00f3 internacional o Interculturalitat i Migracions, etc.\"</p>", 
            "id": 8275, 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>proposta debatuda a la cita presencial del Consell de Dones de Barcelona: \"Repensar el concepte d\u2019\u201cInterculturalitat i migracions\u201d, del Pla per la Just\u00edcia de G\u00e8nere, per enriquir-lo i plantejar-lo d\u2019una manera m\u00e9s inclusiva.\"</p>", 
            "id": 8291, 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>proposta debatuda a la cita presencial del Consell de Dones de Barcelona: \"Incloure un \u00e0mbit amb relaci\u00f3 als Mitjans de comunicaci\u00f3 en el Pla per la Just\u00edcia de G\u00e8nere\"</p>", 
            "id": 8371, 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>proposta debatuda a la cita presencial del Consell de Dones de Barcelona: \"Utilitzar la nomenclatura \u201cEcologia, Accessibilitat universal i Espai urb\u00e0\u201d, en el Pla per la Just\u00edcia de G\u00e8nere,  especificant l\u2019accessibilitat universal.\"</p>", 
            "id": 8372, 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>proposta debatuda a la cita presencial del Consell de Dones de Barcelona: \"Incloure al Pla per la Just\u00edcia de G\u00e8nere un \u00e0mbit que faci refer\u00e8ncia a la participaci\u00f3 social i comunit\u00e0ria (eix Barris Habitables i inclusius),  ja que actualment no es fa cap esment a les persones i la comunitat com context de la vida quotidiana.\"</p>", 
            "id": 8386, 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>proposta debatuda a la cita presencial del Consell de Dones de Barcelona:  \"En la definici\u00f3 dels objectius del Pla per la Just\u00edcia de G\u00e8nere, utilitzar els verbs \u201cimplementar, garantir o exigir\u201d, evitant la utilitzaci\u00f3 del verb \u201cpromoure.\"</p>", 
            "id": 8428, 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/combatre-els-prototips-del-model-del-cos-de-les-dones\">https://decidim.barcelona/proposals/combatre-els-prototips-del-model-del-cos-de-les-dones</a></p>", 
            "id": 8826, 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/prohibir-que-les-discoteques-no-fagin-pagar-a-les-dones-i-els-homes-si\">https://decidim.barcelona/proposals/prohibir-que-les-discoteques-no-fagin-pagar-a-les-dones-i-els-homes-si</a></p>", 
            "id": 9158, 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/barcelona-ha-de-ser-un-model-de-ciutat-co-educadora\">https://decidim.barcelona/proposals/barcelona-ha-de-ser-un-model-de-ciutat-co-educadora</a></p>", 
            "id": 9197, 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/promoure-i-desplegar-la-llei-d-igualtat-de-genere-aprovada-al-parlament-de-catalunya\">https://decidim.barcelona/proposals/promoure-i-desplegar-la-llei-d-igualtat-de-genere-aprovada-al-parlament-de-catalunya</a></p>", 
            "id": 9201, 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/elaborar-pressupostos-municipals-amb-perspectiva-de-genere\">https://decidim.barcelona/proposals/elaborar-pressupostos-municipals-amb-perspectiva-de-genere</a></p>", 
            "id": 9234, 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/programacio-dels-mitjans-de-comunicacio-publics-amb-visio-de-genere\">https://decidim.barcelona/proposals/programacio-dels-mitjans-de-comunicacio-publics-amb-visio-de-genere</a></p>", 
            "id": 9271, 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/treballar-projectes-coeducatius-als-instituts-del-districte\">https://decidim.barcelona/proposals/treballar-projectes-coeducatius-als-instituts-del-districte</a></p>", 
            "id": 9279, 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/implementar-plans-d-igualtat-a-les-empreses\">https://decidim.barcelona/proposals/implementar-plans-d-igualtat-a-les-empreses</a></p>", 
            "id": 9294, 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/assessorament-i-orientacio-als-joves-sobre-l-oferta-formativa-sense-prejudicis-de-genere\">https://decidim.barcelona/proposals/assessorament-i-orientacio-als-joves-sobre-l-oferta-formativa-sense-prejudicis-de-genere</a></p>", 
            "id": 9349, 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/revisar-els-criteris-actuals-pels-quals-es-concedeixen-subvencions\">https://decidim.barcelona/proposals/revisar-els-criteris-actuals-pels-quals-es-concedeixen-subvencions</a></p>", 
            "id": 14024, 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/fomentar-la-participacio-dels-homes\">https://decidim.barcelona/proposals/fomentar-la-participacio-dels-homes</a></p>", 
            "id": 14100, 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/protegir-la-dona-dels-abusos-empresarials\">https://decidim.barcelona/proposals/protegir-la-dona-dels-abusos-empresarials</a></p>", 
            "id": 16566, 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/fomentar-les-mesures-de-corresponsabilitat-orientades-al-sexe-masculi\">https://decidim.barcelona/proposals/fomentar-les-mesures-de-corresponsabilitat-orientades-al-sexe-masculi</a></p>", 
            "id": 18602, 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/augmentar-el-nombre-de-xerrades-sobre-la-igualtat-de-genere\">https://decidim.barcelona/proposals/augmentar-el-nombre-de-xerrades-sobre-la-igualtat-de-genere</a></p>", 
            "id": 9360, 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/mes-punts-d-informacio-i-assessorament-per-la-dona-piad\">https://decidim.barcelona/proposals/mes-punts-d-informacio-i-assessorament-per-la-dona-piad</a></p>", 
            "id": 9386, 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/promoure-una-ocupacio-sense-desigualtats-de-genere\">https://decidim.barcelona/proposals/promoure-una-ocupacio-sense-desigualtats-de-genere</a></p>", 
            "id": 9387, 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/que-les-dones-tinguin-una-participacio-mes-activa-en-el-teixit-social\">https://decidim.barcelona/proposals/que-les-dones-tinguin-una-participacio-mes-activa-en-el-teixit-social</a></p>", 
            "id": 9456, 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/promoure-i-visibilitzar-aquelles-empreses-responsables-amb-la-igualtat-de-genere-i-la-conciliacio-familiar\">https://decidim.barcelona/proposals/promoure-i-visibilitzar-aquelles-empreses-responsables-amb-la-igualtat-de-genere-i-la-conciliacio-familiar</a></p>", 
            "id": 9457, 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/premis-i-distincions-de-l-ajuntament-de-barcelona-inclos-en-el-pla-per-la-justicia-de-genere\">https://decidim.barcelona/proposals/premis-i-distincions-de-l-ajuntament-de-barcelona-inclos-en-el-pla-per-la-justicia-de-genere</a></p>", 
            "id": 9460, 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/promoure-la-flexibilitat-del-treball\">https://decidim.barcelona/proposals/promoure-la-flexibilitat-del-treball</a></p>", 
            "id": 9473, 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/anar-alla-on-estan-les-dones-i-garantir-sempre-espais-de-cura-dels-infants-per-facilitar-la-participacio-de-les-dones\">https://decidim.barcelona/proposals/anar-alla-on-estan-les-dones-i-garantir-sempre-espais-de-cura-dels-infants-per-facilitar-la-participacio-de-les-dones</a></p>", 
            "id": 9488, 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/potenciar-i-subvencionar-els-processos-i-projectes-d-empoderament-i-auto-organitzacio-de-dones\">https://decidim.barcelona/proposals/potenciar-i-subvencionar-els-processos-i-projectes-d-empoderament-i-auto-organitzacio-de-dones</a></p>", 
            "id": 9490, 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/garantir-l-acces-a-l-us-de-les-tecnologies-a-totes-les-dones-per-disminuir-la-bretxa-digital\">https://decidim.barcelona/proposals/garantir-l-acces-a-l-us-de-les-tecnologies-a-totes-les-dones-per-disminuir-la-bretxa-digital</a></p>", 
            "id": 9495, 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/promoure-mesures-per-homologar-les-entitats-i-empreses-proveidores-de-la-formacio-als-centres-educatius-en-diversitat-sexual-i-de-genere-en-l-ambit-escolar\">https://decidim.barcelona/proposals/promoure-mesures-per-homologar-les-entitats-i-empreses-proveidores-de-la-formacio-als-centres-educatius-en-diversitat-sexual-i-de-genere-en-l-ambit-escolar</a></p>", 
            "id": 9518, 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/urbanisme-amb-perspectiva-de-genere\">https://decidim.barcelona/proposals/urbanisme-amb-perspectiva-de-genere</a></p>", 
            "id": 9718, 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/incloure-als-projectes-urbanistics-una-clausula-de-genere-que-es-consideri-en-el-disseny-i-es-desenvolupi-en-la-memoria-tecnica\">https://decidim.barcelona/proposals/incloure-als-projectes-urbanistics-una-clausula-de-genere-que-es-consideri-en-el-disseny-i-es-desenvolupi-en-la-memoria-tecnica</a></p>", 
            "id": 9833, 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/promoure-i-facilitar-l-acces-i-el-manteniment-de-les-dones-en-el-mercat-laboral-i-sense-desigualtats\">https://decidim.barcelona/proposals/promoure-i-facilitar-l-acces-i-el-manteniment-de-les-dones-en-el-mercat-laboral-i-sense-desigualtats</a></p>", 
            "id": 13900, 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/promoure-la-participacio-politica-de-les-dones\">https://decidim.barcelona/proposals/promoure-la-participacio-politica-de-les-dones</a></p>", 
            "id": 13902, 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/empoderar-totes-les-dones-reforcar-idea-de-ciutadanes-especial-atencio-a-les-minories-etniques\">https://decidim.barcelona/proposals/empoderar-totes-les-dones-reforcar-idea-de-ciutadanes-especial-atencio-a-les-minories-etniques</a></p>", 
            "id": 13956, 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/treballar-des-de-la-intereseccionalitat-del-genere-amb-altres-categories-o-variables-que-poden-generar-desigualtats\">https://decidim.barcelona/proposals/treballar-des-de-la-intereseccionalitat-del-genere-amb-altres-categories-o-variables-que-poden-generar-desigualtats</a></p>", 
            "id": 13971, 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/impulsar-espais-de-debat-oberts-sobre-questions-com-el-genere-sexual-i-altres-d-aquest-ambit\">https://decidim.barcelona/proposals/impulsar-espais-de-debat-oberts-sobre-questions-com-el-genere-sexual-i-altres-d-aquest-ambit</a></p>", 
            "id": 13981, 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/promoure-accions-i-activitats-que-fomentin-la-coparticipacio-d-home-i-dona-en-l-ambit-domestic\">https://decidim.barcelona/proposals/promoure-accions-i-activitats-que-fomentin-la-coparticipacio-d-home-i-dona-en-l-ambit-domestic</a></p>", 
            "id": 13983, 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/visibilitzar-i-donar-rellevancia-les-aportacions-femenines-en-tots-els-ambits-del-saber-i-totes-les-ciencies\">https://decidim.barcelona/proposals/visibilitzar-i-donar-rellevancia-les-aportacions-femenines-en-tots-els-ambits-del-saber-i-totes-les-ciencies</a></p>", 
            "id": 13995, 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }
    ], 
    "info": {
        "summary": "L\u00ednies estrat\u00e8giques, objectius i mesures concretes per a combatre les desigualtats de g\u00e8nere, apoderar les dones de Barcelona i transformar la ciutat des d\u2019una perspectiva feminista. Es far\u00e0 de manera coordinada i transversal amb totes les \u00e0rees i els districtes.", 
        "title": "Pla per la just\u00edcia de g\u00e8nere", 
        "total_comments": 44, 
        "total_negative_comments": 0, 
        "total_neutral_comments": 33, 
        "total_positive_comments": 11, 
        "total_votes": 32
    }
}