{
    "comments": [
        {
            "alignment": -1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Comen\u00e7ant per  repetir la consulta ciutadana que es va fer en el seu dia i de la qual va resultar que no es va fer la connexi\u00f3.</p>", 
            "id": 32, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 7, 
            "total_likes": 7, 
            "total_votes": 9
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Entiendo que a la gente que viva o trabaje en la Diagonal les moleste la idea de hacer obras otra vez, de verdad que lo entiendo, pero desde hace a\u00f1os pienso que esta obra es absolutamente necesaria. Salta a la vista de cualquiera que eche un vistazo al mapa de transportes de la ciudad. El Trambes\u00f3s y el Trambaix  por separado tienen una utilidad muy limitada, tiene que existir una comunicaci\u00f3n entre ellos, estoy seguro de que mucha gente la utilizar\u00eda y esto acabar\u00eda por dar sentido pleno al tranv\u00eda como alternativa de transporte.</p>", 
            "id": 217, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 7
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>\u00c9s la infraestructura de mobilitat  que aporta m\u00e9s beneficis, m\u00e9s barat que el metro, m\u00e9s efica\u00e7 que l'autob\u00fas. Enlla\u00e7ant els dos trams potenciar\u00e0 la seva utilitat, sobre tot a nivell metropolita, i a la llarga descarregar\u00e0 de vehicles l'Eixample.</p>", 
            "id": 716, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 6
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Estic d'acord per\u00f2 no oblidem acabar abans l'estaci\u00f3 de metro Ernest Lluch (L5). Des de fa 10 anys que esperem que aquesta estaci\u00f3 s\u2019acabi finalment despr\u00e9s de les mol\u00e8sties causades als ve\u00efns durant tants anys. Amb gaireb\u00e9 l\u2019estaci\u00f3 ja finalitzada (i amb una inversi\u00f3 ja feta de 50M d\u2019\u20ac) nom\u00e9s queda per acabar-la un 20% dels treballs per poder-la obrir.</p>", 
            "id": 1043, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 3
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>He sentit molts conductora queixanse de que perdrien espai i per aix\u00f3 no s'ha de fer. Si fos per ells quitarien tot el que va per superficie excepte el cotxes de particulars. Fa falta comen\u00e7ar a fer un discurs de que els cotxes a Barcelona nom\u00e9s son prioritaris en el sentit que hem de aconseguir que no siguin necessaris. Que es far\u00e1 tot el possible per que hi hagi suficient transport public com per a que els vehicles particulars siguin un animal en vies de extinci\u00f3 a la ciutat i que s'hi vagint acostumant. Aqurstes queixes son soroll inutil que no aporten res. Si aquesta gent colabor\u00e9s aportant idees per a cobrir les seves necessitats en lloc de bloquejar-ho tot seria millor i per aix\u00f3 crec que lo primer es concienciar-los, de veritat, de que seu dest\u00ed es extinguirse potser llavors comen\u00e7aran a colaborar. Aquesta gent es la que m\u00e9s sap que necessiten pero en lloc d'aportar idees el que fan es restar.</p>", 
            "id": 4500, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Realmente parece l\u00f3gica la uni\u00f3n de ambos tramos y estoy a favor pero \u00bfy las otras opciones? \u00bfno se votan?</p>", 
            "id": 5599, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": -1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Millor el autobus electric.</p>", 
            "id": 6399, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>La Diagonal parece el mejor camino</p>", 
            "id": 6872, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/connexio-del-tramvia-des-de-francesc-macia-fins-a-glories-i-les-linies-9-i-10-de-metro\">https://decidim.barcelona/proposals/connexio-del-tramvia-des-de-francesc-macia-fins-a-glories-i-les-linies-9-i-10-de-metro</a></p>", 
            "id": 7337, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": -1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>El tramvia \u00e9s car de instal\u00b7laci\u00f3, s'han de fer vies, i aquestes alhora fan que la circulaci\u00f3 sigui r\u00edgida  i separadora;  s'han fet un munt de soterraments de vies de tren i resulta que amb el tramvia tornem a posar barreres.  \u00c9s necessari unir la Diagonal des de Francesc Maci\u00e0 fins a Glories, i una soluci\u00f3 ecol\u00f2gica, m\u00e9s econ\u00f2mica i menys r\u00edgida podria ser el troleib\u00fas, que pot tenir molta capacitat de gent i \u00e9s molt m\u00e9s flexible.  El carril que ocupa el troleib\u00fas \u00e9s com un carril de bus, per tant la circulaci\u00f3 permet altres maniobres que en un moment determinat puguin ser necess\u00e0ries.  El troleib\u00fas t\u00e9 l'avantatge sobre el bus el\u00e8ctric de que no ha de portar l'energia acumulada, lo qual \u00e9s molt m\u00e9s complexa.</p>", 
            "id": 7517, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>A la cita presencial que va tenir lloc a l\u2019Escola Sant Ram\u00f3n Nonat, els estudiants de 4rt d\u2019ESO B van estar debatent diverses propostes per millorar el medi ambient de la ciutat, entre aquestes van proposar que el tramvia funcioni parcialment amb energia solar per tal de ser m\u00e9s sostenibles. </p>", 
            "id": 7808, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/connexio-del-tramvia-des-de-francesc-macia-fins-a-glories-i-les-linies-9-i-10-de-metro\">https://decidim.barcelona/proposals/connexio-del-tramvia-des-de-francesc-macia-fins-a-glories-i-les-linies-9-i-10-de-metro</a></p>", 
            "id": 14923, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/abordar-la-connexio-de-les-dues-xarxes-de-tramvia-per-la-diagonal\">https://decidim.barcelona/proposals/abordar-la-connexio-de-les-dues-xarxes-de-tramvia-per-la-diagonal</a></p>", 
            "id": 15198, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/unir-els-dos-tramvies-que-hi-ha-als-extrems-de-la-diagonal\">https://decidim.barcelona/proposals/unir-els-dos-tramvies-que-hi-ha-als-extrems-de-la-diagonal</a></p>", 
            "id": 15249, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/ampliar-la-xarxa-de-tramvies-a-barcelona\">https://decidim.barcelona/proposals/ampliar-la-xarxa-de-tramvies-a-barcelona</a></p>", 
            "id": 15275, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/tramvia-per-les-platges\">https://decidim.barcelona/proposals/tramvia-per-les-platges</a></p>", 
            "id": 15328, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/en-contra-de-la-decisio-d-enllacar-el-tramviar-per-la-diagonal\">https://decidim.barcelona/proposals/en-contra-de-la-decisio-d-enllacar-el-tramviar-per-la-diagonal</a></p>", 
            "id": 15664, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/tram-diagonal-si-a-la-connexio\">https://decidim.barcelona/proposals/tram-diagonal-si-a-la-connexio</a></p>", 
            "id": 15666, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/prolongacio-del-trambesos-fins-al-port-de-badalona\">https://decidim.barcelona/proposals/prolongacio-del-trambesos-fins-al-port-de-badalona</a></p>", 
            "id": 15669, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/tram-por-gran-via\">https://decidim.barcelona/proposals/tram-por-gran-via</a></p>", 
            "id": 15671, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "32", 
            "body": "<p>Consulta no! Quan una infraestructura est\u00e0 polititzada per q\u00fcestions partidistes i no t\u00e8cniques, millor fer cas dels estudis i no consultar a la poblaci\u00f3. Sense mencionar que va ser una consulta mal plantejada (es votava a favor o contra Hereu) ja que mai pot haver-hi 3 opcions en un refer\u00e8ndum.</p>", 
            "id": 3154, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 3
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "1043", 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/finalitzar-l-estacio-de-metro-ernest-lluch-l5\">https://decidim.barcelona/proposals/finalitzar-l-estacio-de-metro-ernest-lluch-l5</a></p>", 
            "id": 1044, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/contra-el-tramvia-per-la-diagonal\">https://decidim.barcelona/proposals/contra-el-tramvia-per-la-diagonal</a></p>", 
            "id": 15675, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/tramvia-a-la-diagonanl\">https://decidim.barcelona/proposals/tramvia-a-la-diagonanl</a></p>", 
            "id": 15676, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/aturar-la-unio-dels-dos-tramvies-de-la-diagonal\">https://decidim.barcelona/proposals/aturar-la-unio-dels-dos-tramvies-de-la-diagonal</a></p>", 
            "id": 15677, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/convocar-un-referendum-sobre-el-tramvia-de-la-diagonal\">https://decidim.barcelona/proposals/convocar-un-referendum-sobre-el-tramvia-de-la-diagonal</a></p>", 
            "id": 15679, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/no-connectar-les-linies-de-tram-per-la-diagonal-no-seguir-afavorint-la-privatitzacio-del-transport-public\">https://decidim.barcelona/proposals/no-connectar-les-linies-de-tram-per-la-diagonal-no-seguir-afavorint-la-privatitzacio-del-transport-public</a></p>", 
            "id": 15684, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/tram-a-montjuic\">https://decidim.barcelona/proposals/tram-a-montjuic</a></p>", 
            "id": 15696, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/no-connectar-les-linies-de-tram-per-la-diagonal-no-seguir-afavorint-la-privatitzacio-del-transport-public\">https://decidim.barcelona/proposals/no-connectar-les-linies-de-tram-per-la-diagonal-no-seguir-afavorint-la-privatitzacio-del-transport-public</a></p>", 
            "id": 15698, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/no-al-tranvia-per-la-diagonal\">https://decidim.barcelona/proposals/no-al-tranvia-per-la-diagonal</a></p>", 
            "id": 15757, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/estudio-de-una-red-de-brt-nxb-para-la-diagonal-como-opcion-mas-economica-viable-y-con-mayor-volumen-de-pasaje-ante-la-propuesta-de-union-de-tranvias\">https://decidim.barcelona/proposals/estudio-de-una-red-de-brt-nxb-para-la-diagonal-como-opcion-mas-economica-viable-y-con-mayor-volumen-de-pasaje-ante-la-propuesta-de-union-de-tranvias</a></p>", 
            "id": 15760, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/no-al-tranvia-en-la-diagonal\">https://decidim.barcelona/proposals/no-al-tranvia-en-la-diagonal</a></p>", 
            "id": 15859, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/union-de-las-dos-lineas-de-los-tranvias-por-la-avenida-diagonal\">https://decidim.barcelona/proposals/union-de-las-dos-lineas-de-los-tranvias-por-la-avenida-diagonal</a></p>", 
            "id": 15938, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/augmentar-la-frequencia-de-la-t3-trambaix\">https://decidim.barcelona/proposals/augmentar-la-frequencia-de-la-t3-trambaix</a></p>", 
            "id": 16140, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/bus-de-punta-a-punta-de-la-diagonal-mentre-no-es-fa-el-tram\">https://decidim.barcelona/proposals/bus-de-punta-a-punta-de-la-diagonal-mentre-no-es-fa-el-tram</a></p>", 
            "id": 16165, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/busos-hibrids-per-la-diagonal\">https://decidim.barcelona/proposals/busos-hibrids-per-la-diagonal</a></p>", 
            "id": 16178, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/tramvia-diagonal\">https://decidim.barcelona/proposals/tramvia-diagonal</a></p>", 
            "id": 16377, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/trolebus-de-gran-capacitat-per-la-diagonal\">https://decidim.barcelona/proposals/trolebus-de-gran-capacitat-per-la-diagonal</a></p>", 
            "id": 16398, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/reestructuracio-diagonal\">https://decidim.barcelona/proposals/reestructuracio-diagonal</a></p>", 
            "id": 16433, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/tramvia-a-la-diagonal\">https://decidim.barcelona/proposals/tramvia-a-la-diagonal</a></p>", 
            "id": 18246, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/analitzar-la-connexio-dels-dos-trams-del-tramvia-per-la-diagonal-un-tramvia-flotant\">https://decidim.barcelona/proposals/analitzar-la-connexio-dels-dos-trams-del-tramvia-per-la-diagonal-un-tramvia-flotant</a></p>", 
            "id": 18267, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }
    ], 
    "info": {
        "summary": "Desenvolupament dels informes i treballs necessaris per connectar les xarxes de Trambaix i Trambes\u00f2s, d'acord amb els principis de la mobilitat sostenible i pacificaci\u00f3 del tr\u00e0nsit a la ciutat.", 
        "title": "Connexi\u00f3 de la xarxa de tramvia", 
        "total_comments": 41, 
        "total_negative_comments": 3, 
        "total_neutral_comments": 29, 
        "total_positive_comments": 7, 
        "total_votes": 313
    }
}