{
    "comments": [
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>En los 70 se inicio la construcci\u00f3n de la Ronda de d'alt, empezamos movilizaciones y se paraliz\u00f3, yo era joven y sin derecho a voto todav\u00eda, despu\u00e9s en los 90 ya con la democracia y con la excusa de los JJOO se finaliz\u00f3 sin la participaci\u00f3n de los vecinos, a pesar de las movilizaciones. \n<br />Si finalmente empiezan los trabajos para corregir el aislamiento entre los barrios a cada lado de la Ronda, en los zulos en que han convertido las viviendas que lindan con la Ronda podremos estar mas satisfechos y disfrutar del entorno que hemos elegido para VIVIR. \n<br />Ojal\u00e1 pueda verlo antes de jubilarme, que ya me queda poco.</p>", 
            "id": 1969, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 4
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Absolutamente de acuerdo en reducir la contaminaci\u00f3n ac\u00fastica y de gases que produce la ronda en todo el tramo de la Vall d'Hebr\u00f3n. Sin embargo, antes de dar mi soporte, se me ocurren varias preguntas que me gustar\u00eda que se contesten. Una obra de esta envergadura, \u00bfafectar\u00e1 al valor de los edificios residenciales de los alrededores?, \u00bfa la baja o a la alta?, si es a la alta, \u00bfser\u00e1 una raz\u00f3n para que suban los impuestos de los mismos?. Una vez cubierto, \u00bfqu\u00e9 se construir\u00e1 en la superficie cubierta?, \u00bfotra v\u00eda de circulaci\u00f3n para veh\u00edculos?. \u00bfVolveremos a dejar que \"Pepe Gotera y Otilio\" junto con \"Benito y Compa\u00f1\u00eda\" realicen la obra para que quede como ocurri\u00f3 en Diagonal?, o \u00bfhabr\u00e1 alguien realmente preocupado y dedicado a que se realice como es debido?. Estas son algunas de mis dudas principales. No descarto a\u00f1adir m\u00e1s para conocimiento de todos junto con su planteamiento y las respuestas que aparezcan.</p>", 
            "id": 1982, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 3, 
            "total_likes": 3, 
            "total_votes": 3
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Ha de ser una prioritat del consistori la millora de la qualitat de vida de les persones i en aquest sentit el Cobriment de la ronda seria una  millora m\u00e9s que necess\u00e0ria per a les persones que vivim i treballem a la zona. \n<br />Per cert, COBRIMENT s'escriu amb \"O\" no amb \"U\".  Una errada aix\u00ed en una web oficial em sembla vergonyosa. </p>\n\n<p>Moltes gr\u00e0cies</p>", 
            "id": 2025, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Ja toca fer el soterrament de la Ronda de Dalt. S'han fet grans obres d'infrastructura a d'altres punts de la ciutat, les Gl\u00f2ries (feta i desfeta totes les vegades que ha calgut amb el conseq\u00fcent malestar entre els ve\u00efns i la despesa econ\u00f2mica que comporta), Ronda del Mig, la Diagonal (era necess\u00e0ria? i m\u00e9s si ara es planteja unir els dos segments del tram, el que implicar\u00e0 nova despesa econ\u00f2mica que posa en entredit l'obra feta fa menys d'un any). No volem excuses de tipus econ\u00f2mics  t\u00e8cnics (existeixen plans d'execuci\u00f3 per al cobriment). Les condicions de molts ve\u00efns no s\u00f3n les desitjables per sobresaturaci\u00f3 ac\u00fastica i la contaminaci\u00f3 que comporta tenir l'autopista urbana de la ciutat a l'al\u00e7ada de casa teva a menys de 10 metres!</p>", 
            "id": 2038, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 5
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Toda la vida pagando impuestos, con la esperanza de que se haga, no hay vecino que no quiera.....pero para cubrir la ronda de dalt los pol\u00edticos nunca encuentran ni el momento, ni la financiaci\u00f3n, ni nada,....que m\u00e1s hemos de hacer......es el d\u00eda de la marmota.....</p>", 
            "id": 2091, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 5
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>aprovechemos el cubrimiento de la Ronda para hacer un mercadillo semanal al lado del Mercado de la Vall d'Hebron</p>", 
            "id": 2104, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 4
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Me pregunto por qu\u00e9 nuestros barrios hemos sufrido esta discriminaci\u00f3n y agravio con respecto a otros barrios que s\u00ed que han tenido importante inversiones en infraestructuras para mejora su calidad de vida? No pagamos los mismos impuestos que los dem\u00e1s? O es que nuestros votos valen menos?</p>", 
            "id": 2195, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 7
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Cobriment Ronda de Dalt Vall d'Hebron i Montbau ja!\n</p>", 
            "id": 2295, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 5
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>si us plau, no us oblideu d'aquests barris, els \u00faltims governs no han comptat amb nosaltres!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!\n<br />cobriment de la ronda, promesa de TOTS ELS GOVERS MUNICIPALS.\n<br />GR\u00c0CIES</p>", 
            "id": 2311, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 5
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>La Vall d'Hebron \u00e9s sobretot un barri residencial, per lo que haurien de tenir prioritat els ve\u00efns i vianants abans que el tr\u00e0nsit i els autom\u00f2bils.</p>", 
            "id": 2332, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Cobriment de la ronda ja. Moltes promeses que es faria i no s'ha complert cap. Ja est\u00e1 b\u00e9 !!!\n<br />Per cert, posar l'opci\u00f3 A favor per defecte que la majoria de Neutral, si es llegeixen els comentaris, serien A favor.</p>", 
            "id": 2493, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 4
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Cobrir-la, s\u00ed, per\u00f2 amb habitatge.\n<br /><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/cobrir-la-ronda-amb-habitatge-si-amb-habitatge\">https://decidim.barcelona/proposals/cobrir-la-ronda-amb-habitatge-si-amb-habitatge</a></p>", 
            "id": 2571, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 3, 
            "total_likes": 3, 
            "total_votes": 4
        }, 
        {
            "alignment": -1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Tapar la ronda mantenint el caudal de cotxes a sota \u00e9s com escombrar sota la catifa. Molta despesa i poc benefici.</p>", 
            "id": 2705, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 6, 
            "total_likes": 6, 
            "total_votes": 9
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>\u00c9s simplement una questio de salut que afecta  a la vida de les persones i existeixen sent\u00e8ncies europees que obliguen a m\u00ednim de soroll i la ronda de dalt el supera. Si Barcelona i Catalunya vol estar a Europa que comenci a anar aplicant doctrina europea ja!</p>", 
            "id": 2765, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 3
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Per uns barris m\u00e9s cohesionats i una millor calitat de vida</p>", 
            "id": 2902, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 4
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Ni un cent\u00edmetro cubierto de la Ronda a su paso por Horta- Guinard\u00f3. Una verg\u00fcenza. Tal vez los barrios de la Vall d'Hebron se deber\u00edan independizar del Districte de Horta-Guinard\u00f3 pues nunca se nos ha tenido en cuenta. Barcelona en Com\u00fa escucha a la Vall d'Hebron. COBRIMENT DE LA RONDA DE DALT, JA!!!!</p>", 
            "id": 3062, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 4
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>La ronda es infernal molesta tant el fum dels cotxes com el soroll, necessitem tots els ve\u00efns i veines  que s'ens escolti i cubreixin la ronda de dalt en el tram de la vall d'Hebron</p>", 
            "id": 3104, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 4
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Era de just\u00edcia que s'hagu\u00e9s fet soterrada fa 25 anys. \u00c9s de just\u00edcia que se soterri definitivament ara. La Ronda de Dalt al pas per Montbau no \u00e9s una via urbana, \u00e9s una autovia bruta, sorollosa, perillosa, contaminant. Les fam\u00edlies hem resistit 25 anys de menyspreu de la ciutat, dels seus responsables pol\u00edtics, com si f\u00f2ssim ciutadans de segona. La Ronda s'ha de soterrar pel seu impacte mediambiental, pel seu impacte ac\u00fastic, per\u00f2 sobretot pel seu impacte social que ha a\u00efllat als ve\u00efns de Montbau de la resta de la ciutat.</p>", 
            "id": 3534, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 5
        }, 
        {
            "alignment": -1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Estoy en contra. Cubrir la ronda NO reduce la contaminaci\u00f3n, y su cobertura crear\u00eda unos espacios urbanos completamente contaminados e insanos. Cubrir la Ronda de Dalt es \"caf\u00e9 para todo\": autopista urbana para los coches, y parquecito por encima para hacer bonito (fum\u00e1ndose todos los humos de los coches, eso s\u00ed). \u00bfPor qu\u00e9 no se propone reducir un carril en la Ronda, dejando un arc\u00e9n que ofrezca seguridad y para que en caso de accidente se mantenga la misma capacidad? Porque significar\u00eda un perjuicio al coche. Y la gente que quieren la cobertura de la Ronda, en el fondo lo que quieren es mejorar el espacio urbano pero mantener los privilegios de los coches. No se puede estar en misa y repicando.</p>", 
            "id": 3636, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 6, 
            "total_likes": 6, 
            "total_votes": 8
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Segons tinc est\u00e8s i aix\u00ed es va dir a l'\u00faltim Consell de Barri de l'anterior legislatura, la cobertura es va aprovar per tots els grups parlamentaris i ens van assegurar que sort\u00eds qui sort\u00eds a les eleccions es portaria endavant,  aix\u00f2 deu constar en algun lloc,  oi?\n<br />Vaig manifestar-me a finals dels anys 80 enfront de l'Institut Monturiol en contra de la seva construcci\u00f3, he viscut el canvi de viure sense i amb Ronda i des de llavors sortir al balc\u00f3 i dormir a l'estiu amb la finestra oberta \u00e9s molt\u00edssim pitjor.\n<br />Tamb\u00e9 \u00e9s insalubre passejar la canalla al llarg del Passeig respirant tota la contaminaci\u00f3 (cosa que fa el meu fill cada dia) es un barri on \u00e9s l'unic carrer mitjanament pla, si es cobr\u00eds es podrien fer forces zones verdes i algun que altre equipament municipal.\n<br />Des d'aqu\u00ed encoratjo la gent que participi i digui la seva als respectius Consells de Barri que sempre som els mateixos...</p>", 
            "id": 3680, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 6
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "1982", 
            "body": "<p>Yo llevo mis 44 a\u00f1os viviendo en Parc Vall d'Hebr\u00f3n, disfrutando de las vistas cara a Collserola todo ese tiempo, con contaminaci\u00f3n de la ronda o sin ella. No me gustar\u00eda nada levantarme una ma\u00f1ana y saber que adem\u00e1s de haberme subido los impuestos con la excusa de cubrir la ronda, me van a tapar las vistas adem\u00e1s, levantando edificios encima.</p>", 
            "id": 1984, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 2, 
            "total_likes": 2, 
            "total_votes": 3
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "1982", 
            "body": "<p>Mientras no tenga respuestas satisfactorias a mis dudas, me declaro desde este momento absolutamente EN CONTRA a esta y cualquier obra importante en la zona.</p>", 
            "id": 2057, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 3, 
            "total_likes": 3, 
            "total_votes": 4
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "1982/2057", 
            "body": "<p>Las Asociaciones de Vecinos que participan en las mesas tecnicas de trabajo no consentiran que se haga ninguna barbaridad en la nueva cobertura y por supuesto que si de lo que se trata es de unir y permeabilizar nuestros barrios</p>", 
            "id": 2184, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 5
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "1982/2057/2184", 
            "body": "<p>No se edificara nada que perjudique la visibilidad pues los proyectos no dependeran solo del Ayntamiento, sino que deberan ser consensuados con los vecinos, por tanto no tengamos miedo al cambio pies seguro que sera para mejor</p>", 
            "id": 2185, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 3
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "1982/2057/2184/2185", 
            "body": "<p>\u00bfY esto consta escrito en ... ?</p>", 
            "id": 2196, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 2, 
            "total_likes": 2, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "1982/2057/2184/2185/2196", 
            "body": "<p>Lo que seguro que no esta escrito es que subiran los impuestos por cubrir la Ronda y que edificaran en la parte cubierta tapando vistas, y no esta escrito porque no tiene logica alguna, pero tu piensa lo que quieras, yo prefiero pensar en soluciones y no en hipoteticos y muy improbables problemas posteriores</p>", 
            "id": 2209, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 5
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "1982/2057/2184/2185/2196/2209", 
            "body": "<p>Pues pensar\u00e9 que, como siempre, har\u00e1n la obra si les beneficia a ellos y no a nosotros, y que no son gente de fiar en absoluto. Esos hipot\u00e9ticos casos, han ocurrido y ocurren muchas veces poco hipot\u00e9ticas. Demasiadas.</p>", 
            "id": 2218, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 2, 
            "total_likes": 2, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "1982/2057/2184/2185/2196/2209", 
            "body": "<p>Si les interesara, ya estar\u00eda hecha. Si no la han hecho a\u00fan, es porque no le han sabido ver el beneficio para ellos. As\u00ed de f\u00e1cil. Una manera sencilla de que se haga y r\u00e1pido, es que alg\u00fan constructor, seguramente amigo, allegado o familiar, les pase un buen sobre para edificar encima del cubrimiento. Ellos contentos y engordando y nosotros con varios edificios en las narices, esas de dos palmos que se nos quedar\u00e1n.\n<br />Lo dicho, en contra mientras no hayan cabos bien atados y por escrito.</p>", 
            "id": 2219, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 2, 
            "total_likes": 2, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "1982/2057/2184/2185/2196/2209/2219", 
            "body": "<p>\u00bfY esto consta escrito en ... ?</p>", 
            "id": 4009, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "1982", 
            "body": "<p>lo que har\u00e1n en la superficie, supongo que ser\u00e1 algo parecido a lo que hicieron cuando taparon la ronda en la salida/entrada 3 - guineueta. Que ahora es peatonal.  Digo yo....</p>", 
            "id": 10422, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "2025", 
            "body": "<p>No t'ha passat pel cap que \u00e9s un ve\u00ed qui ha comen\u00e7at aquest projecte i ha escrit el t\u00edtol i que possiblement sigui castellanoparlant?  Els catalans tamb\u00e9 en feu d'errades quan escriviu en castell\u00e0 i llavors ja no no passa res?? Tan important \u00e9s una u o una o?? Fill meu no dormir\u00e0s, oi?</p>", 
            "id": 4673, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "2705", 
            "body": "<p>Creo que volver a unir barrios separados artificialmente por la Ronda, minorar la contaminacion acustica y medioambiental, crear nuevos espacios y usos para la ciudadania, impulsar los equipamientos ya existentes y convertir el Passeig de la Vall d'Hebron en un verdadero PASSEIG, entre otras cosas, son un gran BENEFICIO.\n<br />Su coste real no es tan alto y sus ventajas quedaran para las generaciones venideras</p>", 
            "id": 2782, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 8
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "2705/2782", 
            "body": "<p>Eso se consigue reduciendo el tr\u00e1fico de verdad, no barri\u00e9ndolo bajo una alfombra.</p>", 
            "id": 3638, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 5, 
            "total_likes": 5, 
            "total_votes": 5
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "2705", 
            "body": "<p>Es poden fer moltes coses, per\u00f2 tapant la Ronda per comen\u00e7ar a m\u00ed em permetria dormir per les nits.</p>", 
            "id": 4672, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 6
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "3636", 
            "body": "<p>Els hi dius el mateix als de la Ronda Guinard\u00f2?, Gran Via nord?, Badal?, Carles III?, etc, etc, Em podries dir en 30 anys quants cops s'arranjat el Pg. de Gr\u00e0cia o la Diagonal?. Encara no s'aixugat el ciment de la darrera \"millora\" de la Diagonal i ja estan pensant tornar a obrir-la. De bojos!</p>", 
            "id": 8102, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 5
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "3636", 
            "body": "<p>Es evidente que cubrir la Ronda no soluciona el problema de la contaminaci\u00f3n, es m\u00e1s, estoy totalmente de acuerdo que la soluci\u00f3n es cerrarla desde el Nus de la Trinitat hasta el Nus del LLobregat y hacer un gran paseo de punta a punta. Pero a la vez que creo que es la soluci\u00f3n , tambi\u00e9n pensar en ello , en una ciudad como Barcelona, es una utop\u00eda. La ciudad es, en general, una espacio contaminado e insano y no creo que deje de serlo. Si al menos cubrimos la ronda una parte del vecindario podr\u00e1 disfutar de un espacio m\u00e1s digno.</p>", 
            "id": 8716, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 3
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "3680", 
            "body": "<p>Malauradament Barcelona en Com\u00fa no crec  que es pogu\u00e9s comprometre la passada legislatura :(</p>", 
            "id": 4935, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "3680/4935", 
            "body": "<p>Si va comprometre ICV-EUiA, o sigui que...\n</p>", 
            "id": 5629, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Ser\u00eda una gran milloria pel barr\u00ed. Endavant amb el projecte!!!</p>", 
            "id": 4038, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 4
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Ojo!! Que ya dicen que es inviable lo de la cobertura de la ronda desde hace meses!! <a href=\"https://youtu.be/PxHQktjMSwg\">https://youtu.be/PxHQktjMSwg</a> en este v\u00eddeo lo explica. Necesitamos una soluci\u00f3n que no s\u00f3lo pase por ponerte doble cristal en las ventanas... tambi\u00e9n que puedas salir al balc\u00f3n sin escuchar el ruido infernal de 10 carriles de coches pasando constantemente las 24h del d\u00eda!! !!</p>", 
            "id": 4674, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 5
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Quan vaig al CAP de Sant Rafael des de l'escola Bressol l'Arbo\u00e7 a portar-hi el nen no vaig per les rondes,  dono la volta per dalt, trigo molt m\u00e9s per\u00f2 la contaminaci\u00f3 \u00e9s insuportable.\n<br />Per anar a l'escola haig de creuar la Ronda, m'haig de desviar molt, en linea recta seria un moment per\u00f2 haig de donar molta volta. \n<br />Amb la ronda coberta guanyariem salut i molta qualitat de vida.</p>", 
            "id": 4929, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 5
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Cobrar la Ronda de Dalt des de Alfonso Com\u00edn no ha de ser aire costos, doncs \u00e9s una \"trinxera\" i milloraria molt la vida als ve\u00efns que pateasen contaminaci\u00f3n ac\u00fastica. A mis \u00e9s guayar\u00eda molt espai p\u00fablic. \u00c9s molt injusto per a molta gent que va veure com li posaren una autopista al daban de casa seva i despr\u00e9s cobrien part de la Gran Via a gent que cu\u00e1n es va comprar el pis, ja sabien que hi pasaba una autopista per davant de casa seva. No \u00e9s una infraestructura molt cara i si molt necessaria</p>", 
            "id": 6687, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Entre els hospitals de Vall d ebron i Sant Rafael i el mercat de la vall d ebron i si afegim el Patronat Ribas hi ha una multitut i crec que fer un cubriment faria un espai molt aprofitat . No mes hi ha que mirar la petita pla\u00e7eta que surt del carrer areyns quina cuatitat sempre hi ha de gent. Ja no diguem del meyns soroll que faria teni en conte els hospitals..</p>", 
            "id": 6690, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>S'hauria de cubrir tota la ronda de dalt i ampliar-la en ambdos sentits. Soterrar un dels sentits per sota de l'actual ronda i habilitar la ronda actual en un sol sentit.</p>", 
            "id": 6784, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": -1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Se comer\u00eda el presupuesto municipal en los pr\u00f3ximos a\u00f1os. Creo que actualmente es m\u00e1s necesaria la inversi\u00f3n en otras mejoras sociales</p>", 
            "id": 7070, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 3, 
            "total_likes": 3, 
            "total_votes": 4
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Un corredor verd a la Vall d'Hebron es necessari pels veins i per tota la ciutat </p>", 
            "id": 7319, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 4
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>No hay vuelta atras, luchando hasta conseguir el cubrimiento total en el Valle Hebron</p>", 
            "id": 7321, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 4
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Passeig de la Vall d'Hebron de persones, no de cotxes! El cobriment \u00e9s imprescindible.</p>", 
            "id": 7323, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Demasiado tiempo esperando una soluci\u00f3n, los barrios de monta\u00f1a tambi\u00e9n son parte de barcelona aunque la Ronda de Dalt parece separarnos de la ciudad  </p>", 
            "id": 7505, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Cubriment ara</p>", 
            "id": 7506, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 3
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Volem una ronda de Dalt coberta i nous equipaments per als barris com a resposta a les mancances hist\u00f2riques envers les comunitats ve\u00efnals a la Vall d'Hebron</p>", 
            "id": 7507, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 3
        }, 
        {
            "alignment": -1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>\u00c9s una gran obra que s'emportaria quasi tota la capacitat d'inversi\u00f3 municipal. S\u00f3n projectes d'abast m\u00e9s ampli que nom\u00e9s es poden afrontar a partir de la implicaci\u00f3 de les administracions responsables, especialment els governs de la Generalitat i l'Estat. Fins i tot la U.E.</p>", 
            "id": 7511, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 3, 
            "total_likes": 3, 
            "total_votes": 5
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Prou de soroll i fums. Volem una ronda de Dalt coberta i reconvertida que sigui un passeig per vianants</p>", 
            "id": 7512, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Si al cobriment</p>", 
            "id": 7513, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 4
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Que la cubran este a\u00f1o,  ya hemos esperado demasiado tiempo</p>", 
            "id": 7530, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 4
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Els ve\u00efns de Vall d'Hebron, quan volen creuar el carrer o no poden fer-ho, o han de donar la volta en cotxe fins a Pla\u00e7a Karl Marx o han d'entrar al metro per fer-ho. Per aix\u00f2, demanem el cobriment de la Ronda ja!</p>", 
            "id": 7596, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 4
        }, 
        {
            "alignment": -1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Considero que l'abast i cost de la obra exigeix la implicaci\u00f3 i participaci\u00f3 d'altres institucions d'\u00e0mbit supramunicipal. </p>", 
            "id": 7611, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 2, 
            "total_likes": 2, 
            "total_votes": 4
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Veo comentarios que, con todos los respetos, me parecen muy influenciados por el actual pensamiento municipal. \"Mucho gasto\" dicen. En primer lugar es una inversi\u00f3n de futuro, la mejora para la ciudad y nuestros barrios quedar\u00e1 para siempre y adem\u00e1s creando puestos de trabajo.  En segundo lugar hay que tener en cuenta que la inversi\u00f3n est\u00e1 proyectada en fases , por tanto que el gasto producido se repartir\u00e1 en  varios a\u00f1os, o sea que el presupuesto municipal no se ver\u00e1 comprometido, y adem\u00e1s es un proyecto que el Ajuntament ya consensu\u00f3 con los vecinos. \u00bf o es que la participaci\u00f3n del ciudadano solo se tiene en cuenta si coincide con los intereses de algunos? </p>", 
            "id": 7651, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 4
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "7070", 
            "body": "<p>Para volver a invertir en obras donde ya se ha invertido recientemente en el centro de la ciudad mejor que lo hagan en barrios desfavorecidos como los nuestros para reequilibrar las desigualdades existentes en la ciudad</p>", 
            "id": 7324, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 4
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "7070", 
            "body": "<p>NO juguem a la puta i a la Ramoneta amb les diferents \u00e0rees pressupost\u00e0ries. Les socials i les de inversions en infraestructures. Millorar la qualitat de vida dels habitants de la Vall d'Hebron no es una inversi\u00f3 social?</p>", 
            "id": 8101, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 5
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "7070/8101", 
            "body": "<p>Solo es una opini\u00f3n, pero a dia de hoy, prefiero mejorar la calidad de vida de los que no tienen recursos habitacionales. </p>", 
            "id": 8110, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 3, 
            "total_likes": 3, 
            "total_votes": 3
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "7511", 
            "body": "<p>El cronograma acordat \u00e9s en un termini de 8 anys, pel que la inversi\u00f3 queda repartida en 2 mandats. Assumible  per un ajuntament amb super\u00e0vit.</p>", 
            "id": 8099, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 3
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Cobriment Ronda de Dalt Vall d'Hebron ja!!!!</p>", 
            "id": 7963, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 5
        }, 
        {
            "alignment": -1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Em sembla que hi ha moltes zones a la ciutat amb greus problemes provocats pel tr\u00e0nsit, no nom\u00e9s la Ronda de Dalt.  Pot ser caldria contemplar accions encaminades a reduir la circulaci\u00f3 de vehicles en general,  potenciant el transport p\u00fablic i deixar les grans obres d'infraestructures per actuacions en les quals intervinguin m\u00e9s actors que els municipals.</p>", 
            "id": 7996, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 4, 
            "total_likes": 4, 
            "total_votes": 6
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Queremos el cubrimiento de la ronda para crear un corredor verde con collserola, eliminar contaminacion acustica y unir barrios separados por una autopista urbana</p>", 
            "id": 8109, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": -1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Estoy a favor de la propuesta y la he apoyado, pero no estoy a favor de que esto lo lleve a cabo el ayuntamiento, se llevar\u00eda una cantidad de recursos ingente. No tengo muy claro que esta petici\u00f3n deba estar aqu\u00ed. </p>", 
            "id": 8317, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 2, 
            "total_likes": 2, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Cal saber el motiu pel qual la Ronda al seu pas pels barris de la Vall d'Hebron no est\u00e0 coberta des de la seva concepci\u00f3 original: les presses. Les Olimpiades es tiraven a sobre i calia acabar com fos les infraestructures. Molts ciutadans de Barcelona van pagar per aix\u00f2: els adquirentes de pisos en les Viles Ol\u00edmpiques, per exemple, que encara estan sufragant de les seves butxaques les defici\u00e8ncies en les seves construccions. Per\u00f2 tamb\u00e9 els ve\u00efns dels barris de la Vall d'Hebron a qui va tocar pagar amb contaminaci\u00f3 ac\u00fasitca i atmosf\u00e8rica per a tota la vida els errors de l'Ajuntament de Barcelona. Ja \u00e9s hora que el propi Ajuntament ho arregli. Si t\u00e9 voluntat l'aplicar\u00e0 la viabilitat t\u00e8cnica i buscar\u00e0 la forma de finan\u00e7ament m\u00e9s eficient i menys onerosa per a la ciutat. Dir simplement que NO, significa menysprear als barris perjudicats.\n<br />selecciona tot el text\n</p>", 
            "id": 8799, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Far\u00edeu b\u00e9 d'esmenar correctament el t\u00edtol de la proposta, i canviar 'Cubriment' per \"Cobertura\", i encara, suprimir l'accent d'Hebron. Gr\u00e0cies.</p>", 
            "id": 9013, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Es insuportable el soroll i la contaminaci\u00f3</p>", 
            "id": 9455, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>El soroll es insoportable</p>", 
            "id": 10157, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": -1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>S\u00f3c ve\u00ef del Barri de naixement. He viscut al bloc de Pg. de Vall d'Hebron 198-208 al costat de la Ronda. \u00c9s veritat que la Ronda suposa un maldecap ambiental. Tot i aix\u00ed crec que cobrir la Ronda \u00e9s un capritx m\u00e9s d'una associaci\u00f3 de ve\u00efns classista plena de Nimbis (Not in front of my garden- No davant del meu jard\u00ed) que es va oposar a la narcosala de manera ferotge. Conec el projecte de cobrici\u00f3 de la Ronda proposat per l'estudi d'arquitectes i considero que el seu abast presupostari i la seva aplicaci\u00f3 \u00e9s fara\u00f3nica.  Una sol\u00b7luci\u00f3 sensata seria l'enderroc mitjan\u00e7ant un pla especial del bloc 198-208 i el de darrere. \u00bfImplicaria perdre la casa per a moltes persones? Doncs no. Segons la legislaci\u00f3 actual, en cas d'afectaci\u00f3 s'hauria de construir un bloc d'habitatges nou amb les mateixes superf\u00edcies o superiors per habitatge en el mateix barri o a prop. Guanyarien els ve\u00efns i estalviariem diners. Redu\u00efr el tr\u00e0nsit a la Ronda s'hauria de plantejar en superf\u00edcie redu\u00efnt carrils,...</p>", 
            "id": 12804, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/soterrar-la-ronda-de-dalt\">https://decidim.barcelona/proposals/soterrar-la-ronda-de-dalt</a></p>", 
            "id": 18152, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "8317", 
            "body": "<p>Entiendo que un Ayuntamiento no puede afrontar una obra de este tipo, pero aqu\u00ed estamos para reivindicarlo y para que nuestro Ayuntamiento defienda, ante instancias m\u00e1s poderosas (espa\u00f1olas, europeas) la necesidad de llevarlo a cabo. Por ello, todas las peticiones que pretendan lo mismo , sean o no financiadas por recursos de la ciudad, tienen en estos foros la mejor oportunidad para solicitarlo. No se si servir\u00e0 de res, per\u00f2 al menys aqu\u00ed podem ser un clam de la voluntat ciutadana.\n</p>", 
            "id": 8706, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "9013", 
            "body": "<p>\u00c9s que els 'cobriments' s\u00f3n m\u00e9s aviat 'de cor', sabeu?\u2026</p>", 
            "id": 9014, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Cobriment Ronda de Dalt Vall d'Hebron ja!!!!</p>", 
            "id": 303, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 11
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Tamb\u00e9 la boca sud dels tunells de Vallvidrera, una de les fonts m\u00e9s importants de soroll segons l'\u00faltim mapa de soroll de la ciutat, necessitaria plantejar el cobriment. Endavant, fem m\u00e9s amable la ciutat!</p>", 
            "id": 333, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 3
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Cobriment Ronda de Dalt Vall d'Hebron ja!!!!</p>", 
            "id": 499, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 14
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>\u00a1Acabar amb l'\u00faltima gran autopista urbana que roman a la ciutat hauria de ser una prioritat! La problem\u00e0tica que genera aquesta infraestructura al seu pas pells barris de la Vall d'Hebr\u00f3n (Montbau, Vall d'Hebr\u00f3n, Sant Gen\u00eds i Taxonera), els m\u00e9s expsats i densament poblats per on passa, \u00e9s de tal magnitud que requereix una soluci\u00f3 r\u00e0pida, m\u00e9s tenint en compte que la fesonomia de la ronda (en trinxera) facilita el cobriment de gran part d'aquest tram.</p>", 
            "id": 734, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 11
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Me parece una gran propuesta, pero creo que las molestias causadas por las ronda afecta a menos vecinos de barcelona que la avenida meridiana. Donde conviven peatones y una autopista urbana. No estoy  en contra de cubrir la ronda, ni mucho menos, tan solo a\u00f1ado que desde fabra i puig hasta el puente de sarajevo por la meridiana es simplemente, inhumano.</p>", 
            "id": 988, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 5, 
            "total_likes": 5, 
            "total_votes": 6
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>El soroll dels cotxes a la Ronda de Dalt al seu pas per Montbau \u00e9s insoportable. \n<br />Si alg\u00fa de l'ajuntament vol vindre a casa meva, ho podr\u00e0 escoltar! Est\u00e0 convidat!\n<br />Estar\u00edem molt agra\u00efts si la Ronda fos coberta!\n<br />Montbau tornaria a ser el barri meravell\u00f3s que era sense aquest soroll constant.\n<br />Gr\u00e0cies i salutacions</p>", 
            "id": 1199, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 10
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Necessari, un clam ve\u00efnal, no hi ha dret a tenir una autopista sota de casa...i hem de tenir en compte que no nom\u00e9s afecta al barri sin\u00f3 que \u00e9s un problema de tota la ciutat ja que afecta directament a l'Hospital de la Vall d'Hebr\u00f3n (sorolls, contaminaci\u00f3,etc) que l'utilitzem tots els ciutadans</p>", 
            "id": 1270, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>No \u00e9s nom\u00e9s el soroll! (que ho \u00e9s) \n<br />Ni la contaminaci\u00f3! (que tamb\u00e9 ho \u00e9s)</p>\n\n<p>Fer m\u00e9s humana la ciutat vol dir fer-la transitable als vianants. Si demanem als ciutadans que passegin i deixin el vehicle, no s'haurien de trobar amb una barrera f\u00edsica de 50m d'amplada, infranquejable en superf\u00edcie, per anar per exemple:\n<br /> * de Metro Valldaura a Tanatori Ronda de Dalt\n<br /> * dels Salesians a Mundet\n<br /> * de l'Hospital de la Vall d'Hebron al poliesportiu Ol\u00edmpics\n<br /> * del Mercat municipal a l'Institut de la Vall d'Hebron \n<br /> * o de Metro Penitents a la resid\u00e8ncia Ronald McDonald. </p>\n\n<p>La Ronda \u00e9s una barrera de 6 a 10 carrils, laterals inclosos. Nom\u00e9s franquejable per pocs punts. \n<br />Per creuar, els vianants passem sota terra, com les formigues, o ens enfilem a un pont de 15 m d'al\u00e7ada, com els mosquits. \n<br />No tenim ales ni volem caminar per la ciutat sense llum natural!</p>\n\n<p>No haurien de ser els cotxes els que deixen la superf\u00edcie als vianants? Tenen llums pels t\u00fanels i motor per pujar ponts...</p>", 
            "id": 1344, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 25
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Demasiado dificil el protoclo de acceso para poder votar.</p>", 
            "id": 1346, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 3
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Queremos zona verde y ancha para poder pasear y pronto, que tengo una edad.</p>", 
            "id": 1347, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 4
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>que sigui ben maca i que la facin r\u00e0pid</p>", 
            "id": 1351, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>NECESITAMOS EL CUBRIMIENTO PARA TENER MAS CALIDAD DE VIDA</p>", 
            "id": 1358, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 3
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Tot i que la Ronda afecta a un colectiu de barris molt important, s'ha de destacar els veins que viuen en el Passeig Vall d'Hebron dels numeros 198 al 210 (set blocs de pisos) que des de fa mes de 25 anys veuen com els cotxes durant 24 hores al dia 365 dies a l'any, passen pel seu menjador. Hem renunciat a poder obrir les finestres i ens hem resignat al soroll i la contaminaci\u00f3 que segur que algun cop ens passar\u00e0 factura. Aquest es el colectiu realment afectat que molts ja hi erem abans de que algu decidis posar-la. Vull agra\u00efr aquesta proposta, ni que sigui per que la gent tingui un bon passeig, o ni que sigui per la gent que ve de visita a l'Hospital o els que van al mercat. Tant me fa. Cobrir la Ronda no es un privilegi, es una necessitat que a un pais desenvolupat mai, mai s'hagues consentit. A veure si ara es l'hora, tot i que hi confio mes en l'esgotament del petroli. En qualsevol cas moltissimes gr\u00e0cies a tothom per aquesta iniciativa i al seu recol\u00e7amet. Sincerament. </p>", 
            "id": 1441, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 10
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Yo desear\u00eda que se llevara a cabo.\n<br />Porque los vecinos que vivimos en dicho lugar llevamos mas de treinta a\u00f1os pidiendo que dicho tramo se suterranee\n<br />Y con muchas promesas y ahora  ha llegado el momento de realizar dicho y ansiado proyecto. \n<br />Yo si lo quiero. Jmpt.</p>\n\n<p>Adelante</p>", 
            "id": 1463, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 8
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Aun recuerdo a los vecinos de la porter\u00eda de mis padres en el 204 de valle Hebron volver a casa gaseados por los antidisturbios en el 90 por protestar contra la construcci\u00f3n de la ronda de dalt.\n<br />Ya va siendo hora de q la cubran como en todo el resto de tramos. Colau ponte las pilas!</p>", 
            "id": 1471, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 8
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>El cubriment \u00e9s IMPORTANT\u00cdSSIM de  fa molts anys,  des de la pla\u00e7a Alfons Com\u00ed i per tot el passeig  Vall d' Hebron,  ja que hi ha molts hospitals, escoles ,instituts,resid\u00e8ncies, casals de gent gran... al llarg de tot el recorregut i amb gran aflu\u00e8ncia de vianants pel carrer.</p>", 
            "id": 1512, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 8
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>ojala sirva esto....\n</p>", 
            "id": 1535, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 4
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Despr\u00e8s dels anys que fa que els ve\u00efns venim sol-licitant el seu cobriments, donat el gran perjudici enver els ve\u00efns i el greuge comparatiu amb les altres millores realitzades a la nostre ciutat, ja va sent hora de que s'ens tingui em compte.  </p>", 
            "id": 1640, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 4
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Quan sento parlar de contaminaci\u00f3 ac\u00fastica, penso que no hi ha ve\u00efns en tota la ciutat m\u00e9s perjudicats que nosaltres, els que vivim al Pg de la Vall d'Hebron des del 198 al 208. Per no parlar de la contaminaci\u00f3 atmosf\u00e8rica, els tubs d'escapament dels vehicles gairab\u00e9 s'evacuarien directament al nostre menjador si no fos que mantenim les finestres i terrasses tencades de manera permanent. </p>", 
            "id": 1783, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 9
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Que les presses per acabar a temps la colossal obra de les Rondes per a les Olimp\u00edades del '92 no serveixi d'excusa.\n<br />Que la manca de previsi\u00f3 d'haver fet el metro just per sota el tra\u00e7at de la part no soterrada no serveixi d'excusa.\n<br />Que el suposat pressupost fara\u00f3nic per duur a terme el cubriment no serveixi d'excusa.\n<br />Que el fals pensament de que ja portem 25 anys acostumats al soroll, bruticia i barrera que suposa tenir la ronda descoberta serveixi d'excusa.</p>\n\n<p>En canvi, que la millora de la ciutat i el barri, i per tant, dels seus ve\u00efns i ve\u00efnes serveixi de motiu.\n<br />Que les ganes de fer b\u00e9 les coses serveixin de motiu.\n<br />Que la solidaritat i el sentit com\u00fa serveixin de motiu.</p>\n\n<p>Per una Ronda soterrada. Per una Barcelona millor.</p>", 
            "id": 1869, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 6
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "988", 
            "body": "<p>La inversi\u00f3n municipal en el Vall Hebron es nula en los \u00faltimos 20 a\u00f1os, usted es de la meridiana, la meridiana del teatre nacional i l auditori, dels encants y de una remodelaci\u00f3n de las Glorias, nosotros no tenemos escuela municipal de m\u00fasica  en todo el distrito, ustedes tienen dos una a cada lado de la Mariana. En la Teixonera, un barrio con pendiente brutal, donde no hay escaleras mec\u00e1nicas, las calles, la gran mayor\u00eda, contin\u00faa igual que en los a\u00f1os 50. Entiendo que los 8 carriles de la meridiana son inc\u00f3modos y altamente contaminante, nada que ver con los 12 carriles del Vall Hebron. Entiendo que cada mira por lo suyo. </p>", 
            "id": 1045, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 7
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "988", 
            "body": "<p>Si hay que eliminar una parada de autobus, para mejorar la frecuencia de toda una linea, cual eliminamos ?? la de Montbau donde de media la cojen 3 personas (aunque sea el \u00fanico transporte terrestre disponible all\u00ed) o la de Sagrada Familia donde la media son 15 personas. Eso SIEMPRE SER\u00c1 AS\u00cd, y nosotros llevamos 28 a\u00f1os luchando por la dignificaci\u00f3n de nuestros barrios y esperando nuestro oportunidad.</p>", 
            "id": 1254, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 6
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "988", 
            "body": "<p>Yo creo que tenemos que tener una visi\u00f3n m\u00e1s global, el cubrimiento no s\u00f3lo afecta a los barrios implicados sino que afecta a una gran instalaci\u00f3n ciudadana, visitada por miles de personas diariamente, el hospital de la Vall d'Hebr\u00f3n, los cuales tambi\u00e9n padecen el ruido y la contaminaci\u00f3n de esta autopista/ronda...con el agravante que muchas son personas en una situaci\u00f3n grave o muy grave, m\u00e1s sensibles a este problema</p>", 
            "id": 1271, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 4
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "988", 
            "body": "<p>Me parece muy bien su comentario y seguro que tiene raz\u00f3n, pero, por favor, no utilice esta propuesta para denunciar otro hecho. Haga una propuesta para la meridiana, seguro que le daremos soporte \u00a1\u00a1</p>", 
            "id": 1440, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 6
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "988", 
            "body": "<p>La meridiana tiene sem\u00e1foros y paso de peatones, verdad? La ronda NO.</p>", 
            "id": 1472, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 5
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "988", 
            "body": "<p>Jo vivia aqu\u00ed quan em van construir una autopista al davant de casa, a la Meridiana va ser abans l'autopista que els habitatges.</p>", 
            "id": 1500, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 4
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "988/1440", 
            "body": "<p>La verdad es que es de las respuestas mas sensatas que le\u00ed. Tienes toda la raz\u00f3n. Espero que sean aceptadas mis disculpas, en cualquier caso...<a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/transformacio-de-l-avinguda-meridiana\">https://decidim.barcelona/proposals/transformacio-de-l-avinguda-meridiana</a>.\n<br />Gracias.</p>", 
            "id": 2086, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 5
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "988", 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/reducir-el-impacto-que-produce-el-mar-de-carreteras-en-la-entrada-de-barcelona-por-la-zona-norte-meridiana-c-33-c-58-c-17-n-152\">https://decidim.barcelona/proposals/reducir-el-impacto-que-produce-el-mar-de-carreteras-en-la-entrada-de-barcelona-por-la-zona-norte-meridiana-c-33-c-58-c-17-n-152</a></p>", 
            "id": 6554, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "1344", 
            "body": "<p>Estic molt d'acord amb el teu comentari, per\u00f2 no tots els exemples s\u00f3n correctes:</p>\n\n<p>-  de l'hospital Vall Hebron a l'Ol\u00edmpics, es creua directament per superf\u00edcie a trav\u00e9s de dos passos de vianants. Si que es veritat que des del materno-infantil, per creuar a l\u2019altre banda es a trav\u00e9s del pont del carrer arquitectura. \n<br />- del mercat a l\u2019institut de la vall d\u2019hebron, es creua per superf\u00edcie a trav\u00e9s del carrer Avinguda Jord\u00e0.\n<br />- i del metro penitents a la resid\u00e8ncia R.McDonald, es puja l\u2019avinguda Vallcarca fins la rotonda del carrer Jeric\u00f3 i el gira cap a l\u2019esquerra. \u00c9s tot per superf\u00edcie. </p>\n\n<p>S\u00ed que es podria fer com a la sortida 3 \u2013 guineueta. S'ha tapat la ronda fent un parc i accesos per vianants i als laterals, un carril pel bus i un altre pels cotxes.\n</p>", 
            "id": 10398, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "1346", 
            "body": "<p>No \u00e9s tan dif\u00edcil, i nom\u00e9s cal fer-ho una vegada. Despr\u00e9s podr\u00e0s votar totes les iniciatives que vulguis o editar-ne una de teva.</p>", 
            "id": 1911, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "1441", 
            "body": "<p>La majoria dels pisos de la zona son m\u00e9s recents que la Ronda. Per qu\u00e9 alg\u00fa es va a viure al costat de la Ronda i despr\u00e9s es queixa? Em sembla una mica infantil.</p>", 
            "id": 3637, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 6, 
            "total_likes": 6, 
            "total_votes": 6
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "1441/3637", 
            "body": "<p>No hay ni un solo piso de Horta- Guinardo (P. Vall d'Hebron) que este construido mas tarde que la Ronda de Dalt, a que viene ese comentario tan ignorante?  Yo respeto las opiniones pero lo tuyo son falsedades que pueden inducir a equivocaciones</p>", 
            "id": 3660, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 8
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "1441/3637", 
            "body": "<p>Informa't una mica sis plau, jo tinc 36 anys i he nascut abans que la ronda de dalt, cap dels pisos en tota la zona enganxats a la ronda s'han construit despr\u00e9s que la ronda de dalt, tots els ve\u00efns hem vist com passava de ser dos carrils de carretera a arribar les Olimp\u00edades del 1992 i que construissin una ronda que ens est\u00e0 amargant l'exist\u00e8ncia a tots els que vivim all\u00e0 abans que exist\u00eds, tant pel soroll com per la contaminaci\u00f3.</p>", 
            "id": 4629, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 4
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "1441/3637", 
            "body": "<p>A banda de la falsedat dels teus arguments, he de suposar que penses el mateix de les milionades invertides (que no gastades) per enderrocar el viaducte del Guinard\u00f3, cobriments de la Ronda del Mig,  mesures correctores a la Gran Via, etc, etc, etc,\n</p>", 
            "id": 5627, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 3
        }
    ], 
    "info": {
        "summary": "Es una gran infraestructura y hay que buscar la implicaci\u00f3n de todas las administraciones incluidos fondos europeos. \r\nParticipaci\u00f3n ciudadana toda, pero sin retroceder ni un paso desde donde estamos.\r\nHay un estudio externo pagado por el ayuntamiento y consensuado con los movimientos vecinales.\r\nNecesitamos dotacion presupuestaria y Calendario.", 
        "title": "Cubriment  de la Ronda de Dalt al seu pas per la Vall d'Hebr\u00f3n", 
        "total_comments": 108, 
        "total_negative_comments": 8, 
        "total_neutral_comments": 13, 
        "total_positive_comments": 49, 
        "total_votes": 1720
    }
}