{
    "comments": [
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Des de la Comunitat Educativa de Congr\u00e9s Indians trobem de vital import\u00e0ncia la creaci\u00f3 d'aquest nou institut per garantir les places p\u00fabliques al barri i la continu\u00eftat del projecte educatiu innovador i de qualitat de l'escola Congr\u00e9s Indians.</p>", 
            "id": 4934, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 27
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>No podem deixar que els infants de La Sagrera es quedin sense institut, que estiguin obligats a anar a la concertada o que acabin massificant altres instituts amb bolets. \u00c9s necessari crear un nou institut, amb un projecte pedag\u00f2gic innovador que situi Barcelona al capdavant de l'educaci\u00f3 de qualitat</p>", 
            "id": 4949, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 11
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Una proposta vital pel futur dels nostres infants. Un equipament necesari pel barri per donar una resposta educativa p\u00fablica i de qualitat, sense peda\u00e7os ( bolets) ni derivacions a instituts concerts que no donen cap soluci\u00f3 al problema. La introducci\u00f3 de projectes innovadors i motivadors, que situin l'alumne en el centre de l'aprenentatge, crec que \u00e9s un pas endavant cap una educaci\u00f3 de qualitat. L'\u00e8xit d'aquests projectes ja ha estat verificat i s'ha demostrat que \u00e9s un benefici per tota la comunitat educativa. Som-hi!!</p>", 
            "id": 5018, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 15
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Hem sofert els darrers anys manca de places a les escoles p\u00fabliques del barri LA Sagrera amb augments de r\u00e0tios, bolets... ara ens cal un institut al barri per donar continuitat a les escoles i descarregar als instituts dels voltants, que ja estan sobrecarregats.</p>", 
            "id": 5139, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 3
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Necessari i amb un projecte educatiu innovador que ens posicioni al capdavant de l'educaci\u00f3 </p>", 
            "id": 5383, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 4
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Els Instituts de Barcelona, massificats i amb un ventall d'edats tan gran que es converteixen en una jungla, considero que no son el millor pels nostres fills i filles. En ple segle XXI, la societat actual requereix de noves propostes educatives i d'un nou sistema d'educaci\u00f3 secundaria que realment permeti als infants cr\u00e9ixer acad\u00e8micament i sobretot com a persones. </p>\n\n<p>La Sagrera fa anys que reclama equipaments i els \u00faltims anys, amb el trasllat a la Sagrera de l'Escola Congr\u00e9s Indians, la necessitat de noves places i per tant d'un nou institut es una realitat. </p>\n\n<p>L'Escola Congr\u00e9s Indians te un projecte educatiu innovador i engrescador i la prova d'aix\u00f2 es l'elevada demanda de places que hi ha cada curs per poder-hi accedir. Per aquest motiu, a part de necessitar un nou Institut a La Sagrera, necessitem que aquest institut segueixi la l\u00ednea i la filosofia de l'Escola Congr\u00e9s Indians per tal de donar continu\u00eftat als nostres fills i filles i innovar a la Barcelona del segle XXI</p>", 
            "id": 5574, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 6
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Es necesario crear institutos en el barrio, y teniendo el proyecto de la Escuela Congr\u00e9s Indians, innovador y de referencia para escuelas p\u00fablicas y de calidad, se hace necesario construir un instituto que pueda seguir la l\u00ednea comenzada por la escuela.</p>", 
            "id": 5611, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 6
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Necessitem la creaci\u00f3 d'un nou institut p\u00fablic que garanteixi la continu\u00eftat del projecte educatiu de l'Escola Congr\u00e9s-Indians. \u00c9s vital i necess\u00e0ria pel futur dels nostres infants.</p>", 
            "id": 5614, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 3
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Volem que els nostres fills puguin anar a un institut public al barri, un institut que doni continuitat al projecre de Congres Indians, educacio viva i activa.\n</p>", 
            "id": 5677, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 3
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Si volem ser capdavanters a Barcelona ens cal noves propostes d'educaci\u00f3. \n<br />Congres Indians \u00e9s una molt bona proposta que t\u00e9 un ample ress\u00f3 ciutad\u00e0 i que s'ha de donar continu\u00eftat amb un Institut a la Sagrera.</p>", 
            "id": 5686, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 4
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Penso que cal que es faci aquest institut per poder oferir una formaci\u00f3 innovadora al nostres fills i filles!</p>", 
            "id": 5701, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Cal un institut que doni continu\u00eftat al projecte de l'escola Congr\u00e9s-Indians. Un institut de nova creaci\u00f3 que tingui una visi\u00f3 innovadora, com est\u00e0 succeint en altres instituts de nova creaci\u00f3, a Barcelona i afores i que donen resposta a les necessitats de l'entorn \n</p>", 
            "id": 5707, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 5
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Com a professional entenc la vostra ncessitat, no hi ha res al barri que s'assembli al que feu, per\u00f2 no entenc el vostre patiment. Tindreu l'Institut a mida com heu aconseguit l'edifici que era de l'antiga Escola Rosa dels Vents, escola estigmatitzada, oblidada i abandonada per la'Administraci\u00f3. Us han ubicat en una escola totalment reformada on abans hi havia un edifici vell i poc atractiu. No patiu aconseguireu el vostre institut a mida mentre altres escoles i instiuts, segurament sense un projecte tan innovador, lluitem per integrar a les fam\u00edlies amb m\u00e9s problemes socials i econ\u00f2mics. No passa res estem acostumats. Us desitjo molta sort per al vostre projecte innovador</p>", 
            "id": 5810, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Per un nou institut P\u00fablic al barri de La.Sagrera que pugui continuar amb el projecte iniciat a l'escola Congres Indians i puguin tindre un ense\u00f1ament continuat sense un forat, continuant amb la Secund\u00e0ria.  </p>", 
            "id": 5846, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 3
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Necessitem la creaci\u00f3 d'un nou institut per garantir la continu\u00eftat del projecte de l'escola Congr\u00e9s-Indians. Pel futur dels nostres fills! </p>", 
            "id": 5885, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Ens agradaria un institut que continui el projecte  educatiu  de l'escola Congres Indians. Dono suport! </p>", 
            "id": 5893, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Dono suport a un projecte que continui el projecte educatiu de l' escola Congr\u00e9s Indians. Necesitem projectes  de  qualitat!</p>", 
            "id": 5897, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Valoro tamb\u00e9 important la construcci\u00f3 d'un institut a la Sagrera, barri de fam\u00edlies, per a tots els joves del barri, amb un projecte educatiu m\u00e9s innovador. No tan sols pels nens que surten del Congr\u00e9s Indians</p>", 
            "id": 6271, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Aquest projecte porta llum i noves maneres de fer i entendre a l'individu i el pas cap al m\u00f3n adult, no podem perdre aquest regal i aquesta oportunitat!</p>", 
            "id": 7159, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>\u00c9s necessari un institut que continui amb el projecte de l'Escola Congres Indians.</p>", 
            "id": 7164, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "4934", 
            "body": "<p>Volem un institut que continui amb el projecte que tenim a la escola congres indians. Cada any hi ha mes gent interesada en aquest projecte i es d, esperar que se, n hagin obrir de noves. Pero l, institut es urgent per als nostres infants de l, escola,. </p>", 
            "id": 5535, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 8
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "5139", 
            "body": "<p>Es urgent  un institut! </p>", 
            "id": 5366, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "5383", 
            "body": "<p>Penso que \u00e9s de vital import\u00e0ncia la construcci\u00f3 d' un nou institut que pugui donar resposta a les necessitats del barri. A m\u00e9s, aquest nou centre educatiu hauria de donar continu\u00eftat al projecte pedag\u00f2gic de l' Escola Congr\u00e9s-Indians, un projecte respectu\u00f3s, innovador i d' una gran professionalitat, que cada vegada desperta m\u00e9s inter\u00e8s entre les fam\u00edlies i la comunitat educativa.  Crec que \u00e9s un projecte molt bo, centrat en els infants i les seves necessitats, i no pot quedar tallat, sin\u00f3 que ha de tenir una continu\u00eftat a secund\u00e0ria... Una nova mirada cap als centres de secund\u00e0ria i les necessitats dels alumnes d'aquesta etapa \u00e9s urgent.</p>", 
            "id": 6703, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Els infants de la Sagrera es mereixen un institut al seu propi barri; i les noves escoles, amb una mirada diferent vers el seu l'alumnat, es mereixen una continu\u00eftat en la seva pedagogia. </p>", 
            "id": 8216, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Els nostres infants necessiten un institut al barri per poder acollir totes aquestes places publiques i el que es m\u00e9s importan seguir amb la l\u00ednea pedag\u00f3gica de l'escola congres els indians</p>", 
            "id": 8639, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>El barrio necesita un nuevo instituto que pueda acoger la demanda creciente tanto de escolaridad p\u00fablica, como de calidad educativa innovadora. \n</p>", 
            "id": 8645, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Para continuar con el proyecto y por una educaci\u00f3n viva , respetuosa, es imprescindible que los ni\u00f1os tengan todo su ciclo escolar completo dentro de esta modalidad...Si rotundo a esta petici\u00f3n</p>", 
            "id": 8711, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>L'Escola Congr\u00e9s Indians es ja un referent entre les escoles de Barcelona!\n<br />Donem l'hi l'oportunitat de seguir m\u00e9s enll\u00e0 de primaria.\n</p>", 
            "id": 9863, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Volem un institut que continui amb el projecte que tenim a la escola congres indians.</p>", 
            "id": 12129, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Volem un institut que continui amb el projecte que tenim a la escola congres indians.</p>", 
            "id": 12131, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Completament d'acord. Necessitem escoles per els nostres fills</p>", 
            "id": 12775, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/planificar-nous-instituts-publics-a-sant-andreu-i-la-sagrera\">https://decidim.barcelona/proposals/planificar-nous-instituts-publics-a-sant-andreu-i-la-sagrera</a></p>", 
            "id": 15552, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>perqu\u00e8 \u00e9s una oportunitat de crear, de cr\u00e8ixer, de que els nostres fills i filles adolescents gaudeixin d'un ambient tranquil, no massificat i respectu\u00f3s amb el seu proc\u00e9s d'aprenentatge i les seves emocions. On ells i elles siguin els i les protagonistes de la seva vida, amb aprenentatges significatius, relacions sanes i capacitat de gestionar les seves emocions, els seus neguits i els seus somnis.\n<br />M\u00e9s necessari que mai, un nou institut a Sagrera amb aquesta mirada respectuosa, que ser\u00e0 un guany qualitatiu per el barri i per tota la gent que hi vivim all\u00e0.</p>", 
            "id": 7166, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Volem un institut public digne per nostres infants que puguin continuar la mateixa l\u00ednea pedag\u00f3gica que estem fem fins ara a la Escola Congres Indians.Per que aquest infants es el futur de dem\u00e0 que el volem amb valors i respecte.</p>", 
            "id": 7176, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Per un nou institut P\u00fablic al barri de La Sagrera que pugui continuar amb el projecte iniciat a l'escola Congres Indians. Hi ha manca d'indtitus al barri i no hi ha cap Institut amb aquestas caracter\u00edstiques a prop. \n<br />Seria una molt bona forma de donar continuitat a aquest projecte i poder continuar l'educaci\u00f3 dels nostres fills amb la mateixa mirada.\n<br />Per un futur millor per tots. \n<br />Gr\u00e0cies!\n</p>", 
            "id": 7202, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Es absolutamente necesario.</p>", 
            "id": 7213, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Volem un institut de qualitat!!!</p>", 
            "id": 7272, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Volem donar  suport a la construccio d'un institut al barri de La Sagrera que doni continu\u00eftat al  projecte educatiu de l' escola Congr\u00e9s Indians</p>", 
            "id": 7275, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>La escuela Congres-Indians esta creciendo muy rapido, hay que dar continuidad a esta manera de educaci\u00f3n responsable y construir un instituto que pueda seguir con la misma filosofia.\n<br />Instituto, YA!</p>", 
            "id": 7318, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Totalment necessari un institut al barri, insi es amb els valors de l'escola Congr\u00e9s Indians doncs molt millor </p>", 
            "id": 7434, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Crec necessari un institut public que doni continutat al projecte Congr\u00e9s Indians</p>", 
            "id": 7442, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>una nova proposta educativa a la ciutat</p>", 
            "id": 7553, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Imprescindible un nou institut p\u00fablic al barri en qu\u00e8 l'acompanyament als nois i noies neixi d'una mirada profundament respectuosa vers les seves necessitats aut\u00e8ntiques i els seus processos de vida. En una etapa tan delicada de la seva vida, pensem que els nostres fills han de seguir creixent en un entorn (tan familiar com escolar) que potenci\u00ef al m\u00e0xim la seva autonomia, que validi i acompanyi totes les seves emocions i que els faciliti les eines per a poder desenvolupar els seus interessos. Perqu\u00e8, en una societat com la nostra, volem persones actives, responsables i, sobre tot, que gaudeixin d'all\u00f2 que fan.</p>", 
            "id": 7610, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Volem seguiment educaci\u00f3 viva en l' institud</p>", 
            "id": 7634, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Desde que l'escola Congres-Indians va arribar a la Sagrera, ha provocat que cada any molt\u00edssimes fam\u00edlies d' altres barris es canvi\u00efn de domicili per a que els seus fills puguin rebre una educaci\u00f3 respectuosa, lliure i activa, i per aquesta rao i per la necesitat d' un nou institut al barri demanem que aquest segueixi la moderna l\u00ednea educativa del Congres-Indians</p>", 
            "id": 7635, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Realment \u00e9s molt necessari planificar desde ja, la construcci\u00f3 d'un nou institut al barri.</p>", 
            "id": 7649, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Es important\u00edsimo que nuestros hijos puedan continuar su educaci\u00f3n en consonancia y en continuidad con su escuela actual \"Congr\u00e9s Indians\"</p>", 
            "id": 7690, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>\u00c9s important per continuar la labor que actualment es fa des de la Escola P\u00fablica Congr\u00e9s Indians</p>", 
            "id": 7819, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Es  import\u00e0nt la creaci\u00f3 d'aquest nou institut per garantir les places p\u00fabliques al barri i la continu\u00eftat del projecte educatiu innovador i de qualitat.</p>", 
            "id": 8033, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Crec qur aquesta idea no hauria de ser un fet posible sin\u00f3 un fet real. \n<br />Crear un institut que continu\u00ef amb un projecte educatiu tant caracteristic com aquest \u00e9s fonamental. L'educaci\u00f3 \u00e9s un dret; donem a les fam\u00edlies l'opci\u00f3 de triar  l'institut per metodologies amb les que aprendran els seus fills!</p>", 
            "id": 8121, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Necesitamos un instituto para dar continuidad al proyecto de Congr\u00e9s Indians por el futuro de nuestros hijos !!</p>", 
            "id": 8164, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Completament a favor de la proposta, \u00e9s imprescindible comen\u00e7ar el m\u00e9s aviat possible i comptar amb una bona planificaci\u00f3. Gr\u00e0cies</p>", 
            "id": 8189, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }
    ], 
    "info": {
        "summary": "Els infants han omplert les escoles p\u00fabliques del Districte  aquests darrers anys, provocant noves escoles en barracons i la proliferaci\u00f3 de bolets.  Quan arribin a la secund\u00e0ria la manca de places \u00e9s m\u00e9s que previsible.  Per aquest motiu proposem la construcci\u00f3 urgent d'un nou Institut P\u00fablic al barri de la Sagrera. Ens queda poc temps.", 
        "title": "Construcci\u00f3 d'un nou Institut P\u00fablic al barri de la Sagrera (Urgent)", 
        "total_comments": 52, 
        "total_negative_comments": 0, 
        "total_neutral_comments": 4, 
        "total_positive_comments": 45, 
        "total_votes": 436
    }
}