{
    "comments": [
        {
            "alignment": -1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Una vergonya escoltar aquesta proposta. Sense comentaris.</p>", 
            "id": 2539, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Tota la ra\u00f3 del m\u00f3n. </p>", 
            "id": 2550, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>No nom\u00e9s la femta grossa...cal tenir en compte la gran pudor i f\u00e0stic que fa la ciutat pel fet que els gossos pixin al carrer i als espais p\u00fablics i privats. Aix\u00f2 cal canviar-ho!</p>", 
            "id": 3252, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Hi ha amos que no saben tenir gos i aquests s\u00f3n els qui embruten deixant caques per totes bandes, sobretot entre els matolls on els nens juguen a fet i amagar i despr\u00e9s venen amb les sabates entifades, els pixums ja sabem tots com va. Altres que deixen que els gossos espantin nens, jo he vist casos al Parc de la Maternitat i a l'Espanya Industrial, l'\u00faltim cas en un carrer peatonal un gos corrents i bordant tot empaitant a nena petita i en aquell moment passava un noi en bici que de poc va a terra per no atropellar a la nena, el pare de la nena ho devia veure tot a c\u00e0mera lenta pobre... Qui tingui gos que el dugui com cal o tinguin gat o peixera que s\u00f3n m\u00e9s de casa.</p>", 
            "id": 3481, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>\u00c9s una pena que estiguem tots tant crispats pel tema, i no es que ens vingui de nou. \u00c9s quelcom que ja fa massa temps que \u00e9s un problema. \u00bfQuan far\u00e0 alguna cosa al respecte el nostre Ajuntament? Pel b\u00e9 de tots: gossos, cuidadors, i resta de ciutadans.</p>", 
            "id": 4821, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Plenament a favor de la proposta d'en Marc, coherent amb el que ha de ser una ciutat amiga (tamb\u00e9) del animals. Per\u00f2 \u00e9s que avui hi ha una gran quantitat de gent que confon els gossos amb objectes de consum en qui canalitzar els seus afectes, tot i que els tractin sovint amb ben poca cura. Sorpr\u00e8n la quantitat de persones que passegen diversos gossos a la vegada i s'ensenyoreixen de l'espai p\u00fablic en una proporci\u00f3 desorbitada. Tamb\u00e9 \u00e9s molt clar que de cap manera els poden portar deslligats llevat que es tracti d'un espai espec\u00edfic per als seus jocs. </p>", 
            "id": 4860, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Es podria obligar a portar bossa per recollir femtes i ampolla amb polveritzador pels orins, d'aquesta forma es barrejaria i no faria pudor etc.. Un gos no \u00e9s un gat. Necessiten espais oberts tancats grans (no pipi-cans) per relacionar-se, esbargir-se.. Entenc que hi ha persones que no els agraden els animals i que potser  s'omplen la boca de fets solidaris, quan son incapa\u00e7os d'ajudar o fer-se voluntari per gent necessitada. Els gossos s\u00f3n una gran ajuda per les persones, per relacionar-se, per companyia (a falta d'adults).. i no diguem ja els que estan ensinistrat com ajuda per altres (pigall, policia, visitadors hospitalaris, etc)</p>", 
            "id": 5025, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": -1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Estic d'acord en multar els amos que no recullen les fems. Per\u00f2 aix\u00f2 de orinar a casa i prohibir (o gestionar) l'activitat dels gossos als parcs i carrers.... els gossos han de sortir de casa, passejar, jugar fora. Crec que haurien d'haver m\u00e9s espais adaptats per gossos a Barcelona, per\u00f2 la proposta que fas em sembla fora de lloc.</p>", 
            "id": 6073, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Si us plau busqueu m\u00e9s propostes com la vostre, jo mateix he fet unes, simplement amb la paraula gossos o en castell\u00e0 perros, o 'excrements' i trobareu m\u00e9s propostes a les que tamb\u00e9 podeu suport per tal d'acabar amb les #VoreresWC. \n<br />Tamb\u00e9 podeu informar d'incivisme amb gossos al 900.226.226 (Tel\u00e8fon gratu\u00eft de civisme), i ha l'APP per ANDROID i i-Phone 'Bustia ciutadana' on a 'Neteja de carrers o places' amb el concepte 'Bruticia' es pot denunciar i adjuntar la foto per que no puguin dir despr\u00e9s que no ho han trobat...</p>", 
            "id": 8211, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Si us plau busqueu m\u00e9s propostes com la vostre, jo mateix he fet unes, simplement amb la paraula gossos o en castell\u00e0 perros, o 'excrements' i trobareu m\u00e9s propostes a les que tamb\u00e9 podeu suport per tal d'acabar amb les #VoreresWC. \n<br />Tamb\u00e9 podeu informar d'incivisme amb gossos al 900.226.226 (Tel\u00e8fon gratu\u00eft de civisme), i ha l'APP per ANDROID i i-Phone 'Bustia ciutadana' on a 'Neteja de carrers o places' amb el concepte 'Bruticia' es pot denunciar i adjuntar la foto per que no puguin dir despr\u00e9s que no ho han trobat...</p>", 
            "id": 8249, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "2539", 
            "body": "<p>Per qu\u00e8 ? Estaria b\u00e9 que s'expliqu\u00e9s vost\u00e8.</p>", 
            "id": 4862, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "3252", 
            "body": "<p>;)</p>", 
            "id": 3262, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "3481", 
            "body": "<p>Exactament aquest era el sentit de la proposta ;)\n</p>", 
            "id": 4139, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "4821", 
            "body": "<p>Particularment, no hi veig tanta crispaci\u00f3, davant el que suposa en realitat per la marxa tranquil.la del \"carrer\", sovint pesadeta. Quant a l'Ajuntament, sempre pernso que a la base de tot hi ha les nostres accions individuals. All\u00f2 que fan per Europa, un xic m\u00e9s amunt, vaja. No va de policia, va de ciutadans actius a intervenir  davant les accions inc\u00edviques.</p>", 
            "id": 4960, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "4860", 
            "body": "<p>Exactament aquest \u00e9s el sentit de la meva proposta ;)</p>", 
            "id": 4955, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>D'acord per\u00f2 potser trobariem m\u00e9s suport sense el tema de la sonda. Que tal si se'ls ensenya a pixar a casa? Tinc amics que m'asseguren que aix\u00f2 \u00e9s possible ensenyar-ho, per\u00f2 clar... sempre \u00e9s millor pixar al carrer i que no faci pudor el sorral, com que els gossos si que poden pixar sense ser multats... </p>", 
            "id": 190, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 2, 
            "total_likes": 2, 
            "total_votes": 3
        }, 
        {
            "alignment": -1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Veig un rebuig molt gran en vers els gossos. No entenc el tema de la sonda (\u00e9s ofensiu per altra banda). Les destrosses m\u00e9s grans (de tot tipus) en la nostra ciutat s\u00f3n fetes per humans, tingueu-ho en compte.</p>", 
            "id": 200, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 6
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Tot i ser amant dels gossos, s\u00f3c dels que crec que no haurien de limitar el dret a l'espai verd de persones i infants a la CIUTAT!</p>", 
            "id": 205, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 3
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>considero que l\u00b4espai p\u00fablic on els nens juguen, mouen la sorra o fins hi tot se la poden dur a la boca, hauria de ser inaccesible als gossos per raons obvies. Tinc gos i crec que puc trobar espais verds per a ell a la ciutat. Potser s\u00b4haurien de proposar m\u00b4s espais per gossos en tot cas, o efor\u00e7ar-nos m\u00e9s per dur la nostra mascota a alguna zona verda. </p>", 
            "id": 230, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Barcelona \u00e9s una caca de gos tremenda! No hi ha carrer on no hi hagi una. Conscienciar en aquest pa\u00eds \u00e9s una utopia, per aix\u00f2 estic d'acord en multar. A m\u00e9s de tot lo que es recaptaria gracies a aix\u00f2 i que en s\u00ed mateix es podr\u00eda destinar a la neteja de la ciutat. A m\u00e9s trobo que tamb\u00e9 s'hauria de multar amb m\u00e9s duressa a la gent que t\u00e9 gossos que mpolesten a les vivendes amb els seus plors o lladrucs, hi ha una falta de respecte impressionant, deixen els gossos lladrant i plorant tot el dia i per molt que els hi diguis res no fan cas. I la llei est\u00e0 bastant coixa al respecte. Cal una normativa m\u00e9s dura. Cal educar als gossos i als propietaris.</p>", 
            "id": 248, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 3, 
            "total_likes": 3, 
            "total_votes": 7
        }, 
        {
            "alignment": -1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>A mi em molesten el soroll dels nens i em tinc que aguantar. El qe ha dit lo de la sonda demostra quin tipus de persona es...Sino t'agrdan els gossos canvia de vorera. Estic a favor de que es recullin les ferms i lo de fer pipi en un sorral jajja deixam que rigui... jajajajaja</p>", 
            "id": 252, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 2, 
            "total_likes": 2, 
            "total_votes": 11
        }, 
        {
            "alignment": -1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Pel que llegeixo hi ha una animadversi\u00f3 cap als fosos. \n<br />\u00c9s veritat que els fosos perillosos han d'estar controlats, els fems s'han de recollir. Per\u00f2 hem d'aprendre a conviure entre tots, tamb\u00e9 amb els fosos. \n<br />Ah, i els gossos no aprendr\u00edem a orinar a un sorral. Aix\u00f2 ho fan els gats</p>", 
            "id": 273, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 4
        }, 
        {
            "alignment": -1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Crec que la orientaci\u00f3 de la porposta hauria de ser m\u00e9s constructiva.  Tothom est\u00e0 d'acord que cal recollir les femtes, per\u00f2 no oblidem que \u00e9s tan incivic no fer-ho com llen\u00e7ar una llauna, un cigarro o paper al terra. I d'aix\u00f2 n'hi ha molt m\u00e9s i no ho fan els gossos! Falten espais a Barcelona per a l'esbarjo dels gossos, \u00e9s un fet! Concretament, en la \u00faltima legislatura es varen eliminar molts espais que avui en dia no s'han rempla\u00e7at. En canvi, l'oferta de parcs \u00e9s considerable. Tot seria millor si hi haguessin m\u00e9s espai delimitats per a gossos, on pogu\u00e8ssim estar tranquils.  Com a veins en tenim dret. D'altra banda, m'agradaria recordar que son molts els nens que pixen al carrer i de fet adults i jo entenc que \u00e9s per necessitat i per falta de lavabos p\u00fablics, per\u00f2 tinc curiositat per saber si et molesta tant com la del gossos. En fi, espero que la proposta no prosperi per que ja va marcada per un odi del que no pot sortir res de bo! Salut!</p>", 
            "id": 297, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 2, 
            "total_likes": 2, 
            "total_votes": 18
        }, 
        {
            "alignment": -1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Solo estoy deacuerdo con q pongan multas al q no recoja excrementos d su perro. El resto me parece de risa... Pretendes q un perrp grande orine en un arenal de gatos?? No tiene sentido...</p>", 
            "id": 322, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 8
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Estic d'acord, he fet una proposta per separar els espacis d'oci dels nens , parcs etc, dels espais per a gossos. PER\u00d2 s'han de fer espais amples per aquest animals o no pipicans de 30 metres quadrats on els animals no poden ni moure's</p>", 
            "id": 382, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": -1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Crec que hi ha m\u00e9s incivisme (orinar via publica) entre les persones que entre els propietaris de gossos. S\u00ed que cal m\u00e9s vigil\u00e0ncia en compliment de recollida excrements. Tamb\u00e9 cal m\u00e9s espais grans pel gaudi de passejar els gossos en llibertat com es fa a Europa. Educar tothom en la toler\u00e0ncia, sabent que els animals donen m\u00e9s del que reben.</p>", 
            "id": 392, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Per favor, Intentem utilitzar aquest espai de forma constructiva. Es tracta de participar sempre i quan el fet de  \"voler que millorin les coses\" sigui m\u00e9s fort que la simple idea de \"estar en posessi\u00f3 de la ra\u00f3\" Poder arribar a un punt que a tots ens agradi no \u00e9s tasca f\u00e0cil, per\u00f2 intentar-ho \u00e9s potser la millor demostraci\u00f3 de democr\u00e0cia.</p>", 
            "id": 415, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Cada vegada hi ha m\u00e9s gent amb dos o tres gossos, no \u00e9s massa? A vegades veig inc\u00edvics fent pipi al carrer per\u00f2 de gossos trobo constantment... tenim les facanes podrides. S'hauria de fer alguna cosa.</p>", 
            "id": 418, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 3
        }, 
        {
            "alignment": -1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Antes de prohibir, multar y perseguir a perros y due\u00f1os deber\u00eda de dotarse la ciudad de espacios dignos para los animales. Y no hablo de los arenales de 2x2m que hay en algunos barrios. Me parede indecente.</p>", 
            "id": 513, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 6
        }, 
        {
            "alignment": -1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Ai, pobret, que li molesta que els gossos facin pip\u00ed al carrer! </p>", 
            "id": 542, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Estamos hablando de animales toy de acuerdo que multen si no recoges la mierda pero ya lo de mear, la verdad pagamos impuestos por nuestras mascotas y no tenemos ni lo minimo para que disfruten ellos tb lo necesitan, luego se hacen campa\u00f1as para no abandonarlos de risa.</p>", 
            "id": 666, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": -1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Si un dia us hi podeu escapar, aneu a fer un vol per Sofia (Bulg\u00e0ria). Hi ha molts gossos que viuen al carrer, l'ajuntament controla que estiguin esterilitzats, vacunats i desparasitats. Conviuen amb els humans, alguns dels quals els hi porten di\u00e0riament menjar, els cotxes es paren quan un travessa un carrer i curiosament, mai ho he ent\u00e8s, pr\u00e0cticament no es veu cap cagarada enlloc.</p>", 
            "id": 925, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": -1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Els gossos de ciutat, que viuen pr\u00e0cticament com un membre m\u00e9s de la fam\u00edlia, no suposen m\u00e9s limitaci\u00f3 de l'espai p\u00fablic a la resta del que ho poden representar nens, adolescents,  patins, runners, grups o celebracions d'aniversari. L'\u00fanica limitaci\u00f3 est\u00e0 en la ment d'algunes persones amb les seves pors, f\u00f2bies, preju\u00efcis a m\u00e9s de poca empatia i respecte cap a altres sers vius.</p>", 
            "id": 1094, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": -1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Multar als propietaris que no recullen les deposicions dels seus gossos?? Clar que s\u00ed!!! Per\u00f2 els gossos son animals, viuen a Barcelona tamb\u00e9 i necessiten sortir al carrer. Hi ha d'altres coses que 'molesten' m\u00e9s.</p>", 
            "id": 1873, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": -1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>\u00bfY las personas inc\u00edvicas que veo cada semana orinando en la calle? Verg\u00fcenza ajena me da esta propuesta. S\u00f3lo estoy de acuerdo en que los due\u00f1os de perros debemos recoger las cacas.</p>", 
            "id": 2123, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 2, 
            "total_likes": 2, 
            "total_votes": 3
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "190", 
            "body": "<p>Tens ra\u00f3. Gr\u00e0cies per l'acotaci\u00f3. Ja he fet els canvis...</p>", 
            "id": 203, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "190", 
            "body": "<p>He llegit el tema de la sonda un parell de cops per\u00f2 no se a qu\u00e8 us esteu referint amb la sonda.... M\u00b4ho podeu explicar? gr\u00e0cies</p>", 
            "id": 231, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "190/231", 
            "body": "<p>Al redactat original feia refer\u00e8ncia a que els gossos que viuen a ciutat recullin l'orina en una sonda. La Susanna m'ha fet veure que potser \u00e9s excessiu si realment s'educa (a amos i gossos) a que utilitzin un sorral propi a casa seva. O tindran m\u00e9s llibertats els gossos que les persones?!</p>", 
            "id": 255, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 2, 
            "total_likes": 2, 
            "total_votes": 3
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "190/231/255", 
            "body": "<p>Als iaios que tenen problemes de pr\u00f2stata i orinen al carrer, tamb\u00e9 posaries una sonda?</p>", 
            "id": 398, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 2, 
            "total_likes": 2, 
            "total_votes": 4
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "190/231/255/398", 
            "body": "<p>No siguem maniqueus... els pobres iaios o rodamons no s\u00f3n pas els que s'aturen a cada cantonada per marcar territori. Tot i ax\u00ed, el toc d'alerta anava referit a que sovint fins i tot als espais verds de la ciutat no pots anar amb criatures pq no saps quan t'assaltar\u00e0 un gos o a quin espai de gespa pot apar\u00e8ixer un cagarro de gos o un pixat. I quan veus segons quian concentraci\u00f3 de gossos, m\u00e9s alta que de persones...</p>", 
            "id": 2131, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "190/231/255/398", 
            "body": "<p>Ai, ai, ai,....(all\u00f2 del Pisuerga i Valladolid....)</p>", 
            "id": 4863, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "190/231/255/398", 
            "body": "<p>Els posaria els urinaris i v\u00e0ters que no tenim, en una ciutat plenamentooberta al carrer tots l'any. Aix\u00f2 s\u00ed que ho ha de fer l'Ajuntament. Per ara, cap equip municipal ho ha enfocat seriosament. \u00c9s un problema de comoditat inmportant. Podria ser autogestionable i a preus ben m\u00f2dics.</p>", 
            "id": 4963, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "200", 
            "body": "<p>Comparteixo en part. He modificat el tema de la sonda ;)</p>", 
            "id": 202, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "200", 
            "body": "<p>No vivim sols en aquest m\u00f3n, els gossos en formen part tamb\u00e9. Tenen tot el dret a poder sortir i fer les seves necessitats fora (dins un reglament i recollint sempre les femtes). Multar sempre \u00e9s la soluci\u00f3 m\u00e9s f\u00e0cil per\u00f2 cal educar i conscienciar. Nom\u00e9s cal que viatgeu a molts pa\u00efsos europeus i veureu el canvi de mentalitat que hi ha respecte a aquest tema (Holanda, per exemple). Per\u00f2 clar, aqu\u00ed encara estem 3 passes enrera en tot.</p>", 
            "id": 206, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 3
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "252", 
            "body": "<p>Potser el meu problema \u00e9s que no equiparo nens i gossos... Cert!</p>", 
            "id": 327, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 2, 
            "total_likes": 2, 
            "total_votes": 3
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "252/327", 
            "body": "<p>No es pot equiparar, per\u00f2 tant \u00e9s necessari educar els propietaris dels gossos, que la majoria ja estan concienciats en el tema (sempre hi ha excepcions) igual que s' educa des de petits els infants -encara que quan s\u00f3n adolescents molts fan sovint mutacions i es comporten com salvatges)</p>", 
            "id": 397, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "252", 
            "body": "<p>A mi em molesta que et molesti el soroll dels nens. Aix\u00f2 si que demostra quin tipus de persona ets tu. A mi em molesta que diguis que hem de canviar de vorera perqu\u00e8, per desgracia, un dels meus fills va ser atacat per un gos ( al parc, sense lligar)  i ara sempre hem de caviar de vorera  o marxar del parc perqu\u00e8 els gossos estan sense lligar.  --- Disculpa  aquestes paraules i frases malsonants per\u00f2  s\u00f3n les que mateixes que  has utilitzat per fer el teu comentari---</p>", 
            "id": 3414, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "252/3414", 
            "body": "<p>Exactament aqusts s\u00f3n els problemes!</p>", 
            "id": 3480, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "273", 
            "body": "<p>Cap animadversi\u00f3 pels gossos. M\u00e9s aviat dubto que la ciutat sigui el millor medi on viure per ells i determinats amos que em treuen de polleguera</p>", 
            "id": 328, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 3, 
            "total_likes": 3, 
            "total_votes": 6
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "297", 
            "body": "<p>Totalment d'acord amb que tenim greus problemes d'incivisme, per\u00f2 reclamar espais per gossos quan ja tenim mancances d'espais per a les persones crec que \u00e9s on apareix el conflicte. Som molts i els gossos no cerc que siguin especialment feli\u00e7os vivint en un pis!</p>", 
            "id": 329, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 2, 
            "total_likes": 2, 
            "total_votes": 6
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "297/329", 
            "body": "<p>Si no fos pels gossos, moltes persones no tindrien contacte amb d'altres ni caminarien ni passejarien, estarien tancades. Recordem que els gossos estan considerats no tan sols com animanls de companyia sino que ajuden realment a les persones en molts aspectes (pigall, policia, etc) Falten espais infantils, falten espais de lleure-esportiu obert (com hi ha sobre Ronda de Dalt al Guinard\u00f3) i per suposat falten espais per gossos puguin c\u00f2rrer i jugar en comuni\u00f3 amb d'altres persones amants dels animals. El problema \u00e9s que qualsevol equipament hauria de poder-se tancar per evitar el vandalisme existent (provocat per persones) que provoca sobre cost de manteniment.</p>", 
            "id": 395, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 6
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "297/329/395", 
            "body": "<p>Evidentment gossos pigall, policia s\u00f3n un altre tema. Costa m\u00e9s entendre tenir gos com a excusa per relacionar-se i/o lligar...</p>", 
            "id": 399, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 5, 
            "total_likes": 5, 
            "total_votes": 6
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "297/329", 
            "body": "<p>\"Las personas primero\", \"Primer els de casa\" \"Los blancos primero\". Toda l'eterninat amb el mateixos discusos... quina mandra! </p>", 
            "id": 543, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 2, 
            "total_likes": 2, 
            "total_votes": 4
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "297/329/543", 
            "body": "<p>?!? com has arribat a aquestes conclusions?!? Definitivament...</p>", 
            "id": 560, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "297/329", 
            "body": "<p>Els espais que reclamem son per les persones, persones que tenim gos i tenim tant dret d'utilitzar la ciutat  com la resta. </p>", 
            "id": 3326, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 3
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "297/329/3326", 
            "body": "<p>Molt respectables les aficions de tothom, per\u00f2 cal fer compatible el gaudi dels espais verds per a TOTS els ciutadans i no nom\u00e9s per als que tenen gos.\n<br />La major part de les zones verdes ja no es poden aprofitar lliurement a causa d'excrements de gos i corredisses al voltant d'infants. El debat \u00e9s com repartim l'esc\u00e0s espai verd entre ciutadans i ciutadans amb gossos (sent aquests darrers molt respectables) </p>", 
            "id": 3329, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "297/329/3326/3329", 
            "body": "<p>Doncs comen\u00e7ant a conviure i no repartin la ciutat a tro\u00e7ets. Evidentment el tema de la higiene es intolerable!! Els que tenim gos ho patim doblement, patim la bruticia i patim les males cares de la gent, que amb rao, estan fartas dels excrements. I, evidenment,  els gossos no han de correr al voltant de ning\u00fa que no ho desitgi. Pero dit aix\u00f3, hi ha determinats horaris on els parcs i jardins son practicament buits per no dir buits del tot. I no parlo de les zones infantils, parlo de molts espais que podrien ser utilitzats sense prejudici de ning\u00fa.  Sabem que hi ha molta feina per fer, que s'ha d'educar als gossos, que s'han de recollir femtes i orins....I que per poder compartir espais TOTHOM a de posar de la seva part. </p>", 
            "id": 3477, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 4
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "297/329/3326/3329/3477", 
            "body": "<p>Molt d'acord. Aquesta seria la idea ;)</p>", 
            "id": 3479, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "297/329/543", 
            "body": "<p>No fotis, christianpg. Comentari plenament fora de lloc. Y t\u00fa lo sabes, que deia aquell.</p>", 
            "id": 4861, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "322", 
            "body": "<p>Perro grande en un piso?? Ya me da pena solo imagin\u00e1rmelo!</p>", 
            "id": 326, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 3, 
            "total_likes": 3, 
            "total_votes": 3
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "322/326", 
            "body": "<p>Nadie a dicho q un perro grande este ni en un piso ni en una casa ni se han mencionado los metros xD \n<br />A mi me da pena q alguien piense q los perros tngan q mear en un arenal hecho para gatos..</p>", 
            "id": 330, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 4
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "322/326", 
            "body": "<p>No deus tenir gos Marc, respecto molt la teva opini\u00f3, per\u00f2 un gos no pot pixar en un sorral. Motiu m\u00e9s que reconegut per l\u00b4etologia, per aix\u00f2 hi han pipi cans a moltsissims parcs de Barcelona. EL problema m\u00e9s evident a resoldre \u00e9s d\u00b4espai, els gossos no poden utilitzar espais com parcs per a nens, sorrers per a nens, cap dels llocs on el nen juga. Recollir la merda crec que es b\u00e0sic no? o la gent encara la deixa?</p>", 
            "id": 419, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 5
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "322/326", 
            "body": "<p>A mi no me cuesta NADA imaginarlo en una jaula min\u00fascula, hay miles en esas condiciones, as\u00ed que si, un perro grande o peque\u00f1o siempre en una casa.  </p>", 
            "id": 930, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "382", 
            "body": "<p>\u00e9s una (bona) proposta...</p>", 
            "id": 3434, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "392", 
            "body": "<p>Tots els carrers estan PLENS de pixades de gos. I la culpa no \u00e9s del gos.</p>", 
            "id": 496, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "542", 
            "body": "<p>:_(</p>", 
            "id": 2130, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "1094", 
            "body": "<p>Potser cal respectar tamb\u00e9 les pors i f\u00f2bies de les persones i no menytenir-les. Tot i aix\u00ed, el toc d'alerta anava referit a que sovint fins i tot als espais verds de la ciutat no pots anar amb criatures pq no saps quan t'assaltar\u00e0 un gos o a quin espai de gespa pot apar\u00e8ixer un cagarro de gos o un pixat. I quan veus segons quian concentraci\u00f3 de gossos, m\u00e9s alta que de persones...</p>", 
            "id": 2129, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "2123", 
            "body": "<p>Les persones 'inc\u00edviques' que pixen al carrer molt probablement, per desgr\u00e0cia, no tinguin altre remei. Per altra banda, els gossos semblen tenir carta blanca per marcar territori all\u00e0 on, per pura naturalesa, creguin necessari. I aqu\u00ed, sense ser culpa seva, \u00e9s on apareix el conflicte amb l'\u00fas de molts nens i nenes que segons on no pots ni deixar que s'asseguin! Per altra banda, el toc d'alerta anava referit a que sovint fins i tot als espais verds de la ciutat no pots anar amb criatures pq no saps quan t'assaltar\u00e0 un gos o a quin espai de gespa pot apar\u00e8ixer un cagarro de gos o un pixat. I quan veus segons quian concentraci\u00f3 de gossos, m\u00e9s alta que de persones...</p>", 
            "id": 2128, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }
    ], 
    "info": {
        "summary": "Controlar i gestionar l'activitat dels gossos als parcs i carrers que poden suposar una limitaci\u00f3 al gaudi dels ciutadans i infants. \r\nMultar els propietaris que no recullen les femtes i insistir en la necessitat que ensinistrin els gossos perqu\u00e8 aprenguin a orinar a casa, al seu sorral (encara que els resulti m\u00e9s inc\u00f2mode).", 
        "title": "Acotar la invasi\u00f3 de gossos en espais p\u00fablics", 
        "total_comments": 68, 
        "total_negative_comments": 14, 
        "total_neutral_comments": 6, 
        "total_positive_comments": 10, 
        "total_votes": 141
    }
}