{
    "comments": [
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Necesitamos y queremos un instituto en el barrio de la misma l\u00ednea/pedagog\u00eda como la escola dels encants para que los alumnos puedan seguir desarrollando sus talentos como ya lo est\u00e1n haciendo con la gran ayuda de los profesores de la escuela. Beneficiar\u00e1 no s\u00f3lo a los alumnos pero m\u00e1s adelante la sociedad en general! </p>", 
            "id": 11089, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Necessitem un institut al barri que segueixi la l\u00ednia de l'Escola dels Encants on l'ensenyament t\u00e9 com a prioritat l'autonomia dels alumnes.</p>", 
            "id": 11115, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Necesitamos institutos educativos con la misma l\u00ednea que la escola dels Encants</p>", 
            "id": 11208, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>\u00c9s molt interessant tenir un institut al barri que doni continu\u00eftat al projecte educatiu del que formen part els nostres fills.</p>", 
            "id": 11218, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Es necesari la continuitat de proyecte educatiu.</p>", 
            "id": 11446, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Volem un Institut al barri per donar continu\u00eftat al projecte de l'Escola dels Encants</p>", 
            "id": 11558, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Necesitamos un instituto que continue la l\u00ednea de la educaci\u00f3n viva, como la de la Escola dels Encants. \n</p>", 
            "id": 11582, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Necesitem un institut que doni continuitat a la l\u00ednea educativa de l' escola dels encants. </p>", 
            "id": 11724, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Necessitem Institus a  l'eixample que continuin el projecte educatiu de la Escola dels Encants i d altres al districte! \n</p>", 
            "id": 11830, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>necessitem m\u00e9s places p\u00fabliques. L'educaci\u00f3 \u00e9s una prioritat, hauria de ser el pr\u00edmer, o un dels primers, element d'inversi\u00f3 p\u00fablica. Ens juguem el futur de la ciutat i del pa\u00eds, i sobretot la felicitat i les oportunitats dels nostres fills i filles, sin\u00f3 tenim una educaci\u00f3 de qualitat,  humana. amb tots els recursos necessaris.</p>\n\n<p>hi ha m\u00e9s demanda de places p\u00fabliques per evoluci\u00f3 en els valors, i per la situaci\u00f3 econ\u00f2mica. Els solars dels dos instituts ja hi s\u00f3n. Conv\u00e9 el comprom\u00eds inversor de la Generalitat, la contractaci\u00f3 de m\u00e9s professors i professores. Necessitem centres amb un projecte educatiu per a totes, ampli, que faci possible equitat i excel\u00b7l\u00e8ncia. El solar de l'angeleta \u00e9s c\u00e8ntric des del punt de vista de l'Eixample dret, i molt ben connectat amb transprot p\u00fablic, metro monumental.  seria bo que el projecte educatiu miri de complementar l'oferta existent.</p>", 
            "id": 12563, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>la meva filla estudia a l'escola Ramon Llull</p>", 
            "id": 12564, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Els infants que estudien en centres d'educaci\u00f3 infantil i prim\u00e0ria, com Els Encants, han de tenir dret a continuar a l'educaci\u00f3 secund\u00e0ria amb els mateixos plantejaments pedag\u00f2gics i els mateixos valors.</p>", 
            "id": 12619, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>A l'estudi del Mapa Escola presentat al 2014 ja es va denunciar que feien falta dos instituts al districte de l'Eixample: un a l'Esquerra i un altre a la Dreta de l'Eixample.\n<br /><a href=\"https://prezi.com/3mvneq8zhomc/el-mapa-escolar-de-leixample-2014/?utm_campaign=share&amp;utm_medium=copy\">https://prezi.com/3mvneq8zhomc/el-mapa-escolar-de-leixample-2014/?utm_campaign=share&amp;utm_medium=copy</a>\n<br />El de l'Esquerra, Ins Viladomat ja est\u00e0 en funcionament.\n<br />I el de la dreta ? On \u00e9s ? On \u00e9s l'Ins Angeleta Ferrer que anuncia el cartell instal\u00b7lat al solar del carrer Marina?\n</p>", 
            "id": 12626, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Els projectes educatius d'escoles com Els Encants, Fructu\u00f3s Gelabert i Fort Pienc precisen continu\u00eftat en instituts que vagin en la mateixa l\u00ednia.\n<br />Com ha s'ha dit, amb voluntat ho podem tenir per al curs vinent</p>", 
            "id": 12667, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Volem un institut que segueixi la linea educativa que ha posat en marxa l'Escola dels Encants per donar continu\u00eftat en l'educaci\u00f3 dels nostres fills i dels nens que formen part de la comunitat educativa del centre i de la resta de nens que vulguin optar per aquest sistema d'altres escoles.</p>", 
            "id": 7818, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 3
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Com a mare d'un infant de l'escola dels encants,  com a educadora en educaci\u00f3 viva crec molt necess\u00e0ri i urgent la creaci\u00f3 d'un institut al barri en continuaci\u00f3 a la l\u00ednia que hem triat per els nostres fills. Estem generant un canvi en aquestes noves generacions, i perque hi hagi un canvi hi hem de creure possar-hi la mirada, la serietat i els recursos perque aix\u00f2 passi. Cadasc\u00fa responsable en la seva part,  infants, pares, educadors, pol\u00edtics. Amb coher\u00e8ncia,  si iniciem el canvi continuem-lo!!!!! no els podem deixar senseun  institut amb la mateixa mirada en la que han estat acompanyats fins ara, en un moment tant delicat com \u00e9s la pre-adolesc\u00e8ncia i la adolesc\u00e8ncia! Endavant amb el canvi!</p>", 
            "id": 7875, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 2, 
            "total_likes": 2, 
            "total_votes": 6
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>La l\u00ednia pedag\u00f2gica del CEIP Encants necessita continuitat a secund\u00e0ria. </p>", 
            "id": 7879, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 4
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Necessitem urgentment un institut al barri del Fort Pienc,  un institut en continu\u00eftat amb el projecte educatiu de les escoles Fort Pienc, Fructu\u00f3s i Encants. Aquestes 3 escoles s\u00f3n noves amb una nova pedagogia i necessiten un institut que els correspon. L'institut  4 cantons n'\u00e9s un exemple! L'institut hauria de funccionar pel curs 2017-2018 encara que l'infrastructura sigui amb barracons. Encants, Fort Pienc i Fructu\u00f3s han comen\u00e7at amb barracons i ha sigut un \u00e8xit. </p>\n\n<p>  </p>", 
            "id": 8015, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 6
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Necesitamos un instituto YA! Muchos de nuestros hijos est\u00e1n cursando sus estudios bajo una filosof\u00eda de trabajo que funciona con \u00e9xito. Cada d\u00eda veo c\u00f3mo mis hijos aprenden con entusiasmo y con ganas de querer aprender m\u00e1s. Es fundamental dar continuidad a estas l\u00edneas pedag\u00f3gicas de futuro...</p>", 
            "id": 8712, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Manca d'oferta de places p\u00fabliques a la Secund\u00e0ria del districte de l'Eixample.\n<br />\u00c9s una oportunitat per aconseguir un institut al barri que doni continu\u00eftat al projecte de l'escola Fort Pienc.\n<br />\u00c9s una manera de garantir m\u00e9s opcions per a les fam\u00edlies a l'hora d'escollir l'institut de secund\u00e0ria  dintre del sistema p\u00fablic i no haver d'anar for\u00e7osament al sistema educatiu concertat, que est\u00e0 majorit\u00e0riament representat per institucions de car\u00e0cter religi\u00f3s.</p>", 
            "id": 8798, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Es una necesitat clara I urgent </p>", 
            "id": 8904, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Necessitem urgentment un institut en continu\u00eftat amb el projecte educatiu de l'Escola dels Encants. La pedagogia que s'hi imparteix \u00e9s innovadora i cal donar continu\u00eftat al model  amb un institut que respongui a les necessitats d'aquests infants.</p>", 
            "id": 9098, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Es necesario dar cabida y soporte a la continuidad del proyecto educativo Fructu\u00f3s Gelabert.</p>", 
            "id": 9146, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Les fam\u00edlies de l'Escola dels Encants necessitem urgentment un projecte que doni continu\u00eftat al projecte educatiu. Ens calen m\u00e9s escoles p\u00fabliques innovadores i respectuoses amb els infants. Invertim en futur!</p>", 
            "id": 9188, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Queremos un instituto en el barrio que de continuidad al proyecto educativo de la Escuela \"dels Encants\"</p>", 
            "id": 9286, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Volen un Instituto que continui  amb el projecte educatiu de l'Escola dels Encants</p>", 
            "id": 9342, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Nuestros hijos necesitan tener  una continuidad en su linea educativa.</p>", 
            "id": 9479, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Necessitem urgentment un institut que doni continu\u00eftat a un projecte educatiu on el respecte per l'alumnat sigui una prioritat. </p>", 
            "id": 9568, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Molt important afavorir una educaci\u00f3 de qualitat </p>", 
            "id": 9779, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Los adolescentes tambi\u00e9n necesitan proyectos educativos  con otra mirada m\u00e1s respetuosa con su desarrollo e intereses, estos centros son imprescindibles para la comunidad</p>", 
            "id": 10117, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Volem un Institut al barri per donar continu\u00eftat al projecte de l'Escola dels Encants</p>", 
            "id": 10316, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Al barri de l'Eixample falten escoles p\u00fabliques i instituts p\u00fablics. Aix\u00f2 s'ha d'acabar.</p>", 
            "id": 10457, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Es un equipament necessari i molt urgent. Si hi ha necessitat de mes arguments nom\u00e9s cal llegir la resta de comentaris.</p>", 
            "id": 10482, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Hi ha necessitat de seguir  la l\u00ednea del projecte educatiu de l'Escola dels Encants  amb un institut al barri. </p>", 
            "id": 10674, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "8904", 
            "body": "<p>Las estad\u00edsticas lo demuestran, las familias lo solicitan,  la comunidad educativa lo reclama. Queremos un Instituto,  necesitamos un instituto!</p>", 
            "id": 12060, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Ensenyament p\u00fablic si</p>", 
            "id": 197, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 3
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p> A la dreta de l'eixample i Sagrada Fam\u00edlia cada vegada hi falten places de secund\u00e0ria doncs en el darrers anys s'hi han fet tres CEIPS nous: Fort Pienc, Fructu\u00f3s Gelabert i Encants i en canvi no s'ha fet cap centre p\u00fablic de secund\u00e0ria nou que aculli als alumnes que surten d'aquestes escoles, malgrat tenir el projecte de l'Angeleta Ferrer aprovat i el solar reervat. Es tracta d'una necessitat urgent i per aix\u00f2 l'IES Angeleta Ferrer podria comen\u00e7ar  la seva activitat en m\u00f2duls al solar on fins ara hi havien els m\u00f2duls de l'escola Encants.</p>", 
            "id": 1354, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 14
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>I que d'alguna manera aquest nou institut continui tant les idees com les pr\u00e0ctiques d'ensenyament que es duen a terme a les escoles del barri: profes compromessos, fam\u00edlies participatives, ensenyament on la base sigui l'autonomia de l'alumne. </p>", 
            "id": 1452, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 8
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Volem un institut amb la l\u00ednea del projecte educatiu del Fructu\u00f3s Gelabert.</p>", 
            "id": 1930, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 9
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Necessitem un institut al barri de manera urgent amb la l\u00ednea del projecte educatiu de l'Escola dels Encants, aix\u00ed tamb\u00e9 com Fructu\u00f3s Gelabert i Fort Pienc que continui les idees i les pr\u00e0ctiques educatives d'escola activa on l'ensenyament tingui com a base l'autonomia de l'alumne.  El local destinat al futur institut Angeleta Ferrer amb el seu solar reservat des de fa molts anys \u00e9s el lloc idoni i epic\u00e8ntric per aquests tres centres.</p>", 
            "id": 2949, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 15
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Aquest institut que reclamem, \u00e9s per la continu\u00eftat educativa d'alumnes que ja estan cursant la prim\u00e0ria en escoles que funcionen amb \u00e8xit, demostrant que el projecte educatiu \u00e9s bo. Actualment els alumnes han d'anar for\u00e7osament a IES amb altres l\u00ednies pedag\u00f2giques. Necessitem el nou institut ja. Si hi ha voluntat pol\u00edtica, podria comen\u00e7ar a funcionar el curs vinent, 2017-18, encara que els primers anys fos en barracons. </p>", 
            "id": 4819, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 15
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Volem l'Institut Angeleta Ferrer. Un cop ja es perdre la oportunitat de fer-lo i va costar molts diners...feu-ho b\u00e9 ara!! Feu l'Institut Angeleta Ferrer!...Si que es pot!Si que es pot...:)</p>", 
            "id": 5689, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 4
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Ja hem esperat prou !!!\n<br />La creaci\u00f3 del centre data de l'any 1994 i l'any 2010 la Generalitat de Catalunya destin\u00e0 125 milions a la reforma i construcci\u00f3 de noves escoles i instituts (a trav\u00e9s de GISA), entre els quals Institut d'Educaci\u00f3 Secund\u00e0ria Angeleta Ferrer del carrer Marina est\u00e0 incl\u00f2s amb un pressupost de 6.306.324 \u20ac. L'Institut tindr\u00e0 3 l\u00ednies d'ESO i 2 de batxillerat, que faran un total de 690 alumnes.\n<br />Vegeu la not\u00edcia <a href=\"http://premsa.gencat.cat/pres_fsvp/AppJava/ensenyament/notapremsavw/24523/ca/govern-destina-125-milions-deuros-construir-substituir-26-centres-escolars.do\">http://premsa.gencat.cat/pres_fsvp/AppJava/ensenyament/notapremsavw/24523/ca/govern-destina-125-milions-deuros-construir-substituir-26-centres-escolars.do</a>. </p>\n\n<p><a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=mB5d1V5vgSU\">https://www.youtube.com/watch?v=mB5d1V5vgSU</a></p>\n\n<p>Podeu veure el cartell al solar ( no el treuen per\u00f2 l'institut no es construeix )</p>", 
            "id": 6500, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 12
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Falten instituts per donar sortida a les escoles del barri!!</p>", 
            "id": 6726, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 5
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Calen centres nous amb projectes educatius que posin l'alumnat com a protagonistes de l'aprenentatge. Calen metodologies actives i engrescadores. Calen instituts on la participaci\u00f3 de l'alumnat, de les fam\u00edlies i de l'entorn del barri sigui elevada i enriquidora. Escoles de prim\u00e0ria com \"Els Encants\" i \"Fructu\u00f3s Gelabert\" necessiten instituts on la l\u00ednia pedag\u00f2gica sigui semblant. L'alumnat d'aquestes escoles no encaixar\u00e0 b\u00e9 en centres tradicionals. </p>", 
            "id": 7312, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 9
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Perqu\u00e8 ja toca, no? El solar mort de f\u00e0stic des de fa anys quan el barri necessita amb urg\u00e8ncia un insti de qualitat!</p>", 
            "id": 7313, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 10
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Necesitamos m\u00e1s institutos en la l\u00ednea educativa de escuelas como la Escola dels Encants</p>", 
            "id": 7370, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 7
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Volem un institut que segueixi la linea educativa de l' Escola dels Encants.  . Es molt  necessari.</p>", 
            "id": 7413, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 6
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p> En la Eixample dreta Hay falta de plaza en secundaria. Queremos un nievo Instituto que sigua la linea pedagogica de la Escola dels Encantd</p>", 
            "id": 7501, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 6
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Volem  un Institut al barri per donar continu\u00eftat al projecte de l'Escola dels Encants</p>", 
            "id": 7514, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 8
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Estas escuelas deben seguir aflorando y les debemos dejar espacio para que estos proyectos ganen m\u00e1s fuerza, pues son la base de una mejor y mayor autonom\u00eda para los ni\u00f1os y ni\u00f1as de ahora y hombres y mujeres del futuro\n</p>", 
            "id": 7525, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 6
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Barcelona ha apoyado un cambio muy favorable en la educaci\u00f3n primaria pero no ser\u00eda coherente ni significativo si quedara solo en esa etapa, para que de sus frutos, el cambio tiene que llegar tambi\u00e9n  a los institutos, colegios como el Quatre Cantons del Poblenou lo avalan, necesitamos que haya m\u00e1s institutos en la l\u00ednea educativa de escuelas como la Escola dels Encants, es urgente!</p>", 
            "id": 7533, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 9
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Falten instituts p\u00fablics al barri, i sobretot falta algun que pugui donar continu\u00eftat al projecte educatiu que segueix l'Escola dels Encants.</p>", 
            "id": 7600, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 5
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Es muy necesario que los alumnos del colegio els encants puedan continuar con el mismo sistema de estudios en el instituto.</p>", 
            "id": 7612, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 5
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Volem un Institut al barri per donar continu\u00eftat al projecte de l'Escola dels Encants!</p>", 
            "id": 7629, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 2
        }
    ], 
    "info": {
        "summary": "Construir els dos instituts als solars ja disponibles.", 
        "title": "Instituts Viladomat i Angeleta Ferrer", 
        "total_comments": 55, 
        "total_negative_comments": 0, 
        "total_neutral_comments": 3, 
        "total_positive_comments": 51, 
        "total_votes": 446,
        "total_votes_pos": 446,
        "total_votes_neg": 892
    }
}