{
    "comments": [
        {
            "alignment": -1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Mai he entes el que son aquests ateneus de fabricaci\u00f3. Quant costen?</p>", 
            "id": 292, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>L\u2019exce\u0140l\u00e8ncia del projecte dels Ateneus de fabricaci\u00f3 \u00e9s l\u2019aprofitament de tots els recursos disponibles i la implicaci\u00f3 de la ciutadania en tots els processos, el que suposa, entre d\u2019altres, la conseg\u00fcent capacitaci\u00f3 de les persones i la millora de la societat en el seu conjunt</p>", 
            "id": 1309, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 2, 
            "total_votes": 3
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Contribuir a l\u2019\u00e8tica en l\u2019educaci\u00f3, en la producci\u00f3, en el consum, en el finan\u00e7ament, i en la governan\u00e7a \u00e9s l\u2019aposta per a l\u2019exce\u0140l\u00e8ncia dels Ateneus de Fabricaci\u00f3 </p>", 
            "id": 1310, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 4, 
            "total_votes": 5
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Els Ateneus de Fabricaci\u00f3 han articulat un sistema de contraprestacions, que genera, multiplica, i hibrida persones i projectes. Des d\u2019aquesta co\u0140laboraci\u00f3 m\u00fatua, \u00e9s obvi que tal relaci\u00f3 es basa en la confian\u00e7a. Hi ha llibertat d\u2019\u00fas de l\u2019ateneu (que no gratu\u00eftat) a canvi d\u2019una contraprestaci\u00f3: la nostra moneda. </p>", 
            "id": 1311, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 5, 
            "total_votes": 6
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Parlem de l\u2019excel\u2022l\u00e8ncia perqu\u00e8 sabem que no la tenim encara. Sabem a on volem arribar per\u00f2 som conscients del cam\u00ed elefant\u00edac que se\u2019ns planteja</p>", 
            "id": 1312, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 3, 
            "total_votes": 4
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>A favor dels Ateneus de Fabricaci\u00f3, a favor de la Xarxa d'Ateneus de Fabricaci\u00f3 (de tots 10 i no nom\u00e9s dels 3 actuals!) i m\u00e9s a favor encara d'enxarxar el conjunt d'espais de fabricaci\u00f3 de la ciutat (fabricaci\u00f3 digital + fabricaci\u00f3 anal\u00f2gica; xarxa p\u00fablica + espais de fabricaci\u00f3, reparaci\u00f3 i reciclatge del com\u00fa). A favor de la seva filosofia: que no hi ha \u00fas de l'equipament sense formaci\u00f3 en l'\u00fas de la maquin\u00e0ria, sense obrir-ne els resultats i els processos a tot-hom i sense retorn social.  No es tracta ni de fabricar m\u00e9s coses (n'estem saturats, de coses), ni de reprodu\u00efr les que ja existeixen  (el problema \u00e9s justament la insostenibilitat del \"cat\u00e0leg\" de coses existents) i tampoc d'entendre la fabricaci\u00f3 digital desde l'economia de mercat (\u00e9s justament aquest mercat el que ens colga sota muntanyes de productes i malbarata recursos), sin\u00f3 de dissenyar i fabricar, entre tots i per a tots, d'altres coses, d'una altra manera, a partir de la pregunta pel qu\u00e8 ens cal. </p>", 
            "id": 3164, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 3, 
            "total_votes": 3
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Es necesari tenir llocs com aquest a on ens hem format persones amb diversitat funcional per a utilitzar les noves eines digitals de fabricaci\u00f3.</p>", 
            "id": 3172, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 2, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Ja hem aconseguit que la democratitzaci\u00f3 de la cultura sigui un fet amb biblioteques p\u00fabliques a tots els barris. Fem possible que ara tamb\u00e9 ho siguin els processos de fabricaci\u00f3 i que els Ateneus puguin ser una \u00e1gora on trobar-se per compartir coneixements.</p>", 
            "id": 3438, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 3, 
            "total_votes": 3
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>excel\u00b7lent iniciativa per empoderar la ciutadania! aix\u00f2 com a minim.</p>", 
            "id": 5167, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Proposta debatuda en la cita presencial: Ateneu de fabricaci\u00f3. \"Ateneu de Fabricaci\u00f3 amb una visi\u00f3 de Districte ( i no tan sols de territori)\"</p>", 
            "id": 7987, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Proposta debatuda en la cita presencial: Ateneu de fabricaci\u00f3. \"Repensar altres models  de gesti\u00f3 que potenci\u00efn sinergies de co-creaci\u00f3 entre serveis, entitats del Districte.\"</p>", 
            "id": 7992, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Proposta debatuda en la cita presencial: Ateneu de fabricaci\u00f3. \"Construcci\u00f3 del futur Ateneu de Fabricaci\u00f3 del Districte de Gr\u00e0cia\"</p>", 
            "id": 7993, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "292", 
            "body": "<p>Et convido a que ho entenguis, entrant a la web:  ateneusdefabricacio.barcelona.cat \n<br />El seu cost inicial varia en funci\u00f3 de les m\u00e0quines que s'hi instal\u00b7lin, per\u00f2 surt per una mitjana de 120.000 \u20ac</p>", 
            "id": 1307, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 3, 
            "total_votes": 3
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "292/1307", 
            "body": "<p>He entrat a la p\u00e0gina.... 120.000 euros.... multiplicat pels deu districtes, es una mica car. </p>", 
            "id": 1313, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "292/1307/1313", 
            "body": "<p>De moment nom\u00e9s existeixen a tres Districtes de la ciutat: Ciutat Vella, les Corts i Nou Barris. Comparat amb qualsevol altre servei p\u00fablic \u00e9s car?\n</p>", 
            "id": 1317, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 3, 
            "total_votes": 3
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "292/1307/1313/1317", 
            "body": "<p>Digues-me  quin retorn social tenen i t'ho dir\u00e8. De moment per a mi es zero.</p>", 
            "id": 1320, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "292/1307/1313/1317/1320", 
            "body": "<p>@sideroploide: pensa que estem viscent una transici\u00f3 economica on encara l'estat neoliberal ajuda molt a les grans empreses. Per sortir de l'ofeg necessitem impulsar l'economia basada en els bens comuns. En el \u00e0mbit material, els fablabs i espais maker son clau. De totes maneres no crec que el problema \u00e9s que son molts o pocs diners, per\u00f2 hem de pensar de quina manera aprofitem lo m\u00e0xim d'aquestes infraestructures. Voldria que tots els nens i professors tinguin una minima experiencia de com fer-se ells un producte sofisticat amb eines de fabricaci\u00f3 digital i aprenguin a reparar i a l'ajuda mutua. Aprenem a co-crear i a coordinar-nos entre nosaltres per realitzar des de baix els productes i serveis que necessitem. Ja en tenim molta experiencia, ara hem de fer el salt.</p>", 
            "id": 3433, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 3, 
            "total_votes": 3
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "1311", 
            "body": "<p>Jordi, recorda tamb\u00e9 el que et vaig comentar de la part d'emprenedoria. Est\u00e0 molt b\u00e9 el teixit de co-creaci\u00f3 i col\u00b7laboraci\u00f3 sense intercanvi econ\u00f2mic per\u00f2 tamb\u00e9 hem d'adaptar el model econ\u00f2mic de la ciutat als nous temps.Deixar de fer totxo d'una vegada com a motor de l'economia!\n<br />Donar suport a startups que maneguen hardware (i aqu\u00ed poso en el sac IoT, smartCities, etc) i que per tant tenen unes necessitats espec\u00edfiques m\u00e9s \"brutes\" que les tecnol\u00f2giques que el 22@ acull seria una bona manera de donar impuls. En especial si tenim en compte que sovint necessiten prototipar, i accedir a la maquin\u00e0ria i un espai seria perfecte com a impuls.</p>", 
            "id": 8984, 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "1311/8984", 
            "body": "<p>M'oblidava, ho he posat com a proposta avui en un debat al Punt Multim\u00e8dia de Sants ;)</p>", 
            "id": 8985, 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "1311/8984", 
            "body": "<p>Sens dubte Norbert, des de que depenem de la Ger\u00e8ncia d'ocupaci\u00f3, empresa i turisme, que aquest tema comencem a contemplar-ho no en el relat, sin\u00f3 materialment. En el pla estrat\u00e8gic de l'Ateneu de Fabricaci\u00f3 del Parc Tecnol\u00f2gic que treballarem aquest 2016, desenvoluparem en ferm la teva proposta, a m\u00e9s de demanar-te la teva col\u00b7laboraci\u00f3 en aquest tema.</p>", 
            "id": 12799, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "3164", 
            "body": "<p>D'acord amb que \u00e9s molt important l'experiencia fabricaire / maker per impulsar el canvi cultural. Som capa\u00e7os ja a fabricar tot lo que necessitem de forma autogestionada i des de baix. No cal que seguim pagant el preu de les multinacionals en terme de les injusticies socials i malbaratament dels recursos. Doncs penso en la linia d'en Rai que \u00e9s important combinar 1) enxarxar els ateneus de fabricaci\u00f3 + espais maker + altres fablabs; 2) tenir un programa educatiu amb escoles i centres de formaci\u00f3, 3) tenir un programa Repara/Reutilitza (RepairCafes, Reutilitza.cat, ...) 4) enfasis en Compartir (biblioteca d'eines!) i Ajuda M\u00fatua (Banc del temps!) i 5) compartir el coneixement, si amb llicencies lliures, que permeten replicar i adaptar lo digital per evolucionar de forma r\u00e0pida sense monopolis entre mig. S'hauria d'afegir un programa de dissenyadors (in residence?). I fomentant l'inserci\u00f3 laboral, la col\u00b7laboraci\u00f3 amb empreses que estan interessades en aquest model.</p>", 
            "id": 3431, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 2, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "7987", 
            "body": "<p>Visi\u00f3 de territori, \u00e9s visi\u00f3 de Districte, de ciutat i tamb\u00e9 de pa\u00eds</p>", 
            "id": 12800, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 1
        }
    ], 
    "info": {
        "summary": "Nou servei p\u00fablic gr\u00e0cies al qual les persones podran aprendre, treballar i col\u00b7laborar per fer realitat idees que, alhora, transformen l\u2019entorn i poden contribuir al desenvolupament social i l'impuls de l\u2019economia col\u00b7laborativa, la democratitzaci\u00f3 de les tecnologies, la sostenibilitat, el codi lliure, etc.", 
        "title": "Ateneu de Fabricaci\u00f3", 
        "total_comments": 22, 
        "total_negative_comments": 1, 
        "total_neutral_comments": 0, 
        "total_positive_comments": 11, 
        "total_votes": 57
    }
}