{
    "comments": [
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Necessitem solucionar el problema de la contaminaci\u00f3 a Barcelona i aquesta es una soluci\u00f3 hol\u00edstica de la situaci\u00f3 actual. </p>", 
            "id": 4, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 2, 
            "total_likes": 2, 
            "total_votes": 18
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Yo estoy a favor pero no s\u00e9 si ahora es el momento to despu\u00e9s de haber reformado la avenida hace poco, merece la pena el gasto?</p>", 
            "id": 5, 
            "modified_alignment": 00, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>El tranvia por toda la Diagonal (a falta de metro por la no inversi\u00f3n de la generalitat o el gobierno central) es indispensable!</p>", 
            "id": 8, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Una aposta per al transport p\u00fablic a nivell metropolit\u00e0</p>", 
            "id": 11, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 10
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>El tramvia per tota la Diagonal \u00e9s l'actuaci\u00f3 m\u00e9s necess\u00e0ria per una Barcelona compromesa amb una mobilitat m\u00e9s sostenible, menys depenent del transport privat i interconnectada amb les ciutats del seu voltant.</p>", 
            "id": 12, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 17
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>molt a favor d'una linia central, com s'ha fet a altres ciutats europees, una l\u00ednia que permeti la connexi\u00f3 dels diferents barris donant m\u00e9s opcions d'\u00fas del transport p\u00fablic. \n<br />Ja que implica aixecar de nou la Diagonal, es podria tornar a redissenyar el circuit de carril  bici d'aquesta via. </p>", 
            "id": 19, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 19
        }, 
        {
            "alignment": -1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>En el seu moment es va fer una consulta popular i el resultat va ser el que va ser.  Abans de fer cap actuaci\u00f3 en aquest sentit, caldria repetir la consulta. </p>", 
            "id": 30, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 9, 
            "total_likes": 9, 
            "total_votes": 11
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Aqu\u00ed un change.org obert a favor de la connexi\u00f3 del tramvia, necessari donar suport al tram per Diagonal per totes les vies <a href=\"https://www.change.org/p/tramviadiagonal\">https://www.change.org/p/tramviadiagonal</a></p>", 
            "id": 42, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 12
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>La uni\u00f3 dels dos tramvia pel seu cam\u00ed m\u00e9s curt \u00e9s una necessitat priorit\u00e0ria, no nom\u00e9s per Barcelona sin\u00f3 per l'\u00e0rea metropolitana. \u00c9s un mitj\u00e0 de transport net i \u00e0gil que permet transitar cap a una mobilitat m\u00e9s sostenible i tenir una freq\u00fc\u00e8ncia de pas elevada. Es tracta tamb\u00e9 del transport de superf\u00edcie amb major capacitat de passatgers.</p>\n\n<p>Les ciutats m\u00e9s avan\u00e7ades d'Europa en mat\u00e8ria de mobilitat i sostenibilitat tenen i amplien extenses xarxes de tramvia, interconnectant aquesta xarxa amb altres mitjans de transport p\u00fablic com bus i metro. L'opci\u00f3 de poder accedir-hi amb la bicicleta facilita tamb\u00e9 la connexi\u00f3 d'aquest mitj\u00e0 amb la xarxa de carril bici. Alguns exemples clars d'aquest model de ciutat s\u00f3n les ciutats d'Amsterdam, M\u00fcnchen o Freiburg.</p>", 
            "id": 135, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 12
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Entiendo que a la gente que viva o trabaje en la Diagonal les moleste la idea de hacer obras otra vez, de verdad que lo entiendo, pero desde hace a\u00f1os pienso que esta obra es absolutamente necesaria. Salta a la vista de cualquiera que eche un vistazo al mapa de transportes de la ciudad. El Trambes\u00f3s y el Trambaix por separado tienen una utilidad muy limitada, tiene que existir una comunicaci\u00f3n entre ellos, estoy seguro de que mucha gente la utilizar\u00eda y esto acabar\u00eda por dar sentido pleno al tranv\u00eda como alternativa de transporte.</p>", 
            "id": 223, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 4
        }, 
        {
            "alignment": -1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Ja es va fer un refer\u00e8ndum ciutad\u00e0 i va sortir que no es volia. Per qu\u00e8 gastar diners en un mitj\u00e0 de transport que necessita tantes obres i molt alta despesa? Per qu\u00e8 no es fan m\u00e9s trolebusos en tot cas? <a href=\"http://www.lavanguardia.com/vida/20100516/53928946995/el-fracaso-de-la-consulta-de-la-diagonal-se-lleva-por-delante-al-primer-teniente-de-alcalde.html\">http://www.lavanguardia.com/vida/20100516/53928946995/el-fracaso-de-la-consulta-de-la-diagonal-se-lleva-por-delante-al-primer-teniente-de-alcalde.html</a></p>", 
            "id": 412, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 6, 
            "total_likes": 6, 
            "total_votes": 7
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Es una q\u00fcesti\u00f3 d'honorabilitat administrativa a qualsevol que li diguis que fas un trnaport i es queda a la mitad de la ciutat pensar\u00eda que estem tocata del ala.\n<br />Ara mai m\u00e9s tranvies sempre metro</p>", 
            "id": 470, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Sembla que l'Ajuntament de Sant Joan Desp\u00ed, inclosos els companys de Xavier Trias, tamb\u00e9 donen el suport a la conexi\u00f3 del tram <a href=\"http://www.lavanguardia.com/local/baix-llobregat/20160201/301817203127/sant-joan-despi-pide-union-trambaix-trambesos-diagonal-barcelona.html\">http://www.lavanguardia.com/local/baix-llobregat/20160201/301817203127/sant-joan-despi-pide-union-trambaix-trambesos-diagonal-barcelona.html</a></p>", 
            "id": 506, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Ok al tranv\u00eda pero, hasta el 2019 \u00f3 2020 no estar\u00e1 acabado. Los usuarios actuales necesitamos hacer esta parte del recorrido entre Glories y Francesc Maci\u00e0 de una forma eficiente. Por eso necesitamos que se modifique el trajecte del autob\u00fas 7 y que vaya de Glories a Francesc Maci\u00e0 sin dar mil vueltas. Votad esta iniciativa, por favor aqu\u00ed: <a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/d30-bus-directo-entre-glories-y-francesc-macia\">https://decidim.barcelona/proposals/d30-bus-directo-entre-glories-y-francesc-macia</a></p>", 
            "id": 540, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>No nom\u00e9s estudiar la viabilitat de l'uni\u00f3 del tramvia, sin\u00f3 portar-lo a terme. Els estudis de la PTP s\u00f3n concloents. Ning\u00fa que estigui a favor del transport p\u00fablic hi hauria d'estar en contra. </p>", 
            "id": 723, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 10
        }, 
        {
            "alignment": -1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>No crec que el tramvia hagi de passar per la Diagonal. Crec que es pot unir per un altre lloc, que afecti m\u00e9s volum de gent, i de classe mitjana. Uni el tramvia per urgell-proven\u00e7a, o b\u00e9 per urgell-valencia seria molt m\u00e9s utilitari ja que passa per un intercanviador com el de Proven\u00e7a, i prop de la Universitat UB i Pompeu</p>", 
            "id": 806, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 3, 
            "total_likes": 3, 
            "total_votes": 6
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Estic d'acord per\u00f2 no oblidem acabar abans l'estaci\u00f3 Ernest Lluch (L5). Des de fa 10 anys que esperem que aquesta estaci\u00f3 s\u2019acabi finalment despr\u00e9s de les mol\u00e8sties causades als ve\u00efns durant tants anys. Amb gaireb\u00e9 l\u2019estaci\u00f3 ja finalitzada (i amb una inversi\u00f3 ja feta de 50M d\u2019\u20ac) nom\u00e9s queda per acabar-la un 20% dels treballs per poder-la obrir.</p>", 
            "id": 1037, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Necessitem una xarxa de transport p\u00fablic m\u00e9s gran i de qualitat, aix\u00f2 dur\u00e0 a una reducci\u00f3 d'utilitzaci\u00f3 del vehicle privat i de la contaminaci\u00f3 de la ciutat.</p>", 
            "id": 1120, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 7
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>indispensable dins de la l\u00f2gica de la ciutat, tot i les complicacions que comportin les obres i la gran despesa que suposa, val la pena posar-s'hi perqu\u00e8 quan estigui fet tots podrem gaudir-ho. La connexi\u00f3 directa de les dos entrades a la ciutat per tramvia ens permetr\u00e0 a molts anar m\u00e9s r\u00e0pid a determinades zones</p>", 
            "id": 1419, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 8
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>sembla l\u00f2gic</p>", 
            "id": 1576, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "4", 
            "body": "<p><a href=\"http://www.sustainablecities.eu/local-stories/vienna/\">http://www.sustainablecities.eu/local-stories/vienna/</a></p>", 
            "id": 1693, 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 2, 
            "total_likes": 2, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "4", 
            "body": "<p><a href=\"http://www.sustainablecities.eu/local-stories/vienna/\">http://www.sustainablecities.eu/local-stories/vienna/</a></p>", 
            "id": 1699, 
            "modified_alignment": 99, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "4/1693", 
            "body": "<p>Molt interessant!</p>", 
            "id": 1707, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "4/1693", 
            "body": "<p>Microbusos a la Diagonal? Gran idea!!!!</p>", 
            "id": 6777, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "5", 
            "body": "<p>Veien els index de contaminaci\u00f3 de la Diagonal crec que no es pot enderrerir per m\u00e9s temps.</p>", 
            "id": 18, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "5", 
            "body": "<p>Vale lo mismo que los t\u00faneles de Glorias... que solo sirven para meter mas coches en el centro de la ciudad encondiendolos bajo tierra durante un rato. Esto al menos nos benefiara a todos reduciendo la contaminaci\u00f3n</p>", 
            "id": 116, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 4
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "5", 
            "body": "<p>Vale la pena, es unir una red de transporte metropolitano que ahora mismo no est\u00e1 cumpliendo todas sus funciones. Aparte, seg\u00fan la PTP es la inversi\u00f3n con mayor retorno.</p>", 
            "id": 139, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "19", 
            "body": "<p><a href=\"http://www.treehugger.com/public-transportation/amsterdam-buses-all-electric-2025.html\">http://www.treehugger.com/public-transportation/amsterdam-buses-all-electric-2025.html</a></p>", 
            "id": 1698, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 3, 
            "total_likes": 3, 
            "total_votes": 3
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "19/1698", 
            "body": "<p>Que tenen a veure busos amb capacitat per 120 persones amb tramvies que tenen capacitat per 400?</p>", 
            "id": 6776, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 7
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "30", 
            "body": "<p>\u00ac_\u00ac La reforma que va fer en Trias no la va consultar. Es m\u00e9s, la ver despr\u00e9s d'anys de campanya en contra de la reforma de la Diagonal i sense els estudis urbanistes de les pr\u00e8vies opcions, per aix\u00f2 a mig fer-la van haver de canviar-la per augmentar l'espai per a les parades d'autob\u00fas.</p>", 
            "id": 54, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 7
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "30/54", 
            "body": "<p>\" la va fer despr\u00e9s\"</p>", 
            "id": 55, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "30", 
            "body": "<p>La consulta no anava de Tramvia si o tramvia no, anava de la reurbanitzaci\u00f3 en Rambla o Bulevard... El Tram \u00e9s imprescindible per canviar la concepci\u00f3 que tenim de la mobilitat a la ciutat, i sobre tot a l'\u00e0rea metropolitana</p>", 
            "id": 115, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 10
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "30/54", 
            "body": "<p>Estic d'acord amb miyebra, segons la teoria de la consulta d'Hereu, Trias no hauria d'haver fet r\u00e9s a la Diagonal,i considero que estaven millor les parades de bus abans que ara.</p>", 
            "id": 6377, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "412", 
            "body": "<p>No \u00e9s cert, la consulta no era sobre \"tranvia s\u00ed\" o \"tranvia no\". La consulta era sobre si la reforma de la Diagonal es feia per transformar-la en un \"Bulevard\" o en una \"Rambla\". I la tercera opci\u00f3 era no canviar res, era ni la A ni la B. Aix\u00f3 de que ja es va fer una consulta sobre si es volia el tramvia a la Diagonal \u00e9s una fal\u00e0cia que per molt que CDC la repeteixi no es convertir\u00e0 en veritat.</p>", 
            "id": 605, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "412/605", 
            "body": "<p>Aqu\u00ed ni ha una mica d'informaci\u00f3 de la Consulta, que est\u00e0 una mica esbiaixada: <a href=\"http://www.transportpublic.org/component/content/article/56-general/1432-mes-solucions-a-la-contaminacio-i-menys-manipulacio-amb-la-consulta-de-la-diagonal\">http://www.transportpublic.org/component/content/article/56-general/1432-mes-solucions-a-la-contaminacio-i-menys-manipulacio-amb-la-consulta-de-la-diagonal</a></p>", 
            "id": 2397, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "806", 
            "body": "<p>Es va estudiar fa molts anys. Per la Diagonal \u00e9s per on aporta m\u00e9s valor a la xarxa de transport p\u00fablic. La resta de tra\u00e7ats se solapen amb la xarxa de metro, no s\u00f3n coherents amb la nova xarxa de bus i s\u00f3n m\u00e9s llargs i costosos.  Per la Diagonal l'afectaci\u00f3 al tr\u00e0nsit \u00e9s menor que per Arag\u00f3 o Gran Via. </p>", 
            "id": 2400, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 3
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "806/2400", 
            "body": "<p>No crec que el problema sigui que es solapi o no amb la xarxa de metro/bus, lo important es que hi hagin bones connexions i que arribi el transport p\u00fablic a zones on fa molt temps que estan prec\u00e0ries  per aturament d'obres i manca d'inversions en llocs m\u00e9s perif\u00e8rics. La idea dels dos trams actuals era principalment connectar BCN amb poblacions ve\u00efnes.</p>", 
            "id": 3399, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "1037", 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/finalitzar-l-estacio-de-metro-ernest-lluch-l5\">https://decidim.barcelona/proposals/finalitzar-l-estacio-de-metro-ernest-lluch-l5</a></p>", 
            "id": 1040, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "1419", 
            "body": "<p>La conexi\u00f3n de barrios perif\u00e9ricos deber\u00eda hacerse por metro es un medio de transporte mas r\u00e1pido. El tranvia es \u00fatil para recorridos mas cortos.</p>", 
            "id": 1746, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 5, 
            "total_likes": 5, 
            "total_votes": 6
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/mobilitat-sostenible\">https://decidim.barcelona/proposals/mobilitat-sostenible</a></p>", 
            "id": 18250, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/mobilitat-sostenible-bd75f75a-73a8-4678-bc6a-02c3ef7dbf6f\">https://decidim.barcelona/proposals/mobilitat-sostenible-bd75f75a-73a8-4678-bc6a-02c3ef7dbf6f</a></p>", 
            "id": 18251, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/actuacions-en-l-ambit-de-la-mobilitat-sostenible-56ea59ae-1f2e-40f9-9126-f1c2c8afa514\">https://decidim.barcelona/proposals/actuacions-en-l-ambit-de-la-mobilitat-sostenible-56ea59ae-1f2e-40f9-9126-f1c2c8afa514</a></p>", 
            "id": 18252, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": -1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Por qu\u00e9 invertir de nuevo en la Diagonal?   Es  mejor dedicarlo a acabar la l\u00ednea 9 que permitir\u00e1 unir los barrios perif\u00e9ricos con un medio de transporte m\u00e1s r\u00e1pido que el tranvia.</p>", 
            "id": 1744, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 4, 
            "total_likes": 4, 
            "total_votes": 6
        }, 
        {
            "alignment": -1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Ya est\u00e1 bien de malgastar el dinero del contribuyente. Hay otras prioridades la reforma de Via Laietana, ampliando aceras que ahora son intransitables y  las Ramblas , cuyo paseo central est\u00e1 muy deteriorado</p>", 
            "id": 1745, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 3, 
            "total_likes": 3, 
            "total_votes": 5
        }, 
        {
            "alignment": -1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Yo no estoy de acuerdo  la ampliacion del tranvia, hay otros problemas prioritaris antes que el tranvia como la ampliacion  de los bus de barrio  y los de la ciudad</p>", 
            "id": 1970, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 3, 
            "total_likes": 3, 
            "total_votes": 4
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"http://www.transportpublic.org/diagonal\">http://www.transportpublic.org/diagonal</a></p>\n\n<p>La PTP va presentar el passat 26 de novembre un estudi on s'analitza quina capacitat tenen els diversos mitjans de transport de superf\u00edcie per fer-se c\u00e0rrec de l'elevada demanda interna de la Diagonal. Tamb\u00e9 s'avaluava el cost de mantenir en explotaci\u00f3 una xarxa separada de tramvies amb l\u00ednies d'autob\u00fas solapdes i els estalvis que generaria la connexi\u00f3 tramviaire, permetent alliberar m\u00e9s de 40 autobusos per cobrir l'oferta a altres l\u00ednies i barris sense tramvia ni metro, i una proposta urban\u00edstica per minimitzar l'impacte econ\u00f2mic i viari i que permeti alhora un millor transport p\u00fablic i uns espais p\u00fablics de qualitat.</p>", 
            "id": 2398, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Creiem que abans cal esperar el resultat del estudis t\u00e8cnics. Tamb\u00e9 cal tenir en compte els nous mitjans de transport urb\u00e0 que revolucionar\u00e0n la movilitat a les ciutats, com \u00e9s el cas del nou troleibus el\u00e8ctric i sense catan\u00e0ries que es recarrega en nom\u00e9s 15 segons aprofitant les parades. Aviat s\u00b4estrenar\u00e0 a la ciutat su\u00efssa de Ginebra. Aqui teniu l\u00b4enlla\u00e7 :  <a href=\"http://elpais.com/elpais/2016/02/19/motor/1455885064_343894.html#sumario_4\">http://elpais.com/elpais/2016/02/19/motor/1455885064_343894.html#sumario_4</a> .\n<br />Per tant la connexi\u00f3 dels dos tranvies ofereix diverses alternatives igualment ecol\u00f2giques, m\u00e9s econ\u00f2miques i sense l\u00b4impacte visual que representa les caten\u00e0ries.</p>", 
            "id": 2413, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Hi ha altres alternatives per poder connectar els dos extrems del Tram de Barcelona. Per exemple el nou troleib\u00fas el\u00e8ctric i sense caten\u00e0ries que aviat estrenar\u00e0 la ciutat de Ginebra (Su\u00efssa); suposar\u00e0 una revoluci\u00f3 en el transport urb\u00e0 ja que \u00e9s igualment ecol\u00f2gic, m\u00e9s barat que el tram, sense la barrera visual que suposen les caten\u00e0ries al centre de la ciutat i a m\u00e9s es recarrega autom\u00e0ticament en nom\u00e9s 15 segons aprofitant les parades. Aqu\u00ed teniu l\u00b4enlla\u00e7: <a href=\"http://elpais.com/elpais/2016/02/19/motor/1455885064_343894.html#sumario_4\">http://elpais.com/elpais/2016/02/19/motor/1455885064_343894.html#sumario_4</a>\n<br />Per cert, M\u00e1laga tamb\u00e9 est\u00e0 experiment amb un projecte similar.</p>", 
            "id": 2422, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 3
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Si us plau! Seria una gran not\u00edcia poder unir millor la ciutat i tenir un eix central no dominat pels cotxes.</p>", 
            "id": 2907, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>D'acord amb tothom!! Cal unir els dos trams, i quan abans millor! \u00c9s necessari per la mobilitat sostenible, rapidesa (jo per exemple visc a Gr\u00e0cia i treballo al F\u00f2rum) no us explico l'odissea per arribar...(perqu\u00e8 actualment no hi ha n\u00a1hi bus diagonal). Voldria afegir, que a part d'aquesta mesura, caldria afegir la idea d'implantar el Tram a la Gran Via. Tamb\u00e9 \u00e9s molt necess\u00e0ria la uni\u00f3 entre el 22@ i la part del Bes\u00f2s, Badalona etc amb la zona Franca, Pla\u00e7a Sard\u00e0, ciutat de la Just\u00edcia, aeroport...etc. Actualment es cobreix amb el bus H12, per\u00f2 \u00e9s molt lent, i no vull ni pensar que passar\u00e0 quan es traslladin tots els departaments de la Gene a la zona de la ciutat judicial....ser\u00e0 un cau d'embut inassolible...\n</p>", 
            "id": 3240, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": -1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Estic en desacord amb la connexi\u00f3 de tramvia per la Av. Diagonal per diverses raons. Considero que el tram que queda per unir \u00e9s molt m\u00e9s estret que els altres dos i per tant no veig clar per on aniria el tramvia, en les altres dos zones la av. \u00e9s molt m\u00e9s amplia i t\u00e9 moltes menys vivendes, majorit\u00e0riament hi ha oficines i centres de negoci.\n<br />Aquesta difer\u00e8ncia d'amplada ha perm\u00e9s diferenciar b\u00e9 la zona per on transcorre el tramvia de les altres zones de la via fent que sigui m\u00e9s segur, per\u00f2 en la nova zona veig que hi haur\u00e0 un augment de perill pels vianants, perqu\u00e8 la proximitat a les vivendes fa que el fluxe continu de persones sigui m\u00e9s proper a les vies, provoca un augment del risc d'accidents, a no s\u00e9 que f\u00f3s pel tram central. I afegeixo el fet de que trobo una barbaritat que es torni a invertir diners en un tram que s'acaba de remodelar. Curiositats: Perqu\u00e8 es van treure tots els tramvies que circulaven per la ciutat fa molts anys? Sabeu que Gaud\u00ed va morir atropellat per un tram</p>", 
            "id": 3398, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": -1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Primer faria possible que shi pugues caminar sense correr perill d'atropellament per bicicletes en el tram de pg de gracia a glories. A mes, en segons quins trams les voreres no fan ni 1 m d'ample... Una vergonya.</p>", 
            "id": 3725, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>La uni\u00f3 dels tramvies ser\u00e0 molt \u00fatil per la mobilitat de la ciutat. Ara b\u00e9, donada la gran oposici\u00f3 al tramvia a la Diagonal Alta, proposaria fer la uni\u00f3 en dues etapes: primer, el tram entre Gl\u00f2ries i Passeig de Gr\u00e0cia, on seria m\u00e9s senzill constru\u00efr; i despr\u00e9s, el tram entre Passeig de Gr\u00e0cia i Francesc Maci\u00e0, que es pot rec\u00f2rrer en bus fins aleshores, al contrari que l'altre tram.</p>", 
            "id": 4005, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": -1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>La ciutadan\u00eda ja es va pronunciar en el seu moment. Addicionalment, cal pensar en el cost de tornar va refer un bon tro\u00e7 de la Diagonal i les servituts que un tramvia t\u00e9. Si per cas, fora m\u00e9s adient una \"trolebus\". No es pot anar camviant de parer cada cinc anys: hi ha altres prioritats i hi ha altres formes controlar la contaminaci\u00f3.</p>", 
            "id": 4874, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": -1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Crec que el tramvia no \u00e9s la soluci\u00f3, com a m\u00ednim a curt/mitj\u00e0 termini (no m'imagino com es gestionaria el desviament del tr\u00e0nsit de la ciutat durant les obres de construcci\u00f3). Seria m\u00e9s efi\u00e7a\u00e7 fer servir els diners per millorar tota la xarxa de transport p\u00fablic (ja exisiteixen els autobusos el\u00e9ctrics i menys contaminants), per exemple millorant la freq\u00fc\u00e8ncia de pas dels autobusos, aix\u00ed com implantant finalment la nova xarxa de bus. Tot aix\u00f2 sense tenir en compte els diners que ja ens hem gastat (perqu\u00e8 ho hem pagat entre tots) en 'millorar' el tram Francesc Maci\u00e0-Pg de Gr\u00e0cia.</p>", 
            "id": 4984, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": -1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Implementar el tramvia a la diagonal podria congestionar m\u00e9s (m\u00e9s que la congesti\u00f3 di\u00e1ria)el tr\u00e1fic de vehicles. La gent no deixar\u00eda d'agafar el seu cotxe tot i tenir una opci\u00f3 alternativa com \u00e9s el tramvia, per\u00f2 si amb una rebaixa dr\u00e0stica dels preus de la T-10. Cal recordar que la diagonal es una de les arteries principals de la ciuta,t per tant l'implementacio del tramvia haur\u00eda de ser el m\u00e9s \u00f3ptim posible sense que alteri el tr\u00e1fic. Crec que el m\u00e9s ideal seria una idea que s\u00fatilitza a la Xina, i \u00e9s un tranvia que pasa per sobre dels cotxes, a prioori sembla una idea descabellada per\u00f2 crec que s'haur\u00eda d'estudiar. Molt interesant. <a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=m8Ro685muQ8\">https://www.youtube.com/watch?v=m8Ro685muQ8</a></p>", 
            "id": 5279, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Menys contaminaci\u00f3, m\u00e9s comoditat, efici\u00e8ncia, capacitat de transport i donaria sentit a dos trams separats de tramvia que en alguns casos estan infrautilitzats,  ampliarien les possibilitats de connexi\u00f3 sense transbordaments (els autobusos obligarien a transbordar als extrems de l\u00ednia i significarien tenir dos transports en paral\u00b7lel poc utilitztats als extrems de les l\u00ednies). El tramvia \u00e9s dels sistemes de transport m\u00e9s valorats, exit\u00f2s a moltes ciuatats europees: ara tamb\u00e9 sense cables, com al centre de Saragossa.</p>", 
            "id": 5301, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Els tramvies s\u00f3n molt c\u00f2modes i accesibles i no t\u00e9 sentit que no passin la ciutat de costat a costat.</p>", 
            "id": 5648, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": -1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>S'haurien d'estudiar altres vies de connexi\u00f3 per diversos motius: 1)si es fa el tramvia per la Diagonal s'hauria de garantitzar una freq\u00fc\u00e8ncia molt alta degut a que connecta zones molt allunyades (Sant. Adri\u00e0-nuclis del Baix Llobregat i, per tant, anir\u00e0 ple des del principi, propiciant un \"efecte sardina\" m\u00e9s elevat que l'autobus) 2)les propostes actuals volen treure molts carrils de cotxe que, enlloc d'acabar amb la contaminaci\u00f3 propiciarien embusos i per tant m\u00e9s contaminaci\u00f3 per estar parat a gran part de la ciutat; 3) el bus el\u00e8ctric \u00e9s m\u00e9s eficient en quant a velocitat i molt m\u00e9s barat, i, en tot cas, s'ha de veure l'informe dels experts 4) mantenir tramvia i bus en una mateixa zona pot ser redundant i treure espai, per\u00f2 si s'elimina el bus es perdran rutes no lineals igualment necess\u00e0ries; 5)s'hauria de fer una consulta ciutadana</p>", 
            "id": 6155, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Una opci\u00f3 seria fer-lo per fases: primer el tram m\u00e9s f\u00e0cil, de Glories a Verdaguer, que permet aproximar-se a la zona de Sagrada Fam\u00edlia i enlla\u00e7 amb metro L5, i tamb\u00e9 L4, la L2  Monumental, despr\u00e9s el tram Verdaguer-Passeig de Gr\u00e0cia (enlla\u00e7 amb metro L3  i prop d'FGC), i un cop demostrada lamillora que suposa el tramvia a veure qui pot parar l'\u00faltim tram que faltaria, la uni\u00f3 definitiva de les 2 xarxes. Cal veure que el tram de Gl\u00f2ries a Verdaguer t\u00e9 poc comer\u00e7, et\u00e0 molt deixat, amb poc transport p\u00fablic, trams de cal\u00e7ades molt amples, per tant sembla molt oport\u00fa possar el tramvia r\u00e0pidament, i el seg\u00fcent tram fins pg. Gr\u00e0cia com no s'ha tocat es m\u00e9s f\u00e0cil d'adaptar-ho, mentre que el tram m\u00e9s pol\u00e8mic fins F. Maci\u00e0 estudiar-lo be, debatre solucions, etc., amb m\u00e9s calma. Tot molt progresiu per\u00f2 sense eternitzar-lo.</p>", 
            "id": 6163, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Fa falta, el tramvia \u00e9s m\u00e9s c\u00f2mode i ample, els busos sempre van plens a la Diagonal.</p>", 
            "id": 6182, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 4
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Tant d\u00f3na si es a nivell de carrer o soterrat. El que importa es fer la connexi\u00f3 per la Diagonal, sino ser\u00e0 un transport lent que no servir\u00e0 per connectar b\u00e9 la ciutat i l'AMB</p>", 
            "id": 6309, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "1744", 
            "body": "<p>L\u00cdNEA 9 y 10 completas: 7.000 millones de Euros de inversi\u00f3n para 320.000 viajeros (no se cumplen). Ahora la l\u00ednea 9 lleva menos gente que los tranv\u00edas.\n<br />TRANV\u00cdA completo: 500 millones de Euros de inversi\u00f3n para 160.000 viajeros (ya se lleva la mitad).</p>\n\n<p>Creo que hay que hacer las dos cosas pero reconocer que el tranv\u00eda ha sido m\u00e1s eficiente, sobretodo las l\u00edneas que no dan vueltas, T1, T2 y T4.</p>", 
            "id": 2396, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "1745", 
            "body": "<p>Ampliar aceras significa reducir el espacio vial. Reducir el espacio vial significa que hace falta trasvasar esa movilidad a transportes p\u00fablicos. Trasvasar movilidad a transportes p\u00fablicos significa m\u00e1s gente en el transporte p\u00fablico. \u00bfTu utilizas el transporte p\u00fablico? Sabr\u00edas que esta totalmente saturado por toda la ciudad. Hace falta dotar los transportes p\u00fablicos de m\u00e1s capacidad cuanto antes, no podemos estar 30 a\u00f1os esperando una nueva l\u00ednea de Metro, en ese tiempo la demanda habr\u00e1 aumentado a\u00fan m\u00e1s de lo que nos alivia esa l\u00ednea de Metro. La \u00fanica opci\u00f3n que queda es apostar por los tranv\u00edas. Una vez se implementen, tendremos m\u00e1s capacidad para transporte p\u00fablico, y podremos reducir el espacio vial apuntando a esos nuevos transportes p\u00fablicos como alternativa.</p>", 
            "id": 2077, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 3
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "1745/2077", 
            "body": "<p>Estic d'acord, els busos estan saturats en hora punta i s'estorben uns als altres en una mena d'efecte acorde\u00f3 (\u00e9s igtual que siguin el\u00e8ctrics , passaria el mateix), el metro \u00e9s car de fer i trigariem molts anys, el tramvia es pot fer en poc temps i fins i tot \u00e9s m\u00e9s c\u00f2mode i agradable que el metro, ja que va per superf\u00edcie. per tant estic a favor del tramvia i ja, sense esperar anys i anys.</p>", 
            "id": 6285, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "1970", 
            "body": "<p>Dejar de solapar autobuses y tranv\u00edas en la Diagonal libera 47 veh\u00edculos para alimentar las l\u00edneas V y H del resto de la ciudad. Es una operaci\u00f3n que beneficia m\u00e1s gente fuera de la Diagonal que dentro, adem\u00e1s el tranv\u00eda conecta con 9 municipios.</p>", 
            "id": 2395, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "2413", 
            "body": "<p>Tamb\u00e9 hi han tramvies sense cables, com Ni\u00e7a, Burdeus i Saragossa. El troleib\u00fas (exemple Castell\u00f3) i el bus el\u00e8ctric estan molt b\u00e9, per\u00f2 serveixen per demandes de transport inferiors a les que poden aportar els tramvies acoblats en unitats dobles.</p>", 
            "id": 7534, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "2422", 
            "body": "<p>Els troleibusos i busos el\u00e8ctrics (que en poc temps seran plenament operatius, ara per ara encara tenen problemes amb l'aire condicionat) poden anar b\u00e9 per l\u00ednies amb menys demanda, per exemple la V21 amb articulats, o b\u00e9 la l\u00ednia 19 amb vehicles est\u00e0ndards, o en busos de barri amb vehicles electrics m\u00e9s petits, per\u00f2 per la gan demanda de la Diagonal millor tramvies, que poden anar acoblats de 2 en 2, i com no hi ha metro el tramvia el podria suplir bastant b\u00e9 (no arriba a la mateixa capacitat de transport per\u00f2 s'hi aproxima m\u00e9s que si nom\u00e9s s\u00f3n autobusos).</p>", 
            "id": 6164, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "3398", 
            "body": "<p>La xarxa de tramvies de Barcelona cap als anys 60's estava molt envellida i requeria d'una gran inversi\u00f3, per\u00f2 es va optar per l'Ajuntament pre-democr\u00e0tic d'aquella \u00e8poca per suprimir-la i invertir en metro. Es podria haver millorat com es va fer en moltes ciutats centroeuropees. Respecte de Gaud\u00ed, en aquella \u00e8poca pr\u00e0cticament no havia m\u00e9s que tramvies i carros, ara per desgr\u00e0cia tots som conscients de l'elevat \u00edndex d'accidentabilitat del tr\u00e0nsit rodat (cotxes, motos, busos, fins i tot bicicletes, tamb\u00e9 tramvies...) tot est\u00e0 relacionat amb la manera de moure's en cada \u00e8pcoa, i cal per tant treballar sempre en mesures que augmentin la seguretat vi\u00e0ria, i tamb\u00e9 \u00e9s evident que els conductors professionals normalment estan molt conscienciats i que moltes vegades els accidents de busos i tramvies provenen d'altres persones usu\u00e0ries de la via p\u00fablica. Per tant no cal relacionar la mort de ning\u00fa amb un rebuig a un sistema de transport, per\u00f2 s\u00ed \u00e9s clar invertir en seguretat.</p>", 
            "id": 7532, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "4005", 
            "body": "<p>Si no es pot fer tot de cop seria millor fer-lo per fases com comentes FALC, que milloraria molt la connexi\u00f3 amb d'altres l\u00ednies de Metro (Monumental, Verdaguer i Diagonal-Proven\u00e7a) i a m\u00e9s deixaria tot preparat pel tram final de Pg Gr\u00e0cia a F. Maci\u00e0 on es veu m\u00e9s complex d'aconseguir un consens, que a la llarga cauria pel seu propi pes i a m\u00e9s permetria veure els avantatges del tramvia a la resta de trams de la Diagonal.</p>", 
            "id": 7536, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "6155", 
            "body": "<p>Els tramvies poden anar acoblats i portar m\u00e9s de 500 persones de cop, cosa que els busos no poden fer. Ara en hora punta van tots plens i gairab\u00e9 no pots ni pujar, i molt lents perqu\u00e8 s'estorben uns als altres a amb girades i parades, a m\u00e9s del que estorben tamb\u00e9 cotxes, motos... Penso que \u00e9s urgent possar el tramvia per la Diagonal, i si fa falta per altres carrers tamb\u00e9 (a estudiar).</p>", 
            "id": 6161, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "6155/6161", 
            "body": "<p>Potser hi cap mes gent pero tambe s'hauria de considerar com van les persones, perque si ha d'anar tot ple i la majoria de gent dreta no millora la situacio actual. tb si s'espatlla es mes problematic que un bus. Crec que hauria d'anar per un altre tra\u00e7at. els nous busos tenen capacitat per 153 persones i 40 seients.</p>", 
            "id": 6222, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "6155/6161/6222", 
            "body": "<p>Els tramvies es poden acoblar de dos en dos i portar el doble de persones que els busos (tamb\u00e9 amb molts seients), ni que siguin busos m\u00e9s grans. Fran\u00e7a va ser pionera cap als anys 80's amb els megabusos de tres cosos articulats, similars als que veiem ara a Barcelona: doncs b\u00e9, en molts casos com Burdeus, aix\u00f2 nom\u00e9s va ser una primera fase per possar despr\u00e9s tramvies, pot ser van servir per generar m\u00e9s demanda de passatgers en transport p\u00fablic i quan va ser aquesta demanda tant gran que justificava implantar tramvies de major capacitat, van fer aquesta inversi\u00f3 (i sense cables). A la Diagonal tamb\u00e9 es podria fer per fases, per\u00f2 pels estudis t\u00e8cnics sembla que la demanda existent i la que generaria ja seria suficient per un tramvia ara mateix. A m\u00e9s els tramvies tenen menys consum energ\u00e8tic que els busos, gr\u00e0cies a la rodadura de ferro (la rodadura amb pneum\u00e0tics \u00e9s menys eficient en aquest sentit, independenetment de si s\u00f3n el\u00e8ctrics o no).</p>", 
            "id": 7537, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "6163", 
            "body": "<p>Estaria b\u00e9, seria una possible soluci\u00f3 per copmen\u00e7ar i no acabar. Crec que si hi han tants interesos en contra, pot ser fent el tram menys pol\u00e8mic ja permet treure r\u00e0pidament un benefici social que despr\u00e9s es podria anar ampliant per fase, i no com ara que no es pot fer r\u00e9s i est\u00e0 tot aturat.</p>", 
            "id": 6167, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "6182", 
            "body": "<p>doncs se'n posen m\u00e9s i sempre ser\u00e0 m\u00e9s econ\u00f2mic i m\u00e9s flexible que les vies.  Soterrem vies de tren i aqu\u00ed les volem tornar.  O \u00e9s que hi ha interessos econ\u00f2mics com amb els AVE's  que  es posen en marxa i no s'omplen ???</p>", 
            "id": 7521, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 3, 
            "total_likes": 3, 
            "total_votes": 3
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "6182/7521", 
            "body": "<p>Hi ha un problema t\u00e8cnic, si es posen molts autobusos s'estorben uns als altres i es genera un efecte acordi\u00f3, en canvi amb els tramvies com poden anar acoblats es poden fer comboys grans que s\u00f3n m\u00e9s eficients que molts autobusos.</p>", 
            "id": 7524, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 8
        }, 
        {
            "alignment": -1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Estic en contra del tramvia.\n</p>", 
            "id": 6393, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": -1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Millor elautobus electric.</p>", 
            "id": 6401, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": -1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Millor l'autobus el\u00e8ctric.</p>", 
            "id": 6404, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": -1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>En contra degut a que aix\u00f2 provoca que la Diagonal no tingui casi cap espai pels cotxes. A m\u00e9s, el tramvia va molt lent, el que fa que no comuniqui b\u00e9.</p>", 
            "id": 6449, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": -1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>El tram es un servicio de transporte p\u00fablico LENTO, a expensas de sem\u00e1foros y resto de circulaci\u00f3n habitual. Lo que hay que invertir es en una infraestructura de metro en todo el recorrido de la Diagonal. Muchas empresas del sector servicios est\u00e1n establecidas a lo largo de la Avda.Diagonal desde el F\u00f3rum hasta Zona Universitaria y las paradas actuales existentes apenas se acercan a esta zona. El tram es lo mismo que al autob\u00fas que tardas una hora desde F\u00f3rum a Francesc M\u00e0ci\u00e0...No le veo la soluci\u00f3n con esta propuesta.</p>", 
            "id": 6455, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": -1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Destruir un carril de cotxes per fer passar un Tramvia, es una burrada, hi han millors opcions.</p>", 
            "id": 6597, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": -1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Aix\u00f2 ja estava decidit. No al tramvia per la Diagonal.</p>", 
            "id": 6598, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>molts dubtes, abans seria m\u00e9s f\u00e0cil millorar la freq\u00fc\u00e8ncia del propi Metro, comparant amb Londres la de Barcelona \u00e9s molt baixa</p>", 
            "id": 6870, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 3
        }, 
        {
            "alignment": -1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Ni \u00e9s prioritari, s'acaba d'arreglar la diagona (amb tot el cost que suposa desfer-ho tot) i a m\u00e9s a m\u00e9s els ve\u00efns i botiguers estan totalmente en contra. Hem de pensar una mica m\u00e9s en les persones i no tant en interessos pol\u00edtics.</p>", 
            "id": 7444, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 3
        }, 
        {
            "alignment": -1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>El tramvia \u00e9s car de instal\u00b7laci\u00f3, s'han de fer vies, i aquestes alhora fan que la circulaci\u00f3 sigui r\u00edgida i separadora; s'han fet un munt de soterraments de vies de tren i resulta que amb el tramvia tornem a posar barreres. \u00c9s necessari unir la Diagonal des de Francesc Maci\u00e0 fins a Glories, i una soluci\u00f3 ecol\u00f2gica, m\u00e9s econ\u00f2mica i menys r\u00edgida podria ser el troleib\u00fas, que pot tenir molta capacitat de gent i \u00e9s molt m\u00e9s flexible. El carril que ocupa el troleib\u00fas \u00e9s com un carril de bus, per tant la circulaci\u00f3 permet altres maniobres que en un moment determinat puguin ser necess\u00e0ries. El troleib\u00fas t\u00e9 l'avantatge sobre el bus el\u00e8ctric de que no ha de portar l'energia acumulada, lo qual \u00e9s molt m\u00e9s complexa.</p>", 
            "id": 7518, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>BONES NOTICIES TRAMVIAIRES: 2 ciutats emblem\u00e0tiques aposten pels tramvies, Washington que ho acaba de reimplantar el mes de febrer passat (van tancar la seva xarxa a principis dels 60, i algunes untiats van venir a circular a Barcelona fins l'any 1971), i Nova York on l'alcalde De Blasio ha anunciat tamb\u00e9 aquest mes de febrer un pla per construir una nova l\u00ednia de tramvia entre Brooklyn i Queens de 27 Km de llarg, i que estaria completada el 2024. Aix\u00f2 sense parlar de moltes ciutats europees que segueixen invertint en tramvies, o els augments de passatgers de xarxes exitoses com les de Saragossa, Vit\u00f2ria i Tenerife (que tamb\u00e9 allargar\u00e0 la seva l\u00ednia 2), etc., etc. Sembla que els tramvies estan de moda, per tant no sembla un sistema de transport anticuat, sin\u00f2 totalment de futur.</p>", 
            "id": 7529, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>N'estic m\u00e9s que d'acord. Quant a la promoci\u00f3 i la prioritzaci\u00f3 d'un transport p\u00fablic sostenible a la ciutat em sembla una mesura estrat\u00e8gica molt important i necess\u00e0ria. La consulta popular fallida sobre aquest projecte urban\u00edstic a l'any 2010 nom\u00e9s va ser un contratemps pol\u00edtic. Sis anys despr\u00e9s els arguments relacionats amb el medi ambient i una millora de la mobilitat ciutadana tenen el mateix pes (o fins i tot m\u00e9s) que abans.</p>", 
            "id": 7567, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": -1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Doncs no estic d'acord. Els ciutadans barcelonins vam votar en una consulta i va sortir el NO. Cal demostrar una mica de democr\u00e0cia.</p>", 
            "id": 7979, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>La connexi\u00f3 de les dues xarxes ja estava prevista al pla original. \u00e9s la m\u00e9s l\u00f2gica i la que garanteix una minimitzaci\u00f3 de transbordaments, que \u00e9s el recomanable des del punt de vista de la planificaci\u00f3 de transport p\u00fablic. </p>", 
            "id": 11041, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Cap sistema de transport est\u00e0 concebut per operar per separat, si no que la l\u00f2gica duu a unir-los entre ells per incrementar els beneficis que aporten.</p>", 
            "id": 11298, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>Relaxaria l' emb\u00fas dels transbords metro/ tranv\u00eda/bus a les Glories.</p>", 
            "id": 11575, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>\u00c9s totalment necessari, tot i que jo vaig fer el Projecte Final de Grau d'un ramal alternatiu per la connexi\u00f3 que seria m\u00e9s turistic. Per\u00f3 aix\u00f2 seria una altra proposta. M\u00e9s tranvia i menys cotxes!</p>", 
            "id": 11881, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 1, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p>El tramvia per la Diagonal equivaldria la la D30 de la xarxa ortogonal de superficie, la \u00fanica difer\u00e8ncia \u00e9s el sistema de transport que per capacitat millor el tramvia en aquest cas.</p>", 
            "id": 12704, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/connexio-de-la-xarxa-de-tramvia\">https://decidim.barcelona/proposals/connexio-de-la-xarxa-de-tramvia</a></p>", 
            "id": 18244, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": 0, 
            "ancestry": null, 
            "body": "<p><a href=\"https://decidim.barcelona/proposals/tramvia-a-la-diagonal\">https://decidim.barcelona/proposals/tramvia-a-la-diagonal</a></p>", 
            "id": 18245, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "6404", 
            "body": "<p>La capaditat del tramvia \u00e9s molt m\u00e9s gran que la del bus,  sigui electric o nbo. Els busos el\u00e8ctics anirien b\u00e9 per d'altres l\u00ednies com la V21, la V27, busos de barri, etc, no s\u00f3n incompatibles una cosa i altra, sin\u00f2 que s'ha d'escollir el millor sistema segons les caracter\u00edstiques de cada l\u00ednia, especialment la demanda de transport segons la capacitat: metro, tramvia, bus i microb\u00fas</p>", 
            "id": 6629, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "6449", 
            "body": "<p>Doncs jo l'agafo sovint i no veig que vagi lent, i podria millorar amb m\u00e9s prioritat semaf\u00f2rica. De cotxes n'hi han de sobres a Barcelona i s'hauria de reduir la contaminaci\u00f3 i la congesti\u00f3, i el tramvia considero que \u00e9s molt bona soluci\u00f3 per la Diagonal.</p>", 
            "id": 6628, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "6449", 
            "body": "<p>D'acord amb que el problema dels cotxes existir\u00e0 si o s\u00ed si es posa el tramvia i provocar\u00e0 encara m\u00e9s contaminaci\u00f3 i caos circulatori. No es pot fer desapar\u00e8ixer i aquest \u00e9s el principal problema. No obstant, el tramvia en s\u00ed no \u00e9s lent, per\u00f2 a la Diagonal probablement ho seria (s'haur\u00e0 de els estudis t\u00e8cnics),</p>", 
            "id": 7550, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "6455", 
            "body": "<p>Amb prioritat semaf\u00f2rica no \u00e9s gens de lent, i molt m\u00e9s agradable anar en superf\u00edcie que  no en un t\u00fanel. Al tram de la Diagonal entre Gl\u00f2ries i F\u00f2rum considero que va molt b\u00e9, i tamb\u00e9 pot anar igual de b\u00e9 a la resta de la Diagonal</p>", 
            "id": 6627, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "6597", 
            "body": "<p>S'na de prioritzar el transport p\u00fablic \u00e8r reduir la contaminaci\u00f3, i a la Diagonal el tramvia \u00e9s molt bona soluci\u00f3. Si al tamvia</p>", 
            "id": 6625, 
            "modified_alignment": 1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 2
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "6598", 
            "body": "<p>Jo penso que el que es va decidir era no tocar la Diagonal, i llavors segons aquesta teroria per qu\u00e8 el govern de Trias la va modificar sense preguntar? No hi han hagut eleccions municipals m\u00e9s recentment en qu\u00e8 el partit guanyador portava en el seu programa electoral estudiar t\u00e8cnicament la implantaci\u00f3 del tramvia? Doncs en aix\u00f2 estem ara.</p>", 
            "id": 6626, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "6598/6626", 
            "body": "<p>El problema \u00e9s que l'anterior Govern no l'hauria d'haver modificat sense preguntar tampoc. Per\u00f2 tampoc es pot fer cap implantaci\u00f3 sense nou debat i estudis t\u00e8cnics (aix\u00f2 per sort s'est\u00e0 fent) ni nova consulta, o s'estar\u00e0 caient en el mateix error. </p>", 
            "id": 7549, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "6870", 
            "body": "<p>Per\u00f2 el metro cobreix poc l'\u00e0mbit de la Diagonal.</p>", 
            "id": 7527, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "6870/7527", 
            "body": "<p>he llegit tots els comentaris d'aquesta proposta, continuo tenim els mateixos dubtes, a veure si es fa l'estudi i que surt. En tot cas, crec que seria m\u00e9s eficient incrementar la freq\u00fc\u00e8ncia del transport p\u00fablic. Dels Trams sempre ha estat baixa, per\u00f2 com el n\u00famero d'usuaris no \u00e9s alt, afecta menys. Respecte al Metro i Bus tinc la sensaci\u00f3 que ha empitjorat molt, avui mateix: temps d'espera a la L4 a Urquinaona +5 minuts, temps d'espera a H8 a P. Gr\u00e0cia +12 minuts, ...</p>", 
            "id": 8964, 
            "modified_alignment": 0, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "7444", 
            "body": "<p>Les persones que viatjan ara en autobusos insuficients i abarrotats necessiten un transport d'alta capacitat com el tramvia, no \u00e9s un tema pol\u00edtic sin\u00f2 t\u00e8cnic, i es pot encabir  tamb\u00e9 en el tram \"arreglat\" de la Diagonal, per cert sense cap debat ni consulta.</p>", 
            "id": 7523, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "7444/7523", 
            "body": "<p>-Si la freq\u00fc\u00e8ncia del tramvia no supera en bastant la del bus actual els tramvies (encara que tinguin m\u00e9s capacitat) aniran abarrotats  pel sol fet que s'estara cobrint des de Sant Adri\u00e0 fins al Baix Llobregat. Hi hauria d'haver molta freq\u00fb\u00e8ncia de pas perqu\u00e8 aix\u00f2 no fos un problema.  Els seients del tramvia continuen sent menors proporcionalment que els del bus, tot hi encabir m\u00e9s passatge\n<br />-Altrament, el fet d'implanatr el tramvia pot fer desquadrar les l\u00ednies actuals de bus que creuen la Diagonal per\u00f2 fan altres rutes, ja que no podrien creuar verticalment per on pass\u00e9s el tramvia. Tamb\u00e9 es perdrien altres les rutes d'autobusos amb molta demanda. (7, 33)</p>\n\n<p>-SI s'implanta i es volen mantenir els autobusos (solucionant lo anterior) els carrils que es treuran de  cotxe/moto, provocaran caos circulatori. I les reformes previstes per la Diagonal de l'any passat en preveun molta m\u00e9s, de p\u00e8rdua de carrils. El sol fet de treure un carril a la Diagonal amb la nova reforma aj l'ha provocat.</p>", 
            "id": 7548, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 1, 
            "total_likes": 1, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "7444/7523/7548", 
            "body": "<p>Encara que la proporci\u00f3 de seients sigui una mica (poc) m\u00e9s petita, com s\u00f3n m\u00e9s llargs i poden anar acoblats al final tenen molts seients. Tamb\u00e9 poden adaptarla freq\u00fc\u00e8ncia de pas a la demanda,  i passar molt sovint si cal. Els busos poden seguir passant creuant la Diagonal (carrers com Muntaner, Bruc...) i fins i tot podrien compartir trams comuns de carril bus-tramvia, aix\u00f2 es fa en moltes ciutats (exemple proper: Val\u00e8ncia). Dels cotxes del que es tracta \u00e9s d'aconseguir reduir la seva pres\u00e8ncia passant viatges al transport p\u00fablic, a peu i en bici, l'objectiu ha de ser reduir el tr\u00e0nsit per baixar la contaminaci\u00f3, congesti\u00f3, accidentabilitat, soroll..., que principalment el transport en vehicle privat genera.</p>", 
            "id": 10039, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "7518", 
            "body": "<p>A Castell\u00f3 hi ha un troleib\u00fas modern molt interessant, amb un sistema \u00f2ptic de guiat (que sembla no massa fiable perqu\u00e8 els conductors segueixen agafant fort el volant) per\u00f2 amb carril propi que li dona molta prioritat, per\u00f2 no deixa de ser com un bus respecte la capacitat de transport. Cada sistema serveix per un nivell de demanda de transport difetrent, el metro alta capacitat, el bus mitjana-baixa i el tramvia es troba entre mig, i per la Diagonal seria perfecte, si no \u00e9s que fins i tot calgui un metro subterrani, per\u00f2 ara per ara sembla m\u00e9s apropiat un tramvia, i sempre \u00e9s m\u00e9s agradable anar en superf\u00edcie que en t\u00fanel.</p>", 
            "id": 7526, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 1
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "7979", 
            "body": "<p>Va sortir no a reformar la Diagonal (ja fa uns anyets) i resulta que el govern municipal anterior va fer una reforma sense consulta. Ara s'han fet eleccions municipal i ha guanyat un partit que portava en el seu programa estudiar el tema, i \u00e9s el que est\u00e0 fent, complint el seu programa electotal com toca fer.</p>", 
            "id": 10026, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }, 
        {
            "alignment": null, 
            "ancestry": "7979/10026", 
            "body": "<p>Doncs que faci un nou refer\u00e9ndum. El que est\u00e0 clar es que, a falta d'una Nova consulta (necesaria), la posici\u00f3n de la ciutadania barcelonina es contraria a les obres a la Diagonal. El mandar popular \u00e9s clar: No. Ara b\u00e9, si es vol actualizar, considero indispensable una nova consulta que tombi aquesta possicio de la ciudadan\u00eda, encara vigente. I respecte a Xavier Trias, un inepte, no fa falta dir m\u00e9s...</p>", 
            "id": 10041, 
            "modified_alignment": -1, 
            "total_dislikes": 0, 
            "total_likes": 0, 
            "total_votes": 0
        }
    ], 
    "info": {
        "summary": "Estudiar la uni\u00f3 de les l\u00ednies de tramvia (Trambaix i Trambes\u00f2s) a trav\u00e9s de l\u2019avinguda Diagonal.", 
        "title": "Implantar el tramvia a la Diagonal", 
        "total_comments": 111, 
        "total_negative_comments": 22, 
        "total_neutral_comments": 10, 
        "total_positive_comments": 31, 
        "total_votes": 705
    }
}